<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infuse</title><link>https://infuse.quest/ar/</link><description>Recent content on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infuse.quest/ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Infrastructure Vulnerabilities</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بينما يركز مسار التعلّم هذا على أمان تطبيقات الويب، تعمل تطبيقات الويب بالإضافة إلى العديد من أجزاء البنية التحتية للبرمجيات. ستؤدي أي ثغرة أمنية في البنية التحتية الخاصة بالتطبيق إلى تعريض التطبيق للخطر، وبالتالي فإن فهم بعض أمن البنية التحتية جزءٌ من فهم أمن التطبيقات.
عند فحص تطبيق ويب إما لأغراض تقييم الثغرات الأمنية أو الرقابة الأمنية أو لفحص ثغرة، يجب على الممارس فهم المجموعة الأساسية من التكنولوجيات التي توفر البيئة اللازمة لتشغيل التطبيق أثناء البحث عن ثغرات في تلك المجموعة.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="overview">Overview&lt;/h2>
&lt;p>This learning path will prepare you to start on the journey of analyzing malware. Note that this is one of the hardest areas of security to master, but incremental progress will give results. The general goal of malware analysis is to characterize new malware, both brand new malware and variants of existing ones. The desired end result is a characterization of the capabilities of the malware, a guess at what threat actor(s) is using it, and a set of IoCs (indicators of compromise) that will allow others to detect the malware.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="overview">Overview&lt;/h2>
&lt;p>There are many ways in which adversaries could try to attack websites, including:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Denial of expression: website takedown, website defacement, denial of service&lt;/li>
&lt;li>Accessing sensitive data: exploiting access controls or other vulnerabilities to access information for instance in application databases, private files or systems, private inboxes or members’ areas&lt;/li>
&lt;li>Implanting malware ( ‘watering hole’ attacks): using access to a website to place malicious or misleading code for the purpose of achieving objectives on visitor devices&lt;/li>
&lt;li>Lateral movement (compromising other systems): gaining access to whole servers, cloud infrastructure, or office or home infrastructure&lt;/li>
&lt;li>Surveillance of visitors: obtaining information on IPs or identities of visitors to a website or users of a web application&lt;/li>
&lt;li>Supply chain compromise: compromising distribution services for software, building processes of software, or for component libraries of software in order to achieve malicious objectives on users of the targeted software&lt;/li>
&lt;li>Impersonation of websites: for purposes of phishing, muddying of reputation, and malware/spyware distribution&lt;/li>
&lt;li>Traffic injection (downgrading attacks): exploiting infrastructure or communications configuration weaknesses for the purpose of inserting malicious content into otherwise good traffic&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Web application security is a deep domain of technical knowledge with many areas of specialization. This learning path will provide you with a general understanding of web application vulnerabilities and how some of the more common ones work. It should help you understand the types of vulnerabilities that commonly exist in web applications, capabilities that these vulnerabilities give to attackers, and how, in general, to eliminate or mitigate these vulnerabilities.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="overview">Overview&lt;/h2>
&lt;p>Web applications are critical infrastructure used by media organizations and civil society to disseminate free flow of information as well as to provide functionalities to their stakeholders. Adversaries attack these web applications for various purposes, including shutting down the free flow of information, reputational damage, access to private systems, theft of sensitive information, surveillance, and device compromise. By proactively identifying vulnerabilities in web applications used by your clients and partners, you can head off potential compromises before they occur.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="overview">Overview&lt;/h2>
&lt;p>Websites are critical infrastructure used by media organizations and civil society to disseminate free flow of information as well as to provide functionalities to their stakeholders. Adversaries attack these web applications for various purposes, including shutting down the free flow of information, reputational damage, access to private systems, theft of sensitive information, surveillance, and device compromise. By preparing effectively for these sorts of attacks, you can reduce their impact, or in some cases prevent them entirely.&lt;/p></description></item><item><title>Website Hardening</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يوجد عدد من الخطوات يمكن اتخاذها لموقع الويب ككل لجعله أكثر مرونة ضد الهجوم، ويتطلب ذلك عادةً جهدًا أقل مقارنة بالمرور على الموقع صفحة بصفحة ويمكن أن تكون ذات تأثير قوي ولذلك من الجيد عمومًا تنفيذ هذه الإجراءات أولًا.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>استخدام عمليات التطوير والصيانة التي تضمن إمكانية إعادة إنشاء موقعهم إذا كانت خوادم استضافة المنتج غير متوفرة.&lt;/li>
&lt;li>استخدام شبكات توصيل المحتوى (content delivery networks) لحماية موقع الويب الخاص بهم من هجمات حجب الخدمة&lt;/li>
&lt;li>استخدام مُولد مواقع الويب الثابتة لجعل موقعهم أكثر مقاومة لحجب الخدمة والاختراق&lt;/li>
&lt;li>استخدام معززات حماية التكوين وجدران حماية تطبيقات الويب لجعل موقعهم أكثر مقاومة للاختراق&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تُغطي هذه المهارة الفرعية الأنشطة الأساسية على مستوى الموقع والتي يجب تنفيذها في أي موقع تقريبًا يرغب في الحماية من الهجمات، وعلى الرغم من أن كل إجراء قد لا ينطبق على كل موقع، إلا أن بعضها ينطبق على جميع المواقع وكلها تنطبق على بعضها.&lt;/p></description></item><item><title>الإعداد</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يتطلب الاختبار الفعّال لتطبيقات الويب للكشف عن الثغرات الأمنية أدوات متخصصة وهو ما يتطرق إليه هذا الموضوع الفرعي.&lt;/p>
&lt;p>تُعدّ أهم هذه الأدوات هي خادم وكيل اعتراض سيسمح لك بالتفاعل مباشرة مع بيانات بروتوكول نقل النص التشعبي أثناء تدفقها ذهابًا وإيابًا بين متصفحك وخادم الويب المستهدف، وسيتيح لك هذا مراقبة البيانات التي تم تبادلها والتلاعب بها دون تدخل من متصفحك أو أي عناصر تحكم موجودة من جانب العميل.&lt;/p>
&lt;p>هناك أدوات إضافية يمكنها اختبار مواقع الويب تلقائيًا لأنواع معينة من الثغرات، مما يمكن أن يؤدي إلى تسريع الاختبار وكشف بعض الثغرات الأمنية التي ربما تكون قد فاتتك.&lt;/p></description></item><item><title>التصنيف (الترياج) - تقرير إجراء الفحص</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>عندما تتلقى رسالة مشبوهة أو تمت إعادة توجيهها، أجرِ تصنيفًا أوليًا لتحديد ما إذا كانت ضارة بالفعل ولتحديد أفضل استجابة سريعة للمستلم (أو المستلمين) المستهدفين في حال كان ضارًا، ولتحديد ما إذا كانت هناك حاجة إلى إجراء فحوص إضافية. بالنسبة لمعظم الرسائل، يكفي إجراء التحليلات التجريبية البسيطة لفصل التهديدات غير المستهدفة عن التهديدات المستهدفة وتحديد إجراءات الحد من الضرر.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على التمييز بين رسائل البريد الإلكتروني السليمة، ورسائل البريد الإلكتروني غير المرغوب فيها أو رسائل التصيد الاحتيالي والرسائل المستهدفة بناءً على العديد من المؤشرات الاستكشافية&lt;/p></description></item><item><title>الموضوع الفرعي 1: إعداد بيئة تحليل البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>قبل البدء في تحليل أي برمجيات ضارة، تحتاج إلى إعداد بيئة آمنة للقيام بذلك لأن البرمجيات الضارة كما يتضح من اسمها تسبب ضررًا للأنظمة التي تعمل عليها. لذا لا نوصي بتشغيلها على نظامك الأساسي. بالإضافة إلى ذلك، من المحتمل أن ترغب في منع البرمجيات الضارة من إجراء اتصالات فعلية بخوادم القيادة والتحكم الخاصة بممثل التهديد. ويعني هذان الأمران أنه عليك إعداد جهاز ظاهري لاستخدامه عند إجراء تحليل البرمجيات الضارة.&lt;/p></description></item><item><title>مقدمة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="نظرة-عامة">نظرة عامة&lt;/h2>
&lt;p>عادة ما تكون رسائل التصيد الاحتيالي مرتبطة بالبنية التحتية الضارة التي تهدف إما إلى سرقة بيانات اعتماد تسجيل الدخول واستخدامها للوصول إلى أنظمة المؤسسة أو الفرد، أو تسعى بطريقة أخرى إلى تقديم حل وسط مصمم اجتماعيًا مثل استغلال المتصفح أو الجهاز وهي إحدى أكثر التقنيات شيوعًا التي تستخدمها الجهات الفاعلة الخبيثة التي تهدف إلى اختراق المنظمات غير الحكومية. في كثير من الأحيان، قد تجد منظمة غير حكومية تتلقى مثل هذه الرسائل صعوبة في تحديد على وجه اليقين ما إذا كانت مشبوهة ناهيك عن تحديد هوية المهاجم وهدفه وقد يكون التحقق مع المرسل المفترض من خلال قناة أخرى أسهل طريقة للتحقق مما إذا كانت الرسالة سليمة. إذا تعذر الاتصال بالمرسل أو إذا كانت الرسالة غير سليمة، فقد يكون من المهم تحليلها بمزيد من التعمق، مما يسمح لنا بوقف الهجمات الشبيهة قبل أن تعرض أنظمة المنظمات غير الحكومية للخطر، ومنعها من القيام بذلك في المستقبل وتنبيه الآخرين ضمن المجتمع إلى مثل هؤلاء المهاجمين وتكتيكاتهم وتقنياتهم وإجراءاتهم. تجري بعد ذلك عادة مبادلة نتائج هذه التحقيقات إما من خلال التقارير الرسمية أو الشبكات أو المناقشات غير الرسمية بين المتخصصين في أمن المنظمات غير الحكومية.&lt;/p></description></item><item><title>مقدمة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="نظرة-عامة">نظرة عامة&lt;/h2>
&lt;p>يُغطي مسار التعلّم هذا المعرفة والمهارات متوسطة المستوى اللازمة لكشف البرمجيات الضارة وتحديدها إما من عينة معينة أو تلك الفاعلة على جهاز على مجموعة متنوعة من منصات الجهاز. يمكن أن يكون الفرق بين البرمجيات الضارة وغيرها من البرمجيات دقيقًا جدًا ويتطلب التمتع بخبرة على مستوى متقدم لإجراء التحليل التفصيلي للعمليات والملفات الثنائية لتحديد ماهية البرمجيات الضارة في نهاية المطاف في بعض الأحيان، ولكن يمكن للمهارات التي يغطيها هذا المسار أن تمنحك دفعة لبدء جهود الكشف، حيث يغطي مسار التعلّم هذا:&lt;/p></description></item><item><title>مهارات التعامل مع الآخرين للكشف عن البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>قبل البدء في تحليل أي برمجيات ضارة، تحتاج إلى إعداد بيئة آمنة للقيام بذلك لأن البرمجيات الضارة كما يتضح من اسمها تسبب ضررًا للأنظمة التي تعمل عليها، لذا لا تقم بتشغيلها على نظامك الأساسي. بالإضافة إلى ذلك، من المحتمل أن ترغب في منع البرمجيات الضارة من إجراء اتصالات فعلية بخوادم الأوامر والتحكم الخاصة بممثل التهديد. كلا هذين الأمرين يعنيان أنه يجب عليك إعداد آلة افتراضية لاستخدامها عند إجراء تحليل البرمجيات الخبيثة.&lt;/p></description></item><item><title>نبذة عن Infuse</title><link>https://infuse.quest/ar/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/about/</guid><description>&lt;p>يُعدّ Infuse إطار عمل تم تطويره من قبل المجتمع، ويوفر مسارات للمدافعين الرقميين (مدربي وتقنيي ومدققي الأمن الرقمي وغيرهم)، لتعزيز معارفهم ومهاراتهم في مجالات الخبرة الفنية المتخصصة، ويهدف إلى إتاحة الخبرة الفنية المتخصصة التي تشتد الحاجة إليها على نطاق أوسع في السياقات التي تكون فيها المجتمعات المعرضة للخطر في أمس الحاجة إليها من خلال تحسين مهارات المدافعين الذين أسسوا بالفعل الثقة مع هذه المجتمعات. ومن خلال توطين الخبرة، تُوسع Infuse من إمكانية الوصول إلى مقدمي دعم الأمن الرقمي المتخصص وتزيد من تنوعهم.&lt;/p></description></item><item><title>Basic file analysis</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بمجرد أن يكون لديك برمجية ضارة على جهازك الظاهري المخصص للتحليل، تكمن الخطوة التالية في معرفة ما يحتويه. يمكن أن تستخدم البرمجية الضارة عدة ملفات، وفي هذه الحالة ستستخدم التقنيات الواردة في هذا القسم لكل ملف. هناك عدة طرق مختلفة للتعرف على نوع الملف الذي تتعامل معه. لاحظ أنه قد يكون من الصعب التعرف على بعض أنواع البرمجيات الضارة حيث تخفي محتوًى ضارًا في ملفات غير ضارة أو إنشاء ملفات تحتوي على عدة أنواع صالحة في الوقت ذاته (من الأمثلة التقليدية على ذلك هي ملفات GIFAR التي هي صورة صالحة وأيضًا تطبيق جافا صغير صالح). لهذا السبب، نحتاج إلى إجراء تحليل أعمق لأنواع الملفات ومحتوياتها عند تقييم ملفات البرمجيات الضارة. بالإضافة إلى ملحقات اسم الملف، سنفحص رؤوس الملفات وتوقيعاتها بالإضافة إلى محتويات السلاسل النصية.&lt;/p></description></item><item><title>Data Validation</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>تتعلق فئة شائعة من الثغرات في تطبيقات الويب بالطريقة التي يعالج بها التطبيق البيانات التي يقدمها مستخدمو الموقع، ويكثر استخدام فئة الثغرات الأمنية هذه من قبل المهاجمين للتحكم بالكامل بمواقع الويب المستهدفة، وغالبًا ما يمكن اكتشافها عبر التقنيات الآلية. يُعدّ فهم آليات ثغرات التحقق من صحة البيانات مفيدًا للغاية أيضًا لتوضيح مواضيع الأمان المعقدة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:
فهم الأنواع الشائعة من ثغرات التحقق من صحة البيانات
فهم الآثار المحتملة لهذه الأنواع من الثغرات
فهم آليات عمل هذه الثغرات
فهم كيفية منع ثغرات هذه بشكل عام&lt;/p></description></item><item><title>Data Validation</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بطريقة أو بأخرى يقبل كل تطبيق ويب المدخلات غير الموثوقة ويعالجها، وعادة ما يأتي هذا الإدخال من المستخدمين النهائيين ومتصفحاتهم ولكن قد يأتي أيضًا من مواقع ويب أخرى أو أنظمة خلفية. وحسب المكان الذي تتدفق إليه هذه المعلومات قد يكون لمعالجة البيانات تأثيرات غير مرغوب فيها على موقع الويب أو مستخدميه.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون من العثور على طرق قد تؤدي بها صيغة أو هيكل البيانات المرسلة إلى موقع ويب إلى كشف الثغرات الأمنية واستغلالها.&lt;/p></description></item><item><title>Website Logging for Security</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يُعدّ أي موقع ويب على الإنترنت معرضًا لشكل مستمر للهجوم، وعلى أقل تقدير تغرق بهجمات غير موجّهة من أعداد كبيرة من روبوتات تُديرها جهات إجرامية. والأمر الأكثر إثارة للقلق هو الهجمات المستهدفة لأن حتى المهاجمين غير المهرة مع القليل من المثابرة والحظ، يمكنهم العثور على نقاط ضعف في موقع الويب.&lt;/p>
&lt;p>من الناحية المثالية، يجب أن يكون مالك موقع الويب قادرًا على إدراك التهديدات التي يواجهها، وسيرغب في معرفة ما إذا كان المهاجم قريبًا من العثور على ثغرة أمنية في موقعه أو وجدها مؤخرًا. وأخيرًا في حالة استغلال ثغرة أمنية سيرغب مالكو الموقع في معرفة مكانها ومدة استغلالها، ويمكن أن تدعم سجلات موقع الويب كل هذه الرغبات.&lt;/p></description></item><item><title>المهارات الشخصية للبنية التحتية الضارة/الاستجابة للتصيد الاحتيالي</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في كل حالة تدخل أو دعم تقريبًا، سيعمل الممارسون مباشرة مع الأشخاص المتضررين من هجوم أو محاولة هجوم، وغالبًا ما تكون هذه تجربة مرهقة ومثيرة للقلق بالنسبة للأشخاص المستهدفين، ويجب على كل ممارس معرفة كيفية التخفيف من هذه الضغوط.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون من دعم أولئك الذين ربما تلقوا أو نقروا على رسائل البريد الإلكتروني أو الروابط الضارة بطريقة مسؤولة وتجسيد التعاطف والتركيز على الحد من الضرر المستنير بنموذج التهديد الخاص بالشخص المستهدف&lt;/p></description></item><item><title>كيف يعمل</title><link>https://infuse.quest/ar/how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/how/</guid><description/></item><item><title>متطلبات الأمان التشغيلي للكشف عن البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>سيسمح هذا الموضوع الفرعي للممارس بضمان أمن العملية والأفراد المعنيين وتنفيذ سياسة أمنية داخل بيئة الحوسبة التي يستخدمها الممارس للكشف عن البرمجيات الضارة.
This subtopic will allow the practitioner to ensure the security of the process and the individuals involved and implement a security policy within the computing environment the practitioner uses for malware detection.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد الانتهاء من هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على ضمان سرية وسلامة البيانات ويشمل ذلك:&lt;/p></description></item><item><title>Denial of Service Incident Response</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>إذا تعرض موقع ويب لهجوم حجب خدمة مستمر فقد يكون من الضروري التصرف بسرعة لإعادة تشغيل الموقع وتفعيله. يصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات التي تسمح لمالكي الموقع التعافي من هجوم حجب الخدمة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>إذا تعرض موقع ويب لهجوم حجب خدمة مستمر فقد يكون من الضروري التصرف بسرعة لإعادة تشغيل الموقع وتفعيله. يصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات التي تسمح لمالكي الموقع التعافي من هجوم حجب الخدمة.&lt;/p>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>Sandboxes and dynamic analysis</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يُعدّ التحليل الديناميكي عملية لتشغيل برمجية ضار ومراقبة ما يفعله، وأسهل طريقة لإجراء التحليل الديناميكي هي تشغيل البرنامج في بيئة اختبار معزولة. تُعد بيئة الاختبار المعزولة بيئة آمنة مستقلة لفتح ملف أو عنوان موقع ويب أو برمجية تحتمل أن تكون ضارة وإنشاء كمية هائلة من البيانات عنه. يبحث هذا الموضوع الفرعي في تحليل بيئة الاختبار المعزولة وما يمكن وما لا يمكن القيام به وكيفية القيام بذلك.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يتوقع من الممارسين أن يكونوا قادرين على:&lt;/p></description></item><item><title>الأمن التشغيلي - التعامل الآمن مع الروابط والبنية التحتية</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>حالة استخدام
أثناء التحقيق في رسائل البريد الإلكتروني الضارة للتصيد الاحتيالي والمرفقات ومواقع الويب والبنية التحتية الأخرى، ستحتاج إلى اتخاذ بعض الخطوات الاستباقية للتأكد من الحفاظ على سلامتك وسلامة الأشخاص الذين تدعمهم. ستحتاج أيضًا إلى معرفة ما يجب إبلاغ المستلم به بشأن الرسائل كلما واجه مثل هذه الحوادث وكيف يمكنه إبلاغك بها بأمان للتعامل معها دون تعريض نفسه للخطر.
تأكد من دراسة هذه المهارة، وإذا لزم الأمر حضّر بيئة آمنة قبل التفاعل مع رسائل البريد الإلكتروني أو صفحات الويب المشتبه بأنها ضارة.&lt;/p></description></item><item><title>المساهمة</title><link>https://infuse.quest/ar/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/contribute/</guid><description/></item><item><title>المصادقة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في أي موقع ويب يشمل تسجيل دخول المستخدمين من المهم أن يحمي الموقع حسابات المستخدمين من الوصول غير المصرح به وأن تكون بيانات اعتماد الحساب نفسها محمية، ويحدد هذا الموضوع الفرعي المجالات الأكثر شيوعًا للمصادقة التي تظهر فيها عيوب تطبيقات الويب.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم الأنواع الشائعة من ثغرات المصادقة&lt;/li>
&lt;li>فهم الآثار المحتملة لهذه الأنواع من الثغرات&lt;/li>
&lt;li>فهم آليات عمل هذه الثغرات&lt;/li>
&lt;li>فهم كيفية منع ثغرات هذه بشكل عام&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تُعدّ المصادقة هي العملية التي يُثبت من خلالها مستخدم النظام هويته، وهي الأساس الذي يستند إليه التحكم في الوصول. عادةً ما يقدم المستخدم جزءًا من المعلومات التي تُعرّف هويته (اسم المستخدم وعنوان البريد الإلكتروني ورقم الهاتف وما إلى ذلك)، ومعلومات سرية تتحقق من صحة تلك الهوية (عادةً ما تكون كلمة مرور أو عبارة مرور ولكن هناك طرق بديلة أو إضافية تكتسب شعبية مثل مفاتيح الأمان والمصادقة عبر الويب (WebAuthn) ومفاتيح المرور (Passkeys)). سيغطي هذا الموضوع الفرعي بعض فئات الثغرات الشائعة وذات التأثير العالي على تطبيقات الويب.&lt;/p></description></item><item><title>المصادقة والتخويل</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>ستسمح العديد من تطبيقات الويب لمستخدمين معينين فقط بمشاهدة أجزاء معينة من المحتوى وتطلب منهم تسجيل الدخول أو إثبات هويتهم بطرق أخرى، وغالبًا ما يحاول المتطفلون الذين يرغبون في الوصول إلى البيانات الحساسة تجاوز هذه القيود ويحاولون مشاهدة المعلومات التي لا يُسمح لهم برؤيتها. يبحث هذا الموضوع الفرعي في فكرة المصادقة والتخويل والثغرات المحتملة فيها.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد إكمال هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون من العثور على ثغرات في تطبيقات الويب تسمح لهم بتجاوز أنظمة المصادقة الخاصة بتلك التطبيقات جزئيًا أو كليًا أو إساءة استخدام المصادقة للكشف عن معلومات حول مستخدمي الموقع.&lt;/p></description></item><item><title>كيف تعمل البرمجيات الضارة وأنواعها المختلفة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>كي نبدأ في العمل على البرمجيات الضارة، نحتاج أولًا إلى التعرف على أنواعها المختلفة. حيث تتصرف الفيروسات وبرمجيات التجسس والأبواب الخلفية وبرمجيات الفدية والبرمجيات الدِعائية بشكل مختلف وتُمثل دوافع مختلفة، وتساعد المعرفة هذه المدافع على تصنيف نوع البرمجيات الضارة المكتشفة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>التفريق بين مختلف أنواع البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>فهم ما يمكن أن تفعله البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>فهم كيف تبدأ إصابات البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>شرح ماهية مؤشرات الاختراق&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>بشكل عام تُعدّ البرمجيات الضارة هي أي برنامج يستخدم للقيام بأشياء غير مصرّح بها على كمبيوتر المستخدم أو جهازه المحمول. تحتوي ويكيبيديا على&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Malware" target="_blank" > مقدمة جيدة إلى البرمجيات الضارة بشكل عام&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Hacking Incident Response</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في حال تعرض موقع ويب للاختراق سيكون فهم تصرفات وأساليب المهاجم أمرًا حيويًا، وعلى أقل تقدير يحتاج مالكو الموقع إلى تحديد كيفية اختراق الموقع في البداية حتى يتمكنوا من إصلاح أي ثغرات أمنية سمحت بذلك. قد يكون من المهم أيضًا معرفة البيانات التي قد يكون المهاجمون قد وصلوا إليها أو عدلوها، ويصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات للمساعدة في التحقيق في حوادث اختراق موقع الويب والتعافي منها.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>Static analysis</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يعد تحليل التعليمات البرمجية بحالتها الثابتة عملية تفكيك ملف ثنائي من أجل فهم ما بداخله وهي تتطلب الكثير من العمل وتتطلب معرفة بهندسة البرمجيات. لهذا السبب يُفضل معظم المحللين إجراء تحليل ديناميكي (والذي نركز عليه في الموضوع الفرعي 3) بدلاً من ذلك. هناك العديد من الأسباب التي قد تدفعك إلى إجراء تحليل التعليمات البرمجية بحالتها الثابتة، بما في ذلك عدم جدوى التحليل الديناميكي أو إذا كنت لا تريد أن يعرف المتطفل المحتمل أنك تملك الملف وتحلله.&lt;/p></description></item><item><title>التخويل</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في أي موقع ويب يحتوي على مستخدمين بمستويات مختلفة من القدرات (مثل المشاهدين مقابل المحررين) أو يحتوي على معلومات سرية للمستخدمين ومن المهم أن يحمي الموقع هذه الميزات و/أو هذه البيانات من الأشخاص الذين ليس لديهم إذن لاستخدام هذه الميزات و/أو التفاعل مع هذه البيانات.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم الأنواع الشائعة من ثغرات التخويل&lt;/li>
&lt;li>فهم الآثار المحتملة لهذه الأنواع من الثغرات&lt;/li>
&lt;li>فهم آليات عمل هذه الثغرات&lt;/li>
&lt;li>فهم كيفية منع ثغرات هذه بشكل عام&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;h3 id="المعرفة-الأساسية">المعرفة الأساسية&lt;/h3>
&lt;p>يُعدّ التخويل عملية تأكد من أن مستخدم النظام لديه إذن لتنفيذ إجراء أو إنشاء/قراءة/تحرير/حذف جزء من البيانات في هذا النظام ومنع هذه الإجراءات إذا لم يكن لدى المستخدم إذن، وبشكل عام هذه هي أبسط أنواع الضوابط الأمنية التي يجب تنفيذها وأبسط أنواع الثغرات الأمنية التي يمكن العثور عليها. ومع ذلك على الرغم من بساطتها من الناحية المفاهيمية إلا أن تأمين عناصر التحكم وتفكيكها بشكل عام ممل للغاية وعرضة للخطأ.&lt;/p></description></item><item><title>الخطوات الأولية والفحوصات للكشف عن البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يوجد جهاز ذو حالة أمنية غير معروفة ويريد المالك فحص إمكانية الإصابة أو الاختراق السابق. ربما تم تسليمك هذا الجهاز بشكل فعلي أو ربما ستدعم العميل عن بُعد. استخدم أدوات فحص مختلفة جاهزة أو مضمّنة تخص الطرف الأول بالإضافة إلى فحوصات السلامة لتحديد مؤشرات الاختراق وتحليلها والبحث عنها لتحديد خرق أو برمجية ضارة مشبوهة معينة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>الفحص غير النشط - تحليل عناوين مواقع ويب وأسماء المضيفين وعناوين بروتوكول الإنترنت</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يمكن للممارس استخدام المهارات الموضحة في هذا الموضوع الفرعي &lt;strong>لبدء فحص غير نشط ضد الخوادم على الإنترنت&lt;/strong>. الفحص غير النشط هو فحص لا يقوم بتحميل أي مواقع ويب ولكنه يبحث فقط عن البيانات المتاحة للعامة عليها، وبالتالي لن يتم تنبيه المهاجم إلى أن موقعه على الويب تلقى زيارات إضافية مما قد ينبهه إلى وجود فحص جارٍ. من خلال تقييم معلومات النطاق والملكية الفكرية، يمكن للمحقق العمل على توليد معلومات تقنية غنية حول الهجوم مفيدة لتثقيف المجتمع، ومشاركة معلومات التهديد، واكتشاف البنية التحتية للمهاجمين المرتبطين، ووضع الهجمات في سياق أنماط هجوم أوسع.&lt;/p></description></item><item><title>المجتمع والإرشاد</title><link>https://infuse.quest/ar/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/community/</guid><description>&lt;h2 id="الإرشاد">&lt;strong>الإرشاد&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;h3 id="دور-الإرشاد-في-إنفيوز-infuse">&lt;strong>دور الإرشاد في إنفيوز (Infuse)&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>على الرغم من أن ذلك ليس مطلوبًا لإكمال مسار التعلم والحصول على شارة إلا أننا نشجع متعلمي Infuse بشدة على العمل مع مُرِشد أو مدافع رقمي نظير لديه بعض الخبرة في مجال مسار التعلم المختار للخبرة الفنية المتخصصة. وبهذه الطريقة يتلقى المتعلمون التوجيه والدعم طوال عملية التعلم ويمكنهم التحقق بشكل أفضل من معارفهم ومهاراتهم المكتسبة حديثًا، ويمكن أن تكون أدوار المُرشِد والمتعلم مرنة حيث يكون بعض الأشخاص متعلمين في مسار تعليمي واحد ومُرشِدين في مسار تعليمي آخر أو يصبح بعضهم مُرشِدًا في مسار تعليمي بعد أن كانوا متعلمين في مسار التعلم ذاته.&lt;/p></description></item><item><title>منطق التطبيق والثغرات ذات الصلة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>هناك أنواع أخرى من الثغرات الأمنية لم تتم تغطيتها في المواضيع الفرعية المذكورة أعلاه ولكن من الممكن استخدامها لإلحاق الضرر أو الوصول إلى تطبيق ويب دون تخويلهم بذلك، وسنتناول عددًا منها أدناه. هذا هو الموضوع الفرعي الأخير الذي يحدد فئات الثغرات، وبمجرد أن تتعرف عليها جميعها يمكنك الانتقال إلى المواضيع التالية التي تبحث في فحص تطبيقات الويب الخاصة بك بحثًا عن ثغرات محتملة والتأكد من عدم وجود أي ثغرات أمنية خطيرة فيها.&lt;/p></description></item><item><title>Creating and sharing IoCs</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بمجرد تحليل البرمجية الضار، يمكنك مساعدة المجتمع (وأيضًا نفسك وبقية العالم) من خلال مشاركة النتائج التي توصلت إليها. تُعدّ البرمجيات الضارة الجديدة نادرة نسبيًا وبمجرد استخدامها عادة ما يتم إعادة استخدامها على نطاق واسع، ومن خلال مشاركة النتائج التي توصلت إليها، يمكنك مساعدة الجميع بعدة طرق:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>إذا تم استهداف أحد أفراد المجتمع من قبل ممثل تهديد، فمن المحتمل أن يستهدف ممثل التهديد أعضاء آخرين في المجتمع. ومن خلال مشاركة النتائج التي توصلت إليها، يمكنك المساعدة في زيادة الوعي ونأمل أن تساعد المدافعين الرقميين على منع الهجمات الأخرى أو التخفيف من حدتها.&lt;/li>
&lt;li>يُعدّ تحليل البرمجيات الضارة الجديدة إنجازًا مهمًا ويجب أن تفخر بذلك وأن تكافأ أيضًا على جهودك. من خلال مشاركة عمليتك ونتائجك من المرجح أن يتم تقديرك لخبرتك مما يزيد من فرصك للعمل والتعاون لاهتمامك في هذا المجال.&lt;/li>
&lt;li>أخيرًا من خلال إنشاء ومشاركة مؤشرات الاختراق، يمكنك المساعدة في الكشف التلقائي عن البرمجيات الضارة قيد البحث. إذا قام منشئ برامج الكشف والوقاية بدمج مؤشرات الاختراق هذه في قواعد بياناتهم سيجعل ذلك البرمجيات الضارة أقل فائدة بكثير لممثلي التهديد ويعزز أمن الناس في جميع أنحاء العالم.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يتوقع من الممارسين أن يكونوا قادرين على:&lt;/p></description></item><item><title>العثور على ثغرات تطبيق الويب</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بطريقة أو بأخرى يقبل كل تطبيق ويب المدخلات غير الموثوقة ويعالجها، وعادة ما يأتي هذا الإدخال من المستخدمين النهائيين ومتصفحاتهم ولكن قد يأتي أيضًا من مواقع ويب أخرى أو أنظمة خلفية. وحسب المكان الذي تتدفق إليه هذه المعلومات قد يكون لمعالجة البيانات تأثيرات غير مرغوب فيها على موقع الويب أو مستخدميه.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون من العثور على ثغرات في موقع ويب حقيقي بدلاً من فهم ثغرات فردية بمعزل عن غيرها.&lt;/p></description></item><item><title>الفحص غير النشط - تحليل عناوين البريد الإلكتروني</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>هناك أسرار تخفيها رسائل بريد إلكتروني أكثر مما يبدو في الوهلة الأولى، وسيعلمك الموضوع الفرعي كيفية &lt;strong>تحليل بيانات التعريف الشاملة&lt;/strong> التي توثق أصل البريد الإلكتروني والخوادم التي مر عبرها ومعلومات حول عمليات التحقق من البريد العشوائي المحتملة وغير ذلك الكثير. يمكن أن تشكل هذه البيانات الوصفية جزءًا مهمًا من أي تحقيق متعمّق في رسائل البريد الإلكتروني الضارة المحتملة.&lt;/p>
&lt;p>استخدم هذه المهارة بعد أو مع الموضوع الفرعي المتعلق&lt;a href="#subtopic-4-passive-investigation-analyze-urls-hostnames-and-ip-addresses" > بالتصنيف Triage&lt;/a> ضمن مسار التعلّم هذا. قد تكون بعض هذه المهارات ضرورية كجزء من عملية الفرز من أجل تحديد ما إذا كانت الرسالة مشبوهة.&lt;/p></description></item><item><title>طرق التحليل الجنائي على أنظمة ويندوز وماك أو إس قيد التشغيل</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>قد يكون الفحص المباشر للجهاز ضروريًا لفهم ما يحدث عليه وتحديد العمليات المشبوهة أو آثارها أو حركة المرور. لا تعتمد على أدوات الفحص فقط واستخدم طرقًا لإلقاء نظرة أعمق على ما يحدث على الجهاز.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم طرق فحص العمليات الجارية وطرق كشف العمليات التي يحتمل أن تكون مشبوهة&lt;/li>
&lt;li>فهم آليات البقاء الشائعة وطرق التحقق منها&lt;/li>
&lt;li>فحص حركة مرور الشبكة بحثًا عن الاتصالات المشبوهة&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تتطلب طرق التحليل الجنائي معرفة إضافية بالعمليات ضمن لنظام التشغيل بالإضافة إلى تطوير حدس يدلّك على ما هو طبيعي مقابل النتائج غير الطبيعية.&lt;/p></description></item><item><title>منطق التطبيق</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في أي موقع ويب تفاعلي يضع قيودًا على أنواع الإجراءات التي يمكن للمستخدمين تنفيذها، من المهم أن يفرض الموقع هذه القيود بشكل صحيح لمنع الإجراءات الضارة غير المقصودة (والمحتملة) من قبل المستخدمين الخبيثين.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم مفهوم الثغرات المنطقية في التطبيقات&lt;/li>
&lt;li>تحديد وفهم الفئات الفرعية الشائعة لثغرات منطق التطبيق بما في ذلك:
&lt;ul>
&lt;li>الضوابط من جانب العميل&lt;/li>
&lt;li>عدم وجود حد لمعدل/تقديم طلبات متعددة&lt;/li>
&lt;li>تضاربات التقريب&lt;/li>
&lt;li>تجاوز خطوات العملية&lt;/li>
&lt;li>تزييف الطلبات عبر المواقع&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تُعدّ ثغرات منطق التطبيق (تسمى في كثير من الأحيان ثغرات منطق الأعمال) فئة من الثغرات المجمّعة على نطاق واسع والتي تتعلق بالعمليات التي يقوم بها التطبيق نفسه على عكس ثغرات الأساسية في التقنيات التي يستخدمها التطبيق. إذا شعرت بأن هذا التعريف مربك فلست الوحيد لأن ما يشكل ثغرة في منطق الأعمال مقابل فئة أخرى هو موضع نزاع محتدم. يتمثل موقف إنفيوز (Infuse) بأن التعريف الفعلي لا يهم كثيرًا وأن السرعة أكثر أهمية من التعريفات الدقيقة ونشجعك على الحفاظ على التركيز على ثغرات نفسها وتطوير رؤية لفئات الثغرات التي تكون منطقية بالنسبة لك والحفاظ على المرونة في التصنيف عند مناقشة الثغرات مع الآخرين.&lt;/p></description></item><item><title>وصف الشارات</title><link>https://infuse.quest/ar/badge-descriptions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/badge-descriptions/</guid><description>&lt;p>فيما يلي وصف لمسارات التعلم المتاحة والشارات المرتبطة بها، لكن يرجى ملاحظة أنه ليس لدى Infuse نظام مركزي للتحقق من معرفة المتعلم ومهاراته. من المفترض أن يحصل المتعلمون على الشارة فقط بعد خضوعهم لاختبار المهارة مع مُرشِد أو زميل مؤهل ولكن لا يوجد نظام مركزي لتطبيق ذلك.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://infuse.quest/en/learning-path/1/" target="_blank" >كشف البنية الأساسية الضارة وفحصها وتتبعها&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>غالبًا ما ترتبط رسائل التصيد الاحتيالي بالبنية التحتية المعقّدة للمهاجمين والتي تهدف إلى الاستيلاء على البيانات. يتعرّف المتعلمين الذين يكملون هذا المسار على التقنيات المختلفة التي يمكن أن تساعد في الكشف عن هذه البنية التحتية من التحليل السلبي لرؤوس البريد الإلكتروني أو المجالات إلى التحليل النشط للمحتوى الديناميكي في الرسائل وصفحات الويب. كما يتعرفون على الخطوات الأمنية التشغيلية التي يجب على المحلل اتخاذها. وأخيرًا يستكشف المتعلمون الذين يتبعون هذا المسار ما يجب عليهم فعله بعد إكمال تحقيق ناجح (على سبيل المثال، كتابة نتائج البحث والتواصل مع مضيفي الويب والمؤسسات المماثلة لتقديم طلبات إزالة البنية الأساسية الضارة).&lt;/p></description></item><item><title>الفحص النشط - تحليل رسائل البريد الإلكتروني الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>ستعلّمك هذه الوحدة كيفية &lt;strong>تفسير وفهم رسائل البريد الإلكتروني الضارة&lt;/strong> و&lt;strong>العثور على البنية التحتية المرتبطة بها&lt;/strong>. سواءً كانت عبارة عن هندسة اجتماعية بحتة، أو تصيد احتيالي، أو تسليم برامج ضارة، فإن رسائل البريد الإلكتروني الضارة يمكن أن تكون معقدة للغاية. في حين تهدف هذه المهارة مباشرة إلى التعرّف على البنية التحتية للمهاجمين، تُعدّ هذه المهارات المتقدمة لعكس رسائل البريد الإلكتروني المعقدة أيضًا تحضيرًا جيدًا لفهم حملات المهاجمين وهي مقدمة جيدة لتحليل البرمجيات الضارة الأكثر تعقيدًا. يمكن أن تساعدك بعض هذه التقنيات أيضًا في &lt;strong>تحليل الرسائل المشبوهة المرسلة عبر وسائل أخرى مثل واتسآب&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>المهارات الشخصية لأمن تطبيقات الويب</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>عند التفاعل مع الأفراد والمنظمات الذين يقومون بتشغيل تطبيقات الويب يكون الوعي الذاتي ضروريًا للتحقق من طبيعة علاقة المدافع الرقمي وتقديم نصائح أو خدمات مفيدة وليست مثيرة للخوف، ومن الأهمية بمكان تأطير عملك الفني ضمن تقييم سليم للمخاطر لواقع تطبيق الويب ومستخدميه.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>التفكير الذاتي في علاقة المدافع الرقمي مع العميل ضمن أعمال تقييم تطبيقات الويب وإعداد التقارير&lt;/li>
&lt;li>تبسيط النتائج وتصفيتها وشرحها بطريقة منطقية لاحتياجات المنظمة ونماذج التهديد الخاصة بها وأصحاب المصلحة فيها&lt;/li>
&lt;li>الحفاظ على الوعي بحدود معرفتك وقدرتك&lt;/li>
&lt;li>التواصل بطريقة لا تتسبب بالتخويف حول الثغرات والضعف&lt;/li>
&lt;li>إجراء تحليل أوسع للمخاطر لتطبيق ويب بناءً على الحقائق السياسية والاجتماعية والاقتصادية والتقنية المحيطة به.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>يجب أن يظل عملك في تقييم أمان تطبيقات الويب في سياقه ضمن إطار المنظمة التي تدير التطبيق أو تستضيفه والأشخاص الذين يستخدمونه (وأجهزتهم)، والعلاقات الشخصية التي تربطك بهؤلاء الأشخاص، وطبيعة تطبيق الويب نفسه، والبيانات المخزنة أو المعالجة عليه، والحقائق القانونية التي تسود على التطبيق وتقييم قوي للمخاطر لجميع هذه العناصر. وسنحلل هذه العناصر ونفكر في النقد الذاتي لدورك بصفتك مدافعًا رقميًا.&lt;/p></description></item><item><title>تحسين عملية اختبار تطبيق الويب الخاص بك</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يُعدّ الموضوع الفرعي 5 متطلبًا مسبقًا يجب إكماله قبل هذا الموضوع ونشجع المتعلمين بشدة على قراءته بدقة قبل المتابعة.&lt;/p>
&lt;p>إذا كنت مثل معظم الناس ستكون قد واجهت صعوبة في التمرين الآخير، وربما استغرق الأمر منك وقتًا طويلًا أو ربما فاتتك مجموعة من الثغرات - ولكن لا تدع ذلك يُحبطك! قبل أن تبدأ مسار التعلّم هذا كنت ستجد أقل بكثير من الثغرات خلال وقت أطول بكثير. قد لا يُشعرك ذلك بالارتياح ولكن من الصعب جدًا الانتقال من التعلّم عن ثغرات في عزلة إلى العثور عليها في بيئة مفتوحة، ولذلك فإن الوقوف في وجه الصعوبات وعدم النجاح كثيرًا هما جزء من العملية.&lt;/p></description></item><item><title>كشف البرمجيات الضارة من خلال تحليل حركة المرور</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>ستقوم معظم البرمجيات الضارة بإجراء اتصال بالشبكة سواء كان ذلك للاتصال بخادم الأوامر والتحكم للحصول على مزيد من التعليمات أو تسريب البيانات من جهاز الكمبيوتر. في حين يمكن استخدام تكتيكات مختلفة من قبل البرمجيات الضارة لتجنب اكتشافها بواسطة فاحصات مكافحة الفيروسات، يمكن للمحلل في كثير من الحالات الوصول إلى كامل حركة مرور الشبكة من الجهاز لاكتشاف اتصالات الشبكة المشبوهة هذه وتحليلها بحثًا عن علامات النشاط الضار.&lt;/p>
&lt;p>استخدمه عندما تكون قادرًا على إعداد حل لتحليل حركة المرور عبر الإنترنت، على سبيل المثال باستخدام جهاز نقطة اتصال واي فاي يعمل على رازبيري باي كما هو الحال في بعض الأدوات التي تمت مناقشتها هنا. يمكن أن تشمل الخيارات الأخرى استخدام منافذ اختبار الوصول أو محلل المنافذ المبدل لتسجيل حركة مرور جميع مستخدمي الشبكة المحلية كما هو الحال في المساحات المكتبية.&lt;/p></description></item><item><title>اكتشاف الثغرات التلقائي</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يركّز مسار التعلّم هذا على الاكتشاف اليدوي للثغرات في تطبيقات الويب، وهذه المهارة ضرورية لفهم الثغرات وتمنحك أيضًا الأدوات اللازمة للعثور عليها في أي موقع. لكن هناك العديد من الأدوات التي يمكن أن تُساعد في اكتشاف الثغرات الأمنية واستغلالها في تطبيقات الويب، لكن لهذه الأدوات لها مزايا وعيوب على حد سواء ومن الأفضل استخدامها بالاقتران مع الاختبار اليدوي. يستعرض هذا الموضوع الفرعي عددًا من الأدوات المتاحة مجانًا وكيفية استخدامها بفعالية.&lt;/p></description></item><item><title>الفحص النشط - تحليل صفحات الويب الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>عادةً ما تكون رسائل البريد الإلكتروني الاحتيالية مجرد الخطوة الأولى في الهجوم، ويحاول معظمها جعل الشخص المستهدف يزور صفحة ويب ذات هدف هجوم محدد. ستعلّمك وحدة المهارات هذه &lt;strong>إلقاء نظرة على مواقع الويب التي يتحكم فيها المهاجمون لفهم أفعالهم&lt;/strong> واحتمال &lt;strong>الكشف البنية التحتية الإضافية التي يتحكم فيها المهاجمون&lt;/strong> أو نواقل الإصابة المستخدمة في الهجمات. لاحظ أن مواقع الويب يمكن أن تكون معقدة للغاية وذات سلوك يتراوح من صفحات انتحال شخصية لسرقة بيانات الاعتماد البسيطة إلى الهجمات المعقدة ضد متصفح الويب أو جهاز التصفح نفسه.&lt;/p></description></item><item><title>كشف البرمجيات الضارة من خلال الحصول على الصور (آي أو إس وأندرويد)</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>تتمثل الخطوة الأولى في كشف البرمجيات الضارة على الجهاز في جمع البيانات من الجهاز نفسه لتحليلها ومن الناحية المثالية يمكن نقل البيانات من الجهاز إلى مساحة آمنة مع أدنى حد من التعطيل للجهاز نفسه. قد تحاول البرمجيات الضارة الأكثر تقدمًا اكتشاف نشاط التحليل الجنائي وحذف نفسها لعرقلة الكشف والتحليل.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>أجر نسخة احتياطية لجهاز آي أو إس أو أندرويد للتحقق من البرمجيات الضارة المحتملة&lt;/li>
&lt;li>تحقق من البيانات التي تم جمعها في تلك النسخة الاحتياطية، على سبيل المثال من خلال البحث عن الطوابع الزمنية والبيانات الوصفية أو الآثار&lt;/li>
&lt;li>تحليل النسخ الاحتياطية لنظامي آي أو إس وأندرويد باستخدام موبايل فيريفيكيشن تولكيت (MVT)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>للحصول على رؤية أوسع لطرق كشف البرمجيات الضارة والتحديات المحتملة، نوصي جميع المتعلمين بإلقاء نظرة على هذه &lt;a href="https://media.ccc.de/v/37c3-11874-einfuhrung_in_smartphone_malware_forensik" target="_blank" >المحادثة&lt;/a> (أصلها باللغة الألمانية ولكنها مترجمة أيضًا إلى الفرنسية والإنجليزية) وهي مقدمة رائعة حول الموضوع وتستمر حوالي 50 دقيقة (بالإضافة إلى الأسئلة والأجوبة).&lt;/p></description></item><item><title>الخطوات التالية</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/5/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يجب أن تكون في هذه المرحلة قادرًا على إجراء تقييمات أمنية عالية الجودة لمواقع الويب، لكن لا يزال لديك الكثير لتتعلمه من حيث إدارة وصقل عمل الاختبار وأيضًا من حيث تقنيات الاختبار الأكثر غموضًا وتطورًا. يُغطي هذا الموضوع الفرعي بعض المسارات التي يمكنك اتباعها لمواصلة التدريب وبناء مهاراتك.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يعرف الممارسون كيف يمكنهم الاستمرار في التمرن وتطوير مهارات تقييم أمن تطبيقات الويب الخاصة بهم.&lt;/p></description></item><item><title>الكشف والتحديد القائم على العينات</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>لديك عينة ملف وتحتاج إلى تحديد ما إذا كان ضارًا وربما يكون قد تم إرساله إلى الهدف عن طريق البريد الإلكتروني أو وسائل التواصل الاجتماعي أو المراسلة الفورية أو تم نقله عبر الوسائط القابلة للإزالة أو غير ذلك. قد يكون الملف نفسه ملفًا ثنائيًا أو أرشيفًا مضغوطًا أو صفحة ويب تم التقاطها أو تنسيقات ملفات أخرى. يتمثل الهدف الأساسي في تحديد ما إذا كان الملف ضارًا أم لا. بالإضافة إلى ذلك، قد تتمكن من تحديد بعض المعلومات الإضافية المفيدة التي تُميز الملف ولكن لمزيد من الإرشادات راجع مسار تعلم تحليل البرمجيات الضارة&lt;a href="https://infuse.quest/en/learning-path/3/" >Malware Analysis Learning Path&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>توثيق النتائج</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يمكن أن تكون هناك عدة أسباب لعدم قيام منظمات المجتمع المدني بالإبلاغ عن النتائج التي توصلت إليها أو مشاركتها، وقد يفتقرون إلى الوقت للقيام بذلك أو قد يقلقون بشأن مشاركة عينات البرمجيات الضارة أو مؤشرات الاختراق، أو قد يفتقرون ببساطة إلى الخبرة حول كيفية توثيق نتائج التحقيق في البرمجيات الضارة بشكل مسؤول، ويتناول هذا الموضوع الفرعي النقطة الأخيرة.
قبل إكمال هذا الموضوع الفرعي، تأكد من أنك قد قرأت وفهمت بدقة المقالتين المكتوبتين (من قبل منظمة العفو الدولية/هيومن رايتس ووتش وبيلنيغكات) الموضحتين في الموضوع الفرعي 7.&lt;/p></description></item><item><title>الاستجابة - إزالة البنية التحتية</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>نظرنا في الموضوعات الفرعية السابقة في كيفية كشف البنية التحتية التي تقدم المحتوى الضار سواء كان ذلك محتوى غير مرغوب فيه أو برمجيات ضارة أو تصيد احتيالي. بمجرد الانتهاء من ذلك بنجاح، يحين وقت تحذير الآخرين منها وفي هذا الموضوع الفرعي نغطي &lt;strong>الإبلاغ عن الإساءة وآليات التصفح الآمن الأخرى وآليات الثقب&lt;/strong>. يشمل ذلك الاتصال بمزود البنية التحتية للإبلاغ عن البنية التحتية الضارة بحيث يمكن إزالتها.
قم بإقران هذا الجهد بأنشطة أوسع للاستجابة للحوادث بما في ذلك مشاركة التهديدات والتواصل مع المجتمعات التي ربما تكون قد استهدفت أيضًا بالهجمات الناشئة عن البنية التحتية ذاتها.&lt;/p></description></item><item><title>تحليل المستندات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في حين يعرف العديد من الأشخاص أنه يجب التشكيك في الملفات الثنائية القابلة للتنفيذ، توجد تنسيقات مستندات مكتبية مثل PDF وDOC وDOCX وXLSX وODT تستخدم بشكل يومي ومن المعروف للأسف أنه يمكن تسليحها إما بمحتوى ديناميكي ضار أو ثغرات تطبيق.&lt;/p>
&lt;p>يُعلّم هذا الموضوع الفرعي المتعلمين كيف يمكنهم تصنيف وتحليل المستندات التي يحتمل أن تكون ضارة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>Capture-the-flag exercise</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-10/</guid><description>&lt;p>We have also designed a capture-the-flag exercise in which learners can analyze a phishing email and the infrastructure it links to. The exercise can be used as an additional practice or skill verification exercise, and can be found below.&lt;/p>
&lt;p>You are sitting in the bustling Press newsroom where you are working as an IT admin, sitting totally focused on your duties surrounded by glowing monitors. Your colleague Alia from Accounting rushes over with a concerned look on their face, who lets you know they forwarded an email claiming to be from PayPal which urges them to take immediate action due to suspicious account activity. The Press organization relies on PayPal for processing subscription payments. Your interest is instantly piqued as you recognize the potential of a malicious attack, and you get started on an investigation.&lt;/p></description></item><item><title>اكتشاف مصدر البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-10/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>لا تظهر البرمجيات الضارة بشكل تلقائي على جهاز الشخص المستهدف وإنما تأتي دائمًا من مكان ما. في بعض الأحيان، يكون ذلك المكان واضحًا حيث يدرك الشخص المستهدف أن الرابط الذي نقر عليه كان ضارًا وفي حالات أخرى، قد يكون ناقل الإصابة أقل وضوحًا. يمكن أن يكون تعلم مصدر الإصابة مهمًا لإدارة المخاطر المستقبلية. إذا كان مصدر الإصابة الأولي غير مستهدفًا، فقد تكون الضحية قد وقعت في أيدي عصابة إجرامية ليس لها أهداف سوى كسب المال. من ناحية أخرى، إذا جاءت الإصابة الأولية من هجوم انتحال بالهندسة الاجتماعية مستهدف ومتطور، فمن المرجح أن يواجهوا هجمات مستقبلية مستمرة من نفس ممثل التهديد.&lt;/p></description></item><item><title>التنظيف والرعاية اللاحقة وإدارة مخاطر ما بعد الحادثة ومشاركة المعلومات</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-11/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>إذا تم العثور على برمجيات ضارة أو حركة مرور ضارة على جهاز شخص مستهدف، فنحن بحاجة إلى تقديم توصيات علاجية لاحقة للرعاية أو توصيات مستهدفة للسماح للعميل بتحديد الخطوات التالية المناسبة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>تحديد طريقة التنظيف المناسبة لنوع البرمجيات الضارة أو مؤشر الاختراق المكتشف&lt;/li>
&lt;li>تنفيذ أو توجيه خطوات التنظيف التصحيحي، بما في ذلك إزالة آليات البقاء، وأدوات إزالة البرمجيات الضارة، وإعادة التشغيل، وإعادة الضبط إلى إعدادات المصنع&lt;/li>
&lt;li>تحديد المواقف التي قد لا يكون فيها التنظيف ممكنًا وقد يكون من الضروري تقديم المزيد من النصائح أو الإجراءات&lt;/li>
&lt;li>توثيق وحفظ النتائج&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>عندما تكتشف إصابة ببرمجيات ضارة أو مؤشرًا آخر على اختراق جهاز ما، ستحتاج إلى العمل مع مالك الجهاز المتأثر لإعادة أجهزته إلى حالة جيدة. يتطلب تقديم أفضل دعم مراعاة أهداف الشخص وفهم طبيعة التهديد الموجود على الأجهزة. قد يكون الشخص المصاب مهتمًا إما بالتخلص من البرمجيات الضارة في أسرع وقت ممكن حتى يتمكن من العودة إلى حياته وعمله أو بدلًا من ذلك قد يفضل استخدام جهاز آخر مع الاحتفاظ بالجهاز المصاب من أجل فحص ما حدث وربما من كان مسؤولًا عنه.&lt;/p></description></item><item><title>التسجيل</title><link>https://infuse.quest/ar/signup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/signup/</guid><description/></item><item><title>الملف الشخصي</title><link>https://infuse.quest/ar/profile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/profile/</guid><description/></item><item><title>بحث</title><link>https://infuse.quest/ar/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/search/</guid><description/></item><item><title>تسجيل الدخول</title><link>https://infuse.quest/ar/login/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/login/</guid><description/></item></channel></rss>