<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fortalecimiento de Aplicación Web, Análisis Forense y Respuesta a Incidentes on Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/</link><description>Recent content in Fortalecimiento de Aplicación Web, Análisis Forense y Respuesta a Incidentes on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/learning-path/6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fortificación del Sitio Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Hay una serie de pasos que se pueden seguir en un sitio web en su conjunto para hacerlo más resistente a los ataques. Por lo general, requieren menos esfuerzo que revisar el sitio página por página y pueden tener un gran impacto, por lo que, en general, es una buena idea realizar estas acciones primero.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/introduction/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Colaboradores&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski &lt;a href="https://czesiek.net" target="_blank" >https://czesiek.net&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Yana Ghahramanyan&lt;/p>
&lt;h2 id="descripción-general">Descripción general&lt;/h2>
&lt;p>Los sitios web son una infraestructura crítica utilizada por las organizaciones de medios y la sociedad civil para difundir información libremente, así como para proporcionar funcionalidades a sus partes interesadas. Los adversarios atacan estas aplicaciones web con diversos fines, incluido el cierre del libre flujo de información, daños a la reputación, acceso a sistemas privados, robo de información confidencial, vigilancia y vulneración de dispositivos. Al prepararse eficazmente para este tipo de ataques, puede reducir su impacto o, en algunos casos, prevenirlos por completo.&lt;/p></description></item><item><title> Registro de Sitios Web para Mayor Seguridad</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Cualquier sitio web que esté expuesto a Internet está bajo ataque constante. Como mínimo, está siendo inundado por ataques no dirigidos por hordas de robots operados por agentes criminales. Más preocupantes son los ataques dirigidos; incluso los atacantes no cualificados, con perseverancia y suerte, pueden encontrar vulnerabilidades en un sitio web.&lt;/p>
&lt;p>Idealmente, el propietario del sitio web debería poder ser consciente de las amenazas a las que se enfrenta. Especialmente Los propietarios de sitios querrán saber si un atacante ha encontrado o está cerca de encontrar una vulnerabilidad. Finalmente, si se explota una vulnerabilidad, los propietarios del sitio querrán saber dónde está y durante cuánto tiempo ha estado explotada. Los registros del sitio web pueden respaldar todos estos deseos.&lt;/p></description></item><item><title>Respuesta a Incidentes de Negación de Servicio</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si un sitio web sufre un ataque sostenido de denegación de servicio, puede ser vital actuar rápidamente para que el sitio vuelva a funcionar. Esta Ruta de Aprendizaje describe algunas prácticas que permiten a los propietarios de sitios recuperarse de un ataque DoS.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Determinar qué tipo de ataque DoS sufre un sitio web&lt;/li>
&lt;li>Mitigar o neutralizar un ataque en proceso&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Para algunos sitios (por ejemplo, sitios de apuestas), incluso un breve DoS puede ser una amenaza existencial para la supervivencia del sitio. Los atacantes suelen tener motivaciones económicas y utilizarán DoS como amenaza de extorsión. Para los sitios centrados en la sociedad civil, el modelo de amenaza suele ser bastante diferente. Los ataques suelen estar controlados por rivales políticos (a menudo actores de estados-nación o aquellos vinculados a ellos o apoyados por ellos) y se dividen en dos categorías:&lt;/p></description></item><item><title>Respuesta a Incidentes de Piratería</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si un sitio web es pirateado, es vital comprender las acciones y métodos del atacante. Como mínimo, los propietarios del sitio deben identificar cómo se vio comprometido inicialmente para poder corregir cualquier vulnerabilidad que lo haya permitido. También puede ser importante saber a qué datos pueden haber accedido o modificado los atacantes. Esta ruta de aprendizaje describe algunas prácticas para ayudar a investigar y recuperarse de un incidente de piratería de un sitio web.&lt;/p></description></item></channel></rss>