<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Web Application Security Assessment on Infuse</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/</link><description>Recent content in Web Application Security Assessment on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="overview">Overview&lt;/h2>
&lt;p>Web applications are critical infrastructure used by media organizations and civil society to disseminate free flow of information as well as to provide functionalities to their stakeholders. Adversaries attack these web applications for various purposes, including shutting down the free flow of information, reputational damage, access to private systems, theft of sensitive information, surveillance, and device compromise. By proactively identifying vulnerabilities in web applications used by your clients and partners, you can head off potential compromises before they occur.&lt;/p></description></item><item><title>الإعداد</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يتطلب الاختبار الفعّال لتطبيقات الويب للكشف عن الثغرات الأمنية أدوات متخصصة وهو ما يتطرق إليه هذا الموضوع الفرعي.&lt;/p>
&lt;p>تُعدّ أهم هذه الأدوات هي خادم وكيل اعتراض سيسمح لك بالتفاعل مباشرة مع بيانات بروتوكول نقل النص التشعبي أثناء تدفقها ذهابًا وإيابًا بين متصفحك وخادم الويب المستهدف، وسيتيح لك هذا مراقبة البيانات التي تم تبادلها والتلاعب بها دون تدخل من متصفحك أو أي عناصر تحكم موجودة من جانب العميل.&lt;/p>
&lt;p>هناك أدوات إضافية يمكنها اختبار مواقع الويب تلقائيًا لأنواع معينة من الثغرات، مما يمكن أن يؤدي إلى تسريع الاختبار وكشف بعض الثغرات الأمنية التي ربما تكون قد فاتتك.&lt;/p></description></item><item><title>Data Validation</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بطريقة أو بأخرى يقبل كل تطبيق ويب المدخلات غير الموثوقة ويعالجها، وعادة ما يأتي هذا الإدخال من المستخدمين النهائيين ومتصفحاتهم ولكن قد يأتي أيضًا من مواقع ويب أخرى أو أنظمة خلفية. وحسب المكان الذي تتدفق إليه هذه المعلومات قد يكون لمعالجة البيانات تأثيرات غير مرغوب فيها على موقع الويب أو مستخدميه.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون من العثور على طرق قد تؤدي بها صيغة أو هيكل البيانات المرسلة إلى موقع ويب إلى كشف الثغرات الأمنية واستغلالها.&lt;/p></description></item><item><title>المصادقة والتخويل</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>ستسمح العديد من تطبيقات الويب لمستخدمين معينين فقط بمشاهدة أجزاء معينة من المحتوى وتطلب منهم تسجيل الدخول أو إثبات هويتهم بطرق أخرى، وغالبًا ما يحاول المتطفلون الذين يرغبون في الوصول إلى البيانات الحساسة تجاوز هذه القيود ويحاولون مشاهدة المعلومات التي لا يُسمح لهم برؤيتها. يبحث هذا الموضوع الفرعي في فكرة المصادقة والتخويل والثغرات المحتملة فيها.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد إكمال هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون من العثور على ثغرات في تطبيقات الويب تسمح لهم بتجاوز أنظمة المصادقة الخاصة بتلك التطبيقات جزئيًا أو كليًا أو إساءة استخدام المصادقة للكشف عن معلومات حول مستخدمي الموقع.&lt;/p></description></item><item><title>منطق التطبيق والثغرات ذات الصلة</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>هناك أنواع أخرى من الثغرات الأمنية لم تتم تغطيتها في المواضيع الفرعية المذكورة أعلاه ولكن من الممكن استخدامها لإلحاق الضرر أو الوصول إلى تطبيق ويب دون تخويلهم بذلك، وسنتناول عددًا منها أدناه. هذا هو الموضوع الفرعي الأخير الذي يحدد فئات الثغرات، وبمجرد أن تتعرف عليها جميعها يمكنك الانتقال إلى المواضيع التالية التي تبحث في فحص تطبيقات الويب الخاصة بك بحثًا عن ثغرات محتملة والتأكد من عدم وجود أي ثغرات أمنية خطيرة فيها.&lt;/p></description></item><item><title>العثور على ثغرات تطبيق الويب</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بطريقة أو بأخرى يقبل كل تطبيق ويب المدخلات غير الموثوقة ويعالجها، وعادة ما يأتي هذا الإدخال من المستخدمين النهائيين ومتصفحاتهم ولكن قد يأتي أيضًا من مواقع ويب أخرى أو أنظمة خلفية. وحسب المكان الذي تتدفق إليه هذه المعلومات قد يكون لمعالجة البيانات تأثيرات غير مرغوب فيها على موقع الويب أو مستخدميه.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون من العثور على ثغرات في موقع ويب حقيقي بدلاً من فهم ثغرات فردية بمعزل عن غيرها.&lt;/p></description></item><item><title>تحسين عملية اختبار تطبيق الويب الخاص بك</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يُعدّ الموضوع الفرعي 5 متطلبًا مسبقًا يجب إكماله قبل هذا الموضوع ونشجع المتعلمين بشدة على قراءته بدقة قبل المتابعة.&lt;/p>
&lt;p>إذا كنت مثل معظم الناس ستكون قد واجهت صعوبة في التمرين الآخير، وربما استغرق الأمر منك وقتًا طويلًا أو ربما فاتتك مجموعة من الثغرات - ولكن لا تدع ذلك يُحبطك! قبل أن تبدأ مسار التعلّم هذا كنت ستجد أقل بكثير من الثغرات خلال وقت أطول بكثير. قد لا يُشعرك ذلك بالارتياح ولكن من الصعب جدًا الانتقال من التعلّم عن ثغرات في عزلة إلى العثور عليها في بيئة مفتوحة، ولذلك فإن الوقوف في وجه الصعوبات وعدم النجاح كثيرًا هما جزء من العملية.&lt;/p></description></item><item><title>اكتشاف الثغرات التلقائي</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يركّز مسار التعلّم هذا على الاكتشاف اليدوي للثغرات في تطبيقات الويب، وهذه المهارة ضرورية لفهم الثغرات وتمنحك أيضًا الأدوات اللازمة للعثور عليها في أي موقع. لكن هناك العديد من الأدوات التي يمكن أن تُساعد في اكتشاف الثغرات الأمنية واستغلالها في تطبيقات الويب، لكن لهذه الأدوات لها مزايا وعيوب على حد سواء ومن الأفضل استخدامها بالاقتران مع الاختبار اليدوي. يستعرض هذا الموضوع الفرعي عددًا من الأدوات المتاحة مجانًا وكيفية استخدامها بفعالية.&lt;/p></description></item><item><title>الخطوات التالية</title><link>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infusedev.safetag.org/ar/learning-path/5/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يجب أن تكون في هذه المرحلة قادرًا على إجراء تقييمات أمنية عالية الجودة لمواقع الويب، لكن لا يزال لديك الكثير لتتعلمه من حيث إدارة وصقل عمل الاختبار وأيضًا من حيث تقنيات الاختبار الأكثر غموضًا وتطورًا. يُغطي هذا الموضوع الفرعي بعض المسارات التي يمكنك اتباعها لمواصلة التدريب وبناء مهاراتك.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يعرف الممارسون كيف يمكنهم الاستمرار في التمرن وتطوير مهارات تقييم أمن تطبيقات الويب الخاصة بهم.&lt;/p></description></item></channel></rss>