<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Evaluación de Seguridad de Aplicación Web on Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/</link><description>Recent content in Evaluación de Seguridad de Aplicación Web on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/learning-path/5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuración</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Probar eficazmente aplicaciones web en busca de vulnerabilidades de seguridad requiere herramientas especializadas, que se analizan en este subtema.&lt;/p>
&lt;p>La más importante de estas herramientas es un servidor proxy de interceptación, que le permitirá interactuar directamente con los datos HTTP a medida que fluyen entre su navegador y el servidor web de destino. Esto le permitirá observar qué datos se intercambian y manipularlos sin la interferencia de su navegador o de cualquier control que exista del lado del cliente .&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="descripción-general">Descripción general&lt;/h2>
&lt;p>Las aplicaciones web son una infraestructura crítica utilizada por las organizaciones de medios y la sociedad civil para difundir el libre flujo de información, así como para proporcionar funcionalidades a sus partes interesadas. Los adversarios atacan estas aplicaciones web con diversos fines, incluido el cierre del libre flujo de información, daños a la reputación, acceso a sistemas privados, robo de información confidencial, vigilancia y comprometer la seguridad de dispositivos. Al identificar de forma proactiva las vulnerabilidades en las aplicaciones web utilizadas por sus clientes y asociados, puede evitar posibles vulneraciones antes de que ocurran.&lt;/p></description></item><item><title>Validación de Datos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>De una forma u otra, cada aplicación web acepta y procesa entradas de datos que no son de confianza. Esta información generalmente proviene de los usuarios finales y sus navegadores, pero también puede provenir de otros sitios web o sistemas backend. Dependiendo de dónde fluya esta información, el tratamiento de los datos puede tener efectos no deseados en el sitio web o en sus usuarios.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, los y las profesionales podrán encontrar formas en que el formato o la estructura de los datos enviados a un sitio web pueden exponer y explotar vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Autenticación y Autorización</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Muchas aplicaciones web solo permitirán que usuarios concretos vean determinados contenidos y les exigirán que inicien sesión o demuestren su identidad de otras formas. Los adversarios que desean acceder a datos confidenciales a menudo intentarán eludir esas restricciones e intentarán ver información que no tienen permitido ver. Este subtema analiza la idea de autenticación y autorización, y sus posibles vulnerabilidades.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, los profesionales podrán encontrar debilidades en las aplicaciones web que les permitan eludir parcial o completamente los sistemas de autenticación de esas aplicaciones o abusar de la autenticación para revelar información sobre los usuarios de un sitio.&lt;/p></description></item><item><title>Lógica de Aplicación y Vulnerabilidades Relacionadas</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Existen otros tipos de vulnerabilidades que no se tratan en los subtemas anteriores y que, no obstante, podrían usarse para dañar u obtener acceso no autorizado a una aplicación web. A continuación analizamos varios de ellos. Este es el último subtema que describe las clases de vulnerabilidad: Una vez que haya aprendido sobre todos ellos, puede pasar a los siguientes temas, que analizan cómo escanear sus aplicaciones web en busca de vulnerabilidades potenciales y garantizar que no tengan agujeros de seguridad graves.&lt;/p></description></item><item><title>Encontrar Vulnerabilidades en Aplicaciones Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Una vez que haya aprendido sobre los diferentes tipos de vulnerabilidades, ¡es hora de buscarlas en las aplicaciones web que está probando! Para comenzar y obtener algo de práctica inicial, probará una aplicación web deliberadamente vulnerable..&lt;/p>
&lt;h3 id="objetivos">Objetivos&lt;/h3>
&lt;p>Después de completar este subtema, los profesionales podrán encontrar vulnerabilidades en un sitio web real, en lugar de comprender las vulnerabilidades individuales de forma aislada.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Una vez completados los subtemas anteriores, debería tener una buena comprensión de vulnerabilidades individuales. Si bien esto puede ser suficiente para guiarlo en la reparación de vulnerabilidades o realizar análisis forenses en una vulneración de una aplicación web, no es suficiente si desea encontrar esas vulnerabilidades en una aplicación web. Si bien las prácticas de laboratorio anteriores se centraron en acertijos que lo desafiaban a activar una vulnerabilidad en una sola entrada, en una aplicación web real la mayoría de las entradas no serán vulnerables a nada. Su desafío será encontrar aquellas entradas raras que sean vulnerables.&lt;/p></description></item><item><title>Perfeccionando el Proceso de Prueba de su Aplicación Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>El subtema 5 es un requisito previo para este y se recomienda encarecidamente a los alumnos que lo lean detenidamente antes de continuar.&lt;/p>
&lt;p>Si eres como la mayoría de las personas, la última práctica te costó. Probablemente le tomó mucho tiempo y probablemente pasó por alto un montón de vulnerabilidades. ¡No se desanime! Antes de comenzar con esto, habría encontrado muchos menos en mucho más tiempo. Puede que no se sienta muy bien, pero es muy difícil pasar de aprender sobre las vulnerabilidades de forma aislada a encontrarlas en un entorno abierto. Entonces, luchar y no tener mucho éxito es parte del proceso.&lt;/p></description></item><item><title>Descubrimiento Automático de Vulnerabilidades</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Esta ruta de aprendizaje se ha centrado en el descubrimiento manual de vulnerabilidades en aplicaciones web. Esta habilidad es vital para comprender las vulnerabilidades y también le brinda las herramientas para encontrarlas en cualquier sitio. Sin embargo, existen numerosas herramientas que pueden ayudar a descubrir y explotar vulnerabilidades en aplicaciones web. Estas herramientas tienen ventajas y desventajas y es mejor utilizarlas junto con pruebas manuales. Este subtema analiza una serie de herramientas disponibles gratuitamente y cómo utilizarlas de forma eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Próximos Pasos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>En este punto, debería poder realizar evaluaciones de seguridad de sitios web de calidad profesional. Sin embargo, todavía tiene mucho que aprender en términos de gestión y perfeccionamiento del trabajo de prueba y también en términos de técnicas de prueba más oscuras y avanzadas. Este subtema cubre algunas rutas que puede tomar para continuar practicando y desarrollando sus habilidades.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, los profesionales deben saber cómo pueden continuar practicando y desarrollando sus habilidades de evaluación de seguridad de aplicaciones web.&lt;/p></description></item></channel></rss>