<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Renforcement des applications Web, investigation et intervention en cas d'incident on Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/</link><description>Recent content in Renforcement des applications Web, investigation et intervention en cas d'incident on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://infuse.quest/fr/learning-path/6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/introduction/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Avec les remerciements à&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski &lt;a href="https://czesiek.net" target="_blank" >https://czesiek.net&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Yana Ghahramanyan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Les sites Web sont des infrastructures essentielles utilisées par les organisations de médias et la société civile pour assurer la libre circulation de l&amp;rsquo;information et fournir des fonctionnalités à leurs parties prenantes. Les cybercriminels attaquent ces applications Web à diverses fins, y compris l&amp;rsquo;arrêt de la libre circulation de l&amp;rsquo;information, les dommages à la réputation, l&amp;rsquo;accès aux systèmes privés, le vol d&amp;rsquo;informations sensibles, la surveillance et la compromission des appareils. En vous préparant efficacement à ces types d&amp;rsquo;attaques, vous pouvez réduire leur impact ou, dans certains cas, les prévenir entièrement.&lt;/p></description></item><item><title>Renforcement du site Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Il existe un certain nombre de mesures qui peuvent être prises sur un site Web dans son ensemble pour le rendre plus résilient face aux attaques. Celles-ci nécessitent généralement moins d&amp;rsquo;efforts que de parcourir le site page par page et peuvent avoir un impact important, c&amp;rsquo;est donc généralement une bonne idée de passer par ces actions en premier.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Journalisation du site Web pour la sécurité</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Tout site Web exposé à Internet est constamment attaqué. Au minimum, il est inondé par des attaques non dirigées par des hordes de robots exploités par des acteurs criminels. Les attaques ciblées sont plus préoccupantes. Même les cybercriminels non qualifiés, s&amp;rsquo;ils font preuve de persévérance et de chance, peuvent découvrir des vulnérabilités sur un site Web.&lt;/p>
&lt;p>Idéalement, le propriétaire du site Web devrait avoir conscience des menaces auxquelles le site est confronté. Les propriétaires de sites en particulier voudront savoir si un cybercriminel est proche de trouver, ou a récemment trouvé, une vulnérabilité dans leur site. Enfin, si une vulnérabilité est exploitée, les propriétaires de sites voudront savoir où se trouve la vulnérabilité et pendant combien de temps elle a été exploitée. Les journaux de site Web peuvent soutenir tous ces désirs.&lt;/p></description></item><item><title>Intervention en cas de refus de service</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Si un site Web fait l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;une attaque par déni de service soutenue, il peut être essentiel d&amp;rsquo;agir rapidement pour le remettre en service. Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage décrit certaines pratiques permettant aux propriétaires de sites de récupérer le contrôle après une attaque DoS.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Déterminer le type d&amp;rsquo;attaque DoS infligé à un site Web&lt;/li>
&lt;li>Atténuer ou neutraliser une attaque en cours&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>Pour certains sites (par exemple, les sites de jeu), même un bref DoS peut constituer une menace existentielle pour la survie du site. Les cybercriminels sont généralement motivés financièrement et utiliseront les attaques DoS comme une menace d&amp;rsquo;extorsion. Pour les sites axés sur la société civile, le modèle de menace est généralement très différent. Les attaques sont généralement contrôlées par des rivaux politiques (souvent des acteurs issus d&amp;rsquo;États-nations, ou des acteurs liés à eux ou soutenus par eux) et se divisent en deux catégories :&lt;/p></description></item><item><title>Intervention en cas d'incident de piratage</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Si un site Web est piraté, il est essentiel de comprendre les actions et les méthodes du cybercriminel. Au minimum, les propriétaires du site doivent identifier la façon dont le site a été initialement compromis afin de pouvoir corriger les vulnérabilités associées. Il peut également être important de savoir quelles données les cybercriminels peuvent avoir consultées ou modifiées. Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage décrit certaines pratiques pour aider à enquêter et à effectuer une récupération après un incident de piratage d&amp;rsquo;un site Web.&lt;/p></description></item></channel></rss>