<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Renforcement des applications Web, investigation et intervention en cas d'incident on Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/</link><description>Recent content in Renforcement des applications Web, investigation et intervention en cas d'incident on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://infuse.quest/fr/learning-path/6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/introduction/</guid><description>Avec les remerciements à
Ninoslava Bogdanović Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski https://czesiek.net Yana Ghahramanyan Présentation Les sites Web sont des infrastructures essentielles utilisées par les organisations de médias et la société civile pour assurer la libre circulation de l&amp;rsquo;information et fournir des fonctionnalités à leurs parties prenantes. Les cybercriminels attaquent ces applications Web à diverses fins, y compris l&amp;rsquo;arrêt de la libre circulation de l&amp;rsquo;information, les dommages à la réputation, l&amp;rsquo;accès aux systèmes privés, le vol d&amp;rsquo;informations sensibles, la surveillance et la compromission des appareils.</description></item><item><title>Renforcement du site Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-1/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Il existe un certain nombre de mesures qui peuvent être prises sur un site Web dans son ensemble pour le rendre plus résilient face aux attaques. Celles-ci nécessitent généralement moins d&amp;rsquo;efforts que de parcourir le site page par page et peuvent avoir un impact important, c&amp;rsquo;est donc généralement une bonne idée de passer par ces actions en premier.
Objectifs Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :</description></item><item><title>Journalisation du site Web pour la sécurité</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-2/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Tout site Web exposé à Internet est constamment attaqué. Au minimum, il est inondé par des attaques non dirigées par des hordes de robots exploités par des acteurs criminels. Les attaques ciblées sont plus préoccupantes. Même les cybercriminels non qualifiés, s&amp;rsquo;ils font preuve de persévérance et de chance, peuvent découvrir des vulnérabilités sur un site Web.
Idéalement, le propriétaire du site Web devrait avoir conscience des menaces auxquelles le site est confronté.</description></item><item><title>Denial of Service Incident Response</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-3/</guid><description>Use Case If a website comes under a sustained denial of service attack, it may be vital to act quickly to get the site back up and running. This Learning Path describes some practices to allow site owners to recover from a DoS attack.
Objectives After completing this subtopic, the practitioner should be able to do the following:
Determine what sort of DoS attack a website is under Mitigate or neutralize an attack in process For some sites (e.</description></item><item><title>Hacking Incident Response</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-4/</guid><description>Use Case If a website is hacked, understanding the actions and methods of the attacker is vital. At the very least, the site owners need to identify how the site was initially compromised so that they can fix any vulnerabilities that enabled that. It may also be important to know what data the attackers may have accessed or modified. This learning path describes some practices to help investigate and recover from a website hacking incident.</description></item></channel></rss>