<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Web Application Security Fundamentals on Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/</link><description>Recent content in Web Application Security Fundamentals on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/learning-path/4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</guid><description>Con agradecimiento a
Ninoslava Bogdanović Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski (https://czesiek.net) Yana Ghahramanyan
Descripción general Hay muchas formas en que los adversarios podrían intentar atacar sitios web, incluyendo:
Negación de expresión: eliminación de sitios web, destrucción de sitios web, denegación de servicio Acceso a datos confidenciales: explotar controles de acceso u otras vulnerabilidades para acceder a información, por ejemplo, en bases de datos de aplicaciones, archivos o sistemas privados, bandejas de entrada privadas o áreas de miembros Implantación de malware (ataques de “abrevadero”): utilizar el acceso a un sitio web para colocar código malicioso o engañoso con el fin de lograr objetivos en los dispositivos de los visitantes Movimiento lateral (comprometiendo otros sistemas): obtener acceso a servidores completos, infraestructura en la nube o infraestructura de oficina o hogar Vigilancia de visitantes: obtener información sobre la IP o identidades de los visitantes de un sitio web o de los usuarios de una aplicación web Compromiso de la cadena de suministro: comprometer los servicios de distribución de software, los procesos de creación de software o las bibliotecas de componentes de software para lograr objetivos maliciosos en los usuarios del software objetivo Suplantación de sitios web: con fines de phishing, enturbiamiento de la reputación y distribución de malware/spyware Inyección de tráfico (ataques de degradación): explotar las debilidades de la infraestructura o la configuración de las comunicaciones con el fin de insertar contenido malicioso en un tráfico que de otro modo sería bueno La seguridad de las aplicaciones web es un dominio de conocimiento técnico avanzado con muchas áreas de especialización.</description></item><item><title>Vulnerabilidades de la Infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</guid><description>Caso de Uso Si bien esta Ruta de Aprendizaje se centra en la seguridad de las aplicaciones web, las aplicaciones web se ejecutan sobre numerosas piezas de infraestructura de software. Cualquier vulnerabilidad en la infraestructura subyacente de la aplicación pondrá en peligro la aplicación. Por lo tanto, comprender cierta seguridad de la infraestructura es parte de comprender la seguridad de las aplicaciones.
Al inspeccionar una aplicación web, ya sea con fines de evaluación de vulnerabilidades, monitoreo de seguridad o para investigar un compromiso, el profesional debe comprender la pila de tecnología subyacente que proporciona el entorno necesario para que la aplicación se ejecute mientras busca vulnerabilidades en esa pila.</description></item><item><title>Subtema 2: Validación de Datos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</guid><description>Caso de Uso Una clase común de vulnerabilidades de aplicaciones web se relaciona con la forma en que la aplicación procesa los datos proporcionados por los usuarios del sitio. Los atacantes suelen utilizar esta clase de vulnerabilidades para apoderarse por completo de los sitios web de destino y, a menudo, pueden descubrirse mediante técnicas automatizadas. Comprender los mecanismos de las vulnerabilidades de validación de datos también es extremadamente útil para desmitificar temas de seguridad complejos.</description></item><item><title>Autenticación</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</guid><description>Caso de Uso En cualquier sitio web que tenga inicios de sesión de usuarios, es importante que el sitio proteja las cuentas de usuario del acceso no autorizado y también que las credenciales de la cuenta estén protegidas. Este subtema describe las áreas más comunes de autenticación donde aparecen fallas en las aplicaciones web.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:
Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autenticación Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.</description></item><item><title>Autorización</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</guid><description>Caso de Uso En cualquier sitio web que tenga usuarios con diferentes niveles de capacidades (por ejemplo, espectadores versus editores) o que contenga información confidencial para los usuarios, es importante que el sitio proteja estas funciones y/o estos datos de personas que no tienen permiso para usar estas funciones. y/o interactuar con estos datos.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:
Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autorización Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.</description></item><item><title>Application Logic</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</guid><description>Use Case In any interactive website that puts constraints on the types of actions that users can perform, it’s important that the site properly enforces those constraints to prevent unintended (and potentially) damaging actions by malicious users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Understand the concept of application logic vulnerabilities Identify and understand common subclasses of application logic vulnerabilities, including: Client-side controls Lack of rate limiting/multiple submissions Rounding inconsistencies Skipping process steps Cross-site request forgery Application logic vulnerabilities (frequently called business logic vulnerabilities) are a loosely assembled class of vulnerabilities that relate to the processes that the application itself performs, as opposed to underlying vulnerabilities in the technologies that the application uses.</description></item><item><title>Interpersonal Skills for Web Application Security</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</guid><description>Use Case When interacting with individuals and organizations who operate web applications, self-awareness is necessary to check the nature of the digital protector relationship, provide useful and not fear-mongering advice or services. It is critical to frame your technical work within a sound risk assessment of the reality of the web application and its users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Self reflect on the digital protector relationship with a client within web application assessment work and reporting Simplify and filter findings and explain them in a way which makes sense to the needs and threat models of the organization and its stakeholders Maintain an awareness of the limits of your own knowledge and ability Communicate in a non fear-mongering way about vulnerabilities and weaknesses Conduct a broader risk analysis of a web application based on the political, social, economic, and technical realities which surround it.</description></item></channel></rss>