<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fundamentos de Seguridad de Aplicaciones Web on Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/</link><description>Recent content in Fundamentos de Seguridad de Aplicaciones Web on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/learning-path/4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Con agradecimiento a&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski (&lt;a href="https://czesiek.net" target="_blank" >https://czesiek.net&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>Yana Ghahramanyan&lt;/p>
&lt;h2 id="descripción-general">Descripción general&lt;/h2>
&lt;p>Hay muchas formas en que los adversarios podrían intentar atacar sitios web, incluyendo:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Censura: eliminación de sitios web, destrucción de sitios web, denegación de servicio&lt;/li>
&lt;li>Acceso a datos confidenciales: explotar controles de acceso u otras vulnerabilidades para acceder a información, por ejemplo, en bases de datos de aplicaciones, archivos o sistemas privados, bandejas de entrada privadas o áreas de miembros&lt;/li>
&lt;li>Implantación de malware (ataques de “abrevadero”): utilizar el acceso a un sitio web para colocar código malicioso o engañoso con el fin de lograr objetivos en los dispositivos de los visitantes&lt;/li>
&lt;li>Movimiento lateral (comprometiendo otros sistemas): obtener acceso a servidores completos, infraestructura en la nube o infraestructura de oficina o hogar&lt;/li>
&lt;li>Monitoreo de visitantes: obtener información sobre la IP o identidades de los visitantes de un sitio web o de los usuarios de una aplicación web&lt;/li>
&lt;li>Compromiso de la cadena de suministro: comprometer los servicios de distribución de software, los procesos de creación de software o las bibliotecas de componentes de software para lograr objetivos maliciosos en los usuarios del software objetivo&lt;/li>
&lt;li>Suplantación de sitios web: con fines de phishing, enturbiamiento de la reputación y distribución de malware/spyware&lt;/li>
&lt;li>Inyección de tráfico (ataques de degradación): explotar las debilidades de la infraestructura o la configuración de las comunicaciones con el fin de insertar contenido malicioso en un tráfico que de otro modo sería bueno&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La seguridad de las aplicaciones web es un dominio de conocimiento técnico avanzado con muchas áreas de especialización. Esta Ruta de Aprendizaje le proporcionará una comprensión general de las vulnerabilidades de las aplicaciones web y cómo funcionan algunas de las más comunes. Debería ayudarle a comprender los tipos de vulnerabilidades que existen comúnmente en las aplicaciones web, las capacidades que estas vulnerabilidades brindan a los atacantes y cómo, en general, eliminar o mitigar estas vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades de la Infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si bien esta Ruta de Aprendizaje se centra en la seguridad de las aplicaciones web, las aplicaciones web se ejecutan sobre numerosas piezas de infraestructura de software. Cualquier vulnerabilidad en la infraestructura subyacente de la aplicación pondrá en peligro la aplicación. Por lo tanto, comprender cierta seguridad de la infraestructura es parte de comprender la seguridad de las aplicaciones.&lt;/p>
&lt;p>Al inspeccionar una aplicación web, ya sea con fines de evaluación de vulnerabilidades, monitoreo de seguridad o para investigar un compromiso, el profesional debe comprender la tecnología subyacente que proporciona el entorno necesario para que la aplicación se ejecute mientras busca vulnerabilidades en esa pila.&lt;/p></description></item><item><title>Subtema 2: Validación de Datos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Una clase común de vulnerabilidades de aplicaciones web se relaciona con la forma en que la aplicación procesa los datos proporcionados por los usuarios del sitio. Los atacantes suelen utilizar esta clase de vulnerabilidades para apoderarse por completo de los sitios web de destino y, a menudo, pueden descubrirse mediante técnicas automatizadas. Comprender los mecanismos de las vulnerabilidades de validación de datos también es extremadamente útil para desmitificar temas de seguridad complejos.&lt;/p></description></item><item><title>Autenticación</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>En cualquier sitio web que tenga inicios de sesión de usuarios, es importante que el sitio proteja las cuentas de usuario del acceso no autorizado y también que las credenciales de la cuenta estén protegidas. Este subtema describe las áreas más comunes de autenticación donde aparecen fallas en las aplicaciones web.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autenticación&lt;/li>
&lt;li>Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;li>Comprender los mecanismos mediante los cuales funcionan esas vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;li>Comprender, a grandes rasgos, cómo se pueden prevenir esas vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>La autenticación es el proceso mediante el cual un usuario de un sistema demuestra que es quien dice ser. Es la base sobre la que se construye el control de acceso. Normalmente, un usuario proporcionará una información que lo identifica (nombre de usuario, dirección de correo electrónico, número de teléfono, etc.) y una información secreta que valida esa identidad (comúnmente una contraseña o frase de contraseña, aunque se utilizan métodos alternativos o adicionales como claves de seguridad, WebAuthn y Passkeys están ganando popularidad). Este subtema cubrirá algunas clases de vulnerabilidad que son comunes y de alto impacto en las aplicaciones web.&lt;/p></description></item><item><title>Autorización</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>En cualquier sitio web que tenga usuarios con diferentes niveles de capacidades (por ejemplo, espectadores versus editores) o que contenga información confidencial para los usuarios, es importante que el sitio proteja estas funciones y/o estos datos de personas que no tienen permiso para usar estas funciones y/o interactuar con estos datos.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autorización&lt;/li>
&lt;li>Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;li>Comprender los mecanismos mediante los cuales funcionan esas vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;li>Comprender, a grandes rasgos, cómo se pueden prevenir esas vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;h3 id="conocimiento-fundamental">Conocimiento Fundamental&lt;/h3>
&lt;p>La autorización es el proceso de asegurarse de que un usuario de un sistema tenga permiso para realizar una acción o crear/leer/editar/eliminar un dato en ese sistema, y ​​evitar estas acciones si el usuario no tiene permiso. Generalmente, estos son los tipos de controles de seguridad más simples de implementar y el tipo de vulnerabilidad más simple de encontrar. Sin embargo, aunque son conceptualmente simples, tanto asegurar como romper los controles son generalmente muy tediosos y propensos a errores.&lt;/p></description></item><item><title>Lógica de Aplicación</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>En cualquier sitio web interactivo que imponga restricciones a los tipos de acciones que los usuarios pueden realizar, es importante que el sitio aplique adecuadamente esas restricciones para evitar acciones no intencionadas (y potencialmente) dañinas por parte de usuarios malintencionados.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprender el concepto de vulnerabilidades lógicas de aplicaciones&lt;/li>
&lt;li>Identifique y comprenda subclases comunes de vulnerabilidades lógicas de aplicaciones, que incluyen:
&lt;ul>
&lt;li>Controles del lado del cliente&lt;/li>
&lt;li>Falta de limitación de velocidad/envíos múltiples&lt;/li>
&lt;li>Inconsistencias de redondeo&lt;/li>
&lt;li>Saltarse pasos del proceso&lt;/li>
&lt;li>Falsificación de solicitudes entre los sitios&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Las vulnerabilidades de lógica de aplicaciones (frecuentemente denominadas vulnerabilidades de lógica de negocios) son una clase de vulnerabilidades vagamente agrupadas que se relacionan con los procesos que realiza la aplicación en sí, a diferencia de las vulnerabilidades subyacentes en las tecnologías que utiliza la aplicación. Si esta definición le resulta confusa, está en buena compañía. Lo que constituye una vulnerabilidad de lógica de negocios frente a alguna otra clase es un asunto muy discutido. Infuse adopta la posición de que la definición real no importa mucho y que la conveniencia es más importante que las definiciones precisas. Lo alentamos a mantener un enfoque en las vulnerabilidades en sí, desarrollar una visión de las clases de vulnerabilidad que tenga sentido para usted y mantener flexibilidad en la taxonomía al discutir las vulnerabilidades con otros.&lt;/p></description></item><item><title>Habilidades Interpersonales para la Seguridad de Aplicaciones Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Al interactuar con personas y organizaciones que operan aplicaciones web, es necesario tener conciencia de sí mismo para comprobar la naturaleza de la relación de protección digital y brindar asesoramiento o servicios útiles y no alarmistas. Es fundamental enmarcar el trabajo técnico en una evaluación de riesgos sólida de la realidad de la aplicación web y sus usuarios.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:&lt;/p></description></item></channel></rss>