<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Analyzing Malware on Infuse</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/</link><description>Recent content in Analyzing Malware on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infuse.quest/ar/learning-path/3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="overview">Overview&lt;/h2>
&lt;p>This learning path will prepare you to start on the journey of analyzing malware. Note that this is one of the hardest areas of security to master, but incremental progress will give results. The general goal of malware analysis is to characterize new malware, both brand new malware and variants of existing ones. The desired end result is a characterization of the capabilities of the malware, a guess at what threat actor(s) is using it, and a set of IoCs (indicators of compromise) that will allow others to detect the malware.&lt;/p></description></item><item><title>الموضوع الفرعي 1: إعداد بيئة تحليل البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>قبل البدء في تحليل أي برمجيات ضارة، تحتاج إلى إعداد بيئة آمنة للقيام بذلك لأن البرمجيات الضارة كما يتضح من اسمها تسبب ضررًا للأنظمة التي تعمل عليها. لذا لا نوصي بتشغيلها على نظامك الأساسي. بالإضافة إلى ذلك، من المحتمل أن ترغب في منع البرمجيات الضارة من إجراء اتصالات فعلية بخوادم القيادة والتحكم الخاصة بممثل التهديد. ويعني هذان الأمران أنه عليك إعداد جهاز ظاهري لاستخدامه عند إجراء تحليل البرمجيات الضارة.&lt;/p></description></item><item><title>Basic file analysis</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بمجرد أن يكون لديك برمجية ضارة على جهازك الظاهري المخصص للتحليل، تكمن الخطوة التالية في معرفة ما يحتويه. يمكن أن تستخدم البرمجية الضارة عدة ملفات، وفي هذه الحالة ستستخدم التقنيات الواردة في هذا القسم لكل ملف. هناك عدة طرق مختلفة للتعرف على نوع الملف الذي تتعامل معه. لاحظ أنه قد يكون من الصعب التعرف على بعض أنواع البرمجيات الضارة حيث تخفي محتوًى ضارًا في ملفات غير ضارة أو إنشاء ملفات تحتوي على عدة أنواع صالحة في الوقت ذاته (من الأمثلة التقليدية على ذلك هي ملفات GIFAR التي هي صورة صالحة وأيضًا تطبيق جافا صغير صالح). لهذا السبب، نحتاج إلى إجراء تحليل أعمق لأنواع الملفات ومحتوياتها عند تقييم ملفات البرمجيات الضارة. بالإضافة إلى ملحقات اسم الملف، سنفحص رؤوس الملفات وتوقيعاتها بالإضافة إلى محتويات السلاسل النصية.&lt;/p></description></item><item><title>بيئات اختبار معزولة والتحليل الديناميكي</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يُعدّ التحليل الديناميكي عملية لتشغيل برمجية ضار ومراقبة ما يفعله، وأسهل طريقة لإجراء التحليل الديناميكي هي تشغيل البرنامج في بيئة اختبار معزولة. تُعد بيئة الاختبار المعزولة بيئة آمنة مستقلة لفتح ملف أو عنوان موقع ويب أو برمجية تحتمل أن تكون ضارة وإنشاء كمية هائلة من البيانات عنه. يبحث هذا الموضوع الفرعي في تحليل بيئة الاختبار المعزولة وما يمكن وما لا يمكن القيام به وكيفية القيام بذلك.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يتوقع من الممارسين أن يكونوا قادرين على:&lt;/p></description></item><item><title>Static analysis</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يعد تحليل التعليمات البرمجية بحالتها الثابتة عملية تفكيك ملف ثنائي من أجل فهم ما بداخله وهي تتطلب الكثير من العمل وتتطلب معرفة بهندسة البرمجيات. لهذا السبب يُفضل معظم المحللين إجراء تحليل ديناميكي (والذي نركز عليه في الموضوع الفرعي 3) بدلاً من ذلك. هناك العديد من الأسباب التي قد تدفعك إلى إجراء تحليل التعليمات البرمجية بحالتها الثابتة، بما في ذلك عدم جدوى التحليل الديناميكي أو إذا كنت لا تريد أن يعرف المتطفل المحتمل أنك تملك الملف وتحلله.&lt;/p></description></item><item><title> إنشاء ومشاركة مؤشرات الاختراق</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/3/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بمجرد تحليل البرمجية الضار، يمكنك مساعدة المجتمع (وأيضًا نفسك وبقية العالم) من خلال مشاركة النتائج التي توصلت إليها. تُعدّ البرمجيات الضارة الجديدة نادرة نسبيًا وبمجرد استخدامها عادة ما يتم إعادة استخدامها على نطاق واسع، ومن خلال مشاركة النتائج التي توصلت إليها، يمكنك مساعدة الجميع بعدة طرق:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>إذا تم استهداف أحد أفراد المجتمع من قبل ممثل تهديد، فمن المحتمل أن يستهدف ممثل التهديد أعضاء آخرين في المجتمع. ومن خلال مشاركة النتائج التي توصلت إليها، يمكنك المساعدة في زيادة الوعي ونأمل أن تساعد المدافعين الرقميين على منع الهجمات الأخرى أو التخفيف من حدتها.&lt;/li>
&lt;li>يُعدّ تحليل البرمجيات الضارة الجديدة إنجازًا مهمًا ويجب أن تفخر بذلك وأن تكافأ أيضًا على جهودك. من خلال مشاركة عمليتك ونتائجك من المرجح أن يتم تقديرك لخبرتك مما يزيد من فرصك للعمل والتعاون لاهتمامك في هذا المجال.&lt;/li>
&lt;li>أخيرًا من خلال إنشاء ومشاركة مؤشرات الاختراق، يمكنك المساعدة في الكشف التلقائي عن البرمجيات الضارة قيد البحث. إذا قام منشئ برامج الكشف والوقاية بدمج مؤشرات الاختراق هذه في قواعد بياناتهم سيجعل ذلك البرمجيات الضارة أقل فائدة بكثير لممثلي التهديد ويعزز أمن الناس في جميع أنحاء العالم.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يتوقع من الممارسين أن يكونوا قادرين على:&lt;/p></description></item></channel></rss>