<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Principes fondamentaux de la sécurité des applications Web on Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/</link><description>Recent content in Principes fondamentaux de la sécurité des applications Web on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://infuse.quest/fr/learning-path/4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Il existe de nombreuses façons pour les cybercriminels de tenter d&amp;rsquo;attaquer des sites Web, notamment :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Déni d&amp;rsquo;expression : retrait du site Web, diffamation du site Web, déni de service&lt;/li>
&lt;li>Accès aux données sensibles : exploitation des contrôles d&amp;rsquo;accès ou d&amp;rsquo;autres vulnérabilités pour accéder aux informations, par exemple dans les bases de données d&amp;rsquo;applications, les fichiers ou systèmes privés, les boîtes de réception privées ou les zones réservées aux membres&lt;/li>
&lt;li>Implantation de logiciels malveillants (attaques de « point d&amp;rsquo;eau ») : utilisation de l&amp;rsquo;accès à un site Web pour placer du code malveillant ou trompeur dans le but d&amp;rsquo;atteindre des objectifs sur les appareils des visiteurs&lt;/li>
&lt;li>Déplacement latéral (compromettant d&amp;rsquo;autres systèmes) : accès à des serveurs entiers, à une infrastructure en cloud, ou à une infrastructure de bureau ou à domicile&lt;/li>
&lt;li>Surveillance des visiteurs : obtention d&amp;rsquo;informations sur les adresses IP ou l&amp;rsquo;identité des visiteurs d&amp;rsquo;un site Web ou des utilisateurs d&amp;rsquo;une application Web&lt;/li>
&lt;li>Compromission de la chaîne d&amp;rsquo;approvisionnement : compromission des services de distribution de logiciels, des processus de construction de logiciels ou des bibliothèques de composants de logiciels afin d&amp;rsquo;atteindre des objectifs malveillants affectant les utilisateurs du logiciel ciblé&lt;/li>
&lt;li>Usurpation d&amp;rsquo;identité de sites Web : à des fins d&amp;rsquo;hameçonnage, de ternissement de la réputation et de distribution de logiciels malveillants/espions&lt;/li>
&lt;li>Injection de trafic (attaques de déclassement) : exploitation des faiblesses de configuration de l&amp;rsquo;infrastructure ou des communications dans le but d&amp;rsquo;insérer du contenu malveillant dans un trafic autrement correct&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La sécurité des applications Web est un domaine de connaissances techniques approfondies avec de nombreux domaines de spécialisation. Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage vous fournira une compréhension générale des vulnérabilités des applications Web et du fonctionnement de certaines des plus courantes. Il devrait vous aider à comprendre les types de vulnérabilités qui existent généralement dans les applications Web, les capacités que ces vulnérabilités donnent aux cybercriminels et comment, en général, éliminer ou atténuer ces vulnérabilités.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnérabilités de l'infrastructure</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Bien que ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage se concentre sur la sécurité des applications Web, les applications Web reposent sur de nombreux éléments de l&amp;rsquo;infrastructure logicielle. Toute vulnérabilité constatée dans l&amp;rsquo;infrastructure sous-jacente de l&amp;rsquo;application compromettra également l&amp;rsquo;application. La sécurité de certaines infrastructures est donc reprise dans la sécurité des applications.&lt;/p>
&lt;p>Lors de l&amp;rsquo;inspection d&amp;rsquo;une application Web à des fins d&amp;rsquo;évaluation de la vulnérabilité, de surveillance de la sécurité ou d&amp;rsquo;enquête sur une compromission, le participant doit comprendre la technologie sous-jacente qui fournit l&amp;rsquo;environnement nécessaire à l&amp;rsquo;exécution de l&amp;rsquo;application tout en recherchant les vulnérabilités dans cette pile technologique.&lt;/p></description></item><item><title>Validation des données</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Une classe commune de vulnérabilités d&amp;rsquo;applications Web concerne la façon dont l&amp;rsquo;application traite les données fournies par les utilisateurs du site. Cette classe de vulnérabilités est couramment utilisée par les cybercriminels pour prendre en charge complètement les sites Web cibles et peut souvent être découverte via des techniques automatisées. La compréhension des mécanismes des vulnérabilités de validation des données est également utile pour démystifier des sujets de sécurité complexes.&lt;/p></description></item><item><title>Authentification</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans tout site Web qui possède des identifiants d&amp;rsquo;utilisateur, il est important que le site protège les comptes d&amp;rsquo;utilisateur contre tout accès non autorisé, et que les informations d&amp;rsquo;identification du compte elles-mêmes soient protégées. Ce sous-thème décrit les domaines les plus courants de l&amp;rsquo;authentification où les failles des applications Web apparaissent.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Authorisation</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans tout site Web dont les utilisateurs ont différents niveaux de capacités (p. ex., spectateurs et éditeurs) ou qui détient des renseignements confidentiels pour les utilisateurs, il est important que le site protège ces fonctionnalités et/ou ces données des personnes qui n&amp;rsquo;ont pas la permission d&amp;rsquo;utiliser ces fonctionnalités et/ou d&amp;rsquo;interagir avec ces données.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Logique d'application</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans tout site Web interactif qui impose des contraintes sur les types d&amp;rsquo;actions que les utilisateurs peuvent effectuer, il est important que le site applique correctement ces contraintes pour empêcher les actions involontaires et les actions (potentiellement) dommageables effectuées par des utilisateurs malveillants.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprendre le concept des vulnérabilités de la logique d&amp;rsquo;application&lt;/li>
&lt;li>Identifier et comprendre les sous-classes communes de vulnérabilités de logique d&amp;rsquo;application, notamment :
&lt;ul>
&lt;li>Contrôles côté client&lt;/li>
&lt;li>Absence de limites de taux/envois multiples&lt;/li>
&lt;li>Incohérences d&amp;rsquo;arrondissement&lt;/li>
&lt;li>Omission d&amp;rsquo;étapes dans le processus&lt;/li>
&lt;li>Falsification de requête intersite&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>Les vulnérabilités de logique d&amp;rsquo;application (souvent appelées vulnérabilités de logique opérationnelles) sont une classe de vulnérabilités vaguement assemblées qui se rapportent aux processus que l&amp;rsquo;application elle-même exécute, par opposition aux vulnérabilités sous-jacentes des technologies utilisées par l&amp;rsquo;application. Si cette définition vous déroute, ne vous en faites pas. Ce qui constitue une vulnérabilité de logique opérationnelle par rapport à une autre classe est vivement contesté. Infuse est d&amp;rsquo;avis que la définition n&amp;rsquo;a pas tellement d&amp;rsquo;importance et que la commodité est plus importante que la précision de la définition. Nous vous encourageons à vous concentrer sur les vulnérabilités elles-mêmes, à développer une vision des classes de vulnérabilités qui vous convient et à maintenir une certaine flexibilité dans la taxonomie lorsque vous discutez des vulnérabilités avec d&amp;rsquo;autres intervenants.&lt;/p></description></item><item><title>Compétences interpersonnelles pour la sécurité des applications Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque vous interagissez avec des personnes et des organisations qui exploitent des applications Web, la conscience de soi est nécessaire pour vérifier la nature de la relation de protection numérique, fournir des conseils ou des services utiles et non alarmistes. Il est essentiel de cadrer votre travail technique dans une bonne évaluation des risques de la réalité de l&amp;rsquo;application Web et de ses utilisateurs.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item></channel></rss>