<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Web Application Security Assessment on Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/</link><description>Recent content in Web Application Security Assessment on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://infuse.quest/fr/learning-path/5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuration</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Le test efficace des applications Web pour détecter les vulnérabilités de sécurité nécessite des outils spécialisés, que ce sous-thème examine.&lt;/p>
&lt;p>Le plus important de ces outils est un serveur proxy d&amp;rsquo;interception, qui vous permettra d&amp;rsquo;interagir directement avec les données HTTP lorsqu&amp;rsquo;elles circulent entre votre navigateur et le serveur Web cible. Cela vous permettra d&amp;rsquo;observer quelles données sont échangées et de les manipuler sans l&amp;rsquo;interférence de votre navigateur ou des contrôles côté client qui sont en place.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Les applications Web sont des infrastructures essentielles utilisées par les organisations de médias et la société civile pour assurer la libre circulation de l&amp;rsquo;information et fournir des fonctionnalités à leurs parties prenantes. Les cybercriminels attaquent ces applications Web à diverses fins, y compris l&amp;rsquo;arrêt de la libre circulation de l&amp;rsquo;information, les dommages à la réputation, l&amp;rsquo;accès aux systèmes privés, le vol d&amp;rsquo;informations sensibles, la surveillance et la compromission des appareils. En identifiant de manière proactive les vulnérabilités des applications Web utilisées par vos clients et partenaires, vous pouvez éviter les compromissions potentielles avant qu&amp;rsquo;elles se produisent.&lt;/p></description></item><item><title>Data Validation</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>D&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre, chaque application Web accepte et traite des entrées non fiables. Ces entrées proviennent généralement des utilisateurs finaux et de leurs navigateurs, mais peuvent également provenir d&amp;rsquo;autres sites Web ou systèmes backend. Selon l&amp;rsquo;endroit où ces informations circulent, le traitement des données peut avoir des effets indésirables sur le site Web ou ses utilisateurs.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de trouver des façons dont le format ou la structure des données envoyées à un site Web peut exposer et exploiter les vulnérabilités.&lt;/p></description></item><item><title>Authentication and Authorization</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>De nombreuses applications Web ne permettent qu&amp;rsquo;à des utilisateurs particuliers de visualiser certains contenus et les obligent à se connecter ou à prouver leur identité par d&amp;rsquo;autres moyens. Les cybercriminels qui veulent accéder à des données sensibles essaieront souvent de contourner ces restrictions et de consulter les informations qu&amp;rsquo;ils ne sont pas autorisés à voir. Ce sous-thème examine l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;authentification et d&amp;rsquo;autorisation, et les vulnérabilités possibles.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de trouver des faiblesses dans les applications Web qui leur permettent de contourner partiellement ou complètement les systèmes d&amp;rsquo;authentification de ces applications ou d&amp;rsquo;abuser de l&amp;rsquo;authentification pour divulguer des informations sur les utilisateurs d&amp;rsquo;un site.&lt;/p></description></item><item><title>Logique d'application et vulnérabilités connexes</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Il existe d&amp;rsquo;autres types de vulnérabilités non couvertes dans les sous-thèmes ci-dessus qui pourraient néanmoins être utilisées pour endommager ou obtenir une entrée non autorisée dans une application Web. Nous en examinons plusieurs ci-dessous. Il s&amp;rsquo;agit du dernier sous-thème qui décrit les classes de vulnérabilités : une fois que vous les aurez toutes apprises, vous pourrez passer aux sujets suivants, qui examinent vos applications Web pour détecter les vulnérabilités potentielles et s&amp;rsquo;assurer qu&amp;rsquo;elles ne comprennent aucune faille de sécurité grave.&lt;/p></description></item><item><title>Détection des vulnérabilités des applications Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>D&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre, chaque application Web accepte et traite des entrées non fiables. Ces entrées proviennent généralement des utilisateurs finaux et de leurs navigateurs, mais peuvent également provenir d&amp;rsquo;autres sites Web ou systèmes backend. Selon l&amp;rsquo;endroit où ces informations circulent, le traitement des données peut avoir des effets indésirables sur le site Web ou ses utilisateurs.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de trouver des vulnérabilités dans un site Web réel, plutôt que de comprendre les vulnérabilités individuelles de manière isolée.&lt;/p></description></item><item><title>Peaufiner votre processus de test des applications Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Le sous-thème 5 est une condition préalable à celui-ci et les apprenants sont fortement encouragés à le lire attentivement avant de continuer.&lt;/p>
&lt;p>Si vous Il est fort probable que vous ayez éprouvé des difficultés lors du dernier exercice pratique. Il vous a probablement pris beaucoup de temps et vous avez probablement manqué de nombreuses vulnérabilités. Ne vous découragez pas ! Avant de commencer, vous en auriez trouvé beaucoup moins en beaucoup plus de temps. Ce n&amp;rsquo;est peut-être pas génial, mais il est très difficile de passer de l&amp;rsquo;apprentissage des vulnérabilités isolément à leur découverte dans un environnement ouvert. C&amp;rsquo;est pourquoi les difficultés et l&amp;rsquo;absence de réussite absolue font partie du processus.&lt;/p></description></item><item><title>Détection automatique des vulnérabilités</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage se concentre sur la découverte manuelle des vulnérabilités dans les applications Web. Cette compétence est essentielle pour comprendre les vulnérabilités et vous donne également les outils permettant de les trouver sur n&amp;rsquo;importe quel site. Cependant, il existe de nombreux outils qui peuvent contribuer à la découverte et à l&amp;rsquo;exploitation des vulnérabilités dans les applications Web. Ces outils ont à la fois des avantages et des inconvénients, et sont mieux utilisés en conjonction avec des tests manuels. Ce sous-thème passe en revue un certain nombre d&amp;rsquo;outils disponibles gratuitement et la façon de les utiliser efficacement.&lt;/p></description></item><item><title>Étapes suivantes</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="sous-thème-7--détection-automatique-des-vulnérabilités">Sous-thème 7 : Détection automatique des vulnérabilités&lt;/h2>
&lt;h2 id="sous-thème-8--étapes-suivantes">Sous-thème 8 : Étapes suivantes&lt;/h2>
&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>À ce stade, vous devriez être en mesure d&amp;rsquo;effectuer des évaluations de sécurité de qualité professionnelle des sites Web. Cependant, vous avez encore beaucoup à apprendre en termes de gestion et d&amp;rsquo;amélioration du travail de test, et aussi en termes de techniques de test plus obscures et avancées. Ce sous-thème couvre certains parcours que vous pouvez emprunter pour continuer à pratiquer et à développer vos compétences.&lt;/p></description></item></channel></rss>