<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detección, Investigación y Rastreo de Infraestructuras Maliciosas on Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/</link><description>Recent content in Detección, Investigación y Rastreo de Infraestructuras Maliciosas on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/learning-path/1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="resumen">Resumen&lt;/h2>
&lt;p>Los mensajes de phishing suelen estar vinculados a una infraestructura maliciosa que, o bien intenta capturar las credenciales de log-in y utilizarlas para acceder a los sistemas de una organización o de una persona, o bien pretende poner en peligro la seguridad mediante técnicas de ingeniería social, como la exploit de un navegador o de un dispositivo. Phishing, es una de las técnicas más comunes utilizadas por los actores malintencionados que tienen como objetivo comprometer a las ONG. Muy a menudo, una ONG que recibe un mensaje de este tipo podría tener dificultades para decir con certeza si era sospechoso, y aún más cuál era la identidad y el objetivo del atacante. Verificar con el presunto remitente a través de otro canal podría ser la forma más fácil de comprobar si un mensaje es legítimo. Si no se puede contactar con el remitente o si el mensaje no era legítimo, podría ser importante analizarlo con más profundidad. Esto puede permitirnos detener tales ataques antes de que se comprometan los sistemas de una ONG, evitar que lo hagan en el futuro y alertar a otros dentro de la comunidad sobre dichos atacantes y sus tácticas, técnicas y procedimientos (TTP). Los resultados de tales investigaciones se comparten, ya sea a través de informes formales o redes, o discusiones informales entre profesionales de seguridad de las ONG.&lt;/p></description></item><item><title>Triage - Deciding when to investigate</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Cuando reciba o le reenvíen un mensaje sospechoso, realice una clasificación inicial para determinar si es realmente malicioso, si la respuesta es positiva, averigue cuál es la mejor respuesta rápida para el destinatario o destinatarios y determine si es necesario seguir investigando. Para la mayoría de los mensajes, basta con realizar una heurística básica para separar las amenazas no dirigidas de las dirigidas e identificar las acciones que reducen el daño.&lt;/p></description></item><item><title>Habilidades Interpersonales para Infraestructura Maliciosa/Respuesta al Phishing</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>En casi todos los casos de intervención o apoyo, los profesionales trabajarán directamente con las personas afectadas por un ataque o intento de ataque. Esto puede ser una experiencia estresante e inductora de ansiedad para las personas objetivo, y cada profesional debe saber cómo mitigar esas presiones.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Una vez completado este subtema, los profesionales serán capaces de ayudar de forma más responsable a quienes hayan podido recibir o hacer clic en correos o enlaces maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad Operacional - Manejo Seguro de enlaces e infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>A medida que vaya investigando correos electrónicos, archivos adjuntos, sitios web y otras infraestructuras de phishing malintencionado, tendrá que tomar algunas medidas proactivas para asegurarse de que tanto usted como las personas a las que ayuda están a salvo. También tendrá que saber qué aconsejar al destinatario de los mensajes cuando se enfrente a este tipo de incidentes, y cómo puede informarle con seguridad para que se ocupe de ello sin comprometerse.&lt;/p></description></item><item><title>Investigación Pasiva - Análisis de URL, los nombres de host y direcciones IP</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Un profesional puede usar las habilidades descritas en este subtema para &lt;strong>comenzar una investigación pasiva contra los servidores en Internet&lt;/strong>. Una investigación pasiva es aquella que no carga ningún sitio web, sino que solo busca datos disponibles públicamente en ellos. Como tal, el atacante no será alertado de que su sitio web recibió visitas adicionales, lo que podría indicarle que se está llevando a cabo una investigación. Al evaluar la información de dominio e IP, un investigador puede trabajar para &lt;strong>generar información técnica enriquecida sobre el ataque, útil para la&lt;/strong> educación de la comunidad, el intercambio de información sobre amenazas, el descubrimiento de la infraestructura de atacantes asociada y para colocar los ataques en el contexto de patrones de ataque más amplios.&lt;/p></description></item><item><title>Investigación pasiva - Análisis de los encabezados de correo electrónico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Hay mucho más en los correos electrónicos de lo que parece. El subtema le enseñará cómo &lt;strong>analizar los extensos metadatos que documentan el origen de un correo&lt;/strong> electrónico, los servidores por los que viajó, información sobre posibles verificaciones de spam y mucho más. Estos metadatos pueden formar una parte crucial de cualquier investigación en profundidad sobre correos electrónicos potencialmente maliciosos.&lt;/p>
&lt;p>Utilice esta habilidad después o junto con el subtema Triage dentro de esta ruta de aprendizaje. Algunas de estas habilidades pueden ser necesarias como parte del proceso de clasificación para decidir si un mensaje es sospechoso.&lt;/p></description></item><item><title>Investigación activa - analiza correos electrónicos maliciosos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Este módulo de habilidades le enseñará a &lt;strong>interpretar y comprender los correos electrónicos maliciosos y a encontrar la infraestructura a la que se vinculan&lt;/strong>. Ya se trate de ingeniería social pura, phishing o envío de malware, los correos electrónicos maliciosos pueden ser bastante complejos. Si bien el objetivo inmediato de esta habilidad es identificar la infraestructura del atacante, estas habilidades avanzadas para revertir correos electrónicos complejos también son una buena preparación para comprender las campañas de atacantes, y son una buena introducción para analizar más complicado. Algunas de esas técnicas también pueden &lt;strong>ayudarle a analizar mensajes sospechosos enviados a través de otros medios, como WhatsApp&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Investigación activa - Análisis de páginas web maliciosas</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Los correos electrónicos de phishing suelen ser solo el primer paso en un ataque. La mayoría intenta que la persona objetivo visite una página web con el propósito específico de atacar. Este módulo de habilidades le enseñará a observar los sitios web controlados por atacantes para comprender sus acciones y descubrir potencialmente más infraestructura controlada por ellos o vectores empleados en los ataques. Tenga en cuenta que los sitios web pueden ser extremadamente complicados, con comportamientos que van desde simples páginas de suplantación de credenciales hasta ataques complejos contra el navegador web o el propio dispositivo de navegación.&lt;/p></description></item><item><title>Documentación de los hallazgos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Puede haber varias razones por las que las organizaciones de la sociedad civil no informan ni comparten sus hallazgos. Pueden carecer de tiempo para hacerlo, pueden estar preocupados por compartir muestras de malware o indicadores de compromiso, o simplemente pueden carecer de la experiencia sobre cómo documentar de manera responsable los hallazgos de una investigación de malware. Este subtema aborda el último punto.&lt;/p>
&lt;p>Antes de completar este subtema, asegúrese de haber leído detenidamente y comprendido los dos artículos (de Amnistía/HRW y de Bellingcat) descritos en el subtema 7.&lt;/p></description></item><item><title>Respuesta - desmontaje de la infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>En los subtemas anteriores, analizamos cómo puede identificar la infraestructura que sirve contenido malicioso, ya sea spam, malware o phishing. Una vez que lo haya hecho con éxito, es hora de advertir a los demás al respecto. En este subtema, cubrimos la denuncia de abusos y otros mecanismos seguros de navegación y sumideros. Esto incluye ponerse en contacto con el proveedor de la infraestructura para informar sobre algunas malintencionadas y poder eliminarlas.&lt;/p></description></item><item><title>Ejercicio de captura de bandera</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-10/</guid><description>&lt;p>También hemos diseñado un ejercicio de captura de bandera en el cual los estudiantes pueden analizar un correo electrónico de phishing y la infraestructura a la que enlaza. El ejercicio se puede utilizar como práctica adicional o como ejercicio de verificación de habilidades, y se puede encontrar a continuación.&lt;/p>
&lt;p>Estás sentado en la bulliciosa redacción de la prensa donde trabajas como administrador de IT, totalmente concentrado en tus deberes rodeado de monitores brillantes. Tu colega Alia del departamento de Contabilidad se acerca corriendo con una expresión preocupada, y te informa que reenvió un correo electrónico que afirmaba ser de PayPal y que les urgía a tomar medidas inmediatas debido a una actividad sospechosa en su cuenta. La organización de prensa depende de PayPal para procesar los pagos de suscripción. Tu interés se despierta instantáneamente al reconocer el potencial de un ataque malicioso, y comienzas una investigación.&lt;/p></description></item></channel></rss>