<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Analyse des logiciels malveillants on Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/</link><description>Recent content in Analyse des logiciels malveillants on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://infuse.quest/fr/learning-path/3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuration d'un environnement d'analyse des logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Avant de commencer à analyser un logiciel malveillant, vous devez configurer un environnement sûr pour le faire. En définitive, les logiciels malveillants font de mauvaises choses aux systèmes sur lesquels ils fonctionnent. Vous ne voulez pas l&amp;rsquo;exécuter sur votre système principal. De plus, vous voudrez probablement empêcher le logiciel malveillant de se connecter aux serveurs C&amp;amp;C (commande et contrôle) de l&amp;rsquo;auteur de la menace. Les deux conditions signifient que vous devez configurer une machine virtuelle à utiliser lors de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage vous préparera à vous lancer dans l&amp;rsquo;aventure de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants. Notez qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de l&amp;rsquo;un des domaines de sécurité les plus difficiles à maîtriser, mais où vos avancées progressives donneront des résultats. L&amp;rsquo;objectif général de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants est de caractériser les nouveaux logiciels malveillants et les variantes existantes. Le résultat final souhaité est une caractérisation des capacités du logiciel malveillant, une estimation de l&amp;rsquo;utilisation qu&amp;rsquo;en font les acteurs des menaces, et un ensemble d&amp;rsquo;IoC (indicateurs de compromission) qui permettront aux autres intervenants de détecter le logiciel malveillant.&lt;/p></description></item><item><title>Analyse de base des fichiers</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Une fois que vous avez un logiciel malveillant sur votre machine virtuelle d&amp;rsquo;analyse, l&amp;rsquo;étape suivante consiste à déterminer ce qu&amp;rsquo;il contient. Un logiciel malveillant peut utiliser plusieurs fichiers. Dans ce cas, vous utiliserez les techniques de cette section pour chaque fichier. Il y a plusieurs façons de vous faire une idée du type de fichier que vous traitez. Notez que certains logiciels malveillants sont délicats à ce sujet et cachent le contenu malveillant dans des fichiers inoffensifs ou créent des fichiers qui ont plusieurs types valides à la fois (un exemple classique étant le GIFAR, qui est un fichier qui est à la fois une image valide et aussi une applet Java valide). Pour cette raison, nous devons effectuer une analyse plus approfondie des types de fichiers et du contenu lors de l&amp;rsquo;évaluation des fichiers malveillants. Au-delà des extensions de fichiers de base, nous examinerons les en-têtes et les signatures de fichiers, ainsi que le contenu des chaînes.&lt;/p></description></item><item><title>Bac à sable et analyse dynamique</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;analyse dynamique consiste à exécuter un logiciel malveillant et à observer ce qu&amp;rsquo;il permet d&amp;rsquo;effectuer. La façon la plus simple d&amp;rsquo;effectuer une analyse dynamique consiste à exécuter un logiciel dans un bac à sable. Un bac à sable est un environnement sûr et isolé qui permet d&amp;rsquo;ouvrir un fichier, une URL ou un programme potentiellement malveillant et de générer une énorme quantité de données. Ce sous-thème examine l&amp;rsquo;analyse du bac à sable, ce que le programme peut et ne peut pas faire, et comment le faire.&lt;/p></description></item><item><title>Analyse statique</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;analyse statique est le processus de désassemblage d&amp;rsquo;un fichier binaire afin de comprendre ce qu&amp;rsquo;il contient. Il est assez exigeant en main-d&amp;rsquo;œuvre et nécessite des connaissances en génie logiciel. Pour cette raison, la plupart des analystes préfèrent effectuer une analyse dynamique (sur laquelle nous nous concentrons dans le sous-thème 3). Il y a plusieurs raisons pour lesquelles vous pourriez vouloir faire une analyse statique, y compris lorsque l&amp;rsquo;analyse dynamique ne donne pas de bons résultats ou si vous ne voulez pas qu&amp;rsquo;un cybercriminel potentiel sache que vous êtes en possession et que vous analysez le fichier.&lt;/p></description></item><item><title>Création et partage d'IoC</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Une fois que vous avez analysé un logiciel malveillant, vous pouvez aider la communauté (ainsi que vous-même et le reste du monde) en partageant vos résultats. Les nouveaux logiciels malveillants sont relativement rares et, une fois qu&amp;rsquo;ils sont utilisés, ils ont tendance à être largement réutilisés. En partageant vos conclusions, vous pouvez aider tout le monde de plusieurs façons :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Si un membre de la communauté a été ciblé par un auteur de menaces, il est fort possible que celui-ci cible d&amp;rsquo;autres membres de la communauté. En partageant vos découvertes, vous pouvez contribuer à sensibiliser et, espérons-le, à aider les défenseurs du monde numérique à prévenir ou à atténuer d&amp;rsquo;autres attaques.&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;analyse d&amp;rsquo;un nouveau logiciel malveillant est une réalisation significative. Vous devriez en tirer de la fierté et recevoir des récompenses pour vos efforts. En partageant votre processus et vos conclusions, vous êtes plus susceptible d&amp;rsquo;être reconnu(e) pour votre expertise, ce qui augmentera vos possibilités d&amp;rsquo;obtenir des postes intéressants et des collaborations dans le domaine.&lt;/li>
&lt;li>Enfin, en créant et en partageant des IoC, vous pouvez contribuer à la détection automatique du logiciel malveillant en question. Si les fabricants de logiciels de détection et de prévention intègrent ces IoC dans leurs bases de données, le logiciel malveillant devient beaucoup moins utile pour les acteurs de la menace, en améliorant ainsi la sécurité des utilisateurs partout dans le monde.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item></channel></rss>