<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Web Application Hardening, Forensics, and Incident Response on Infuse</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/</link><description>Recent content in Web Application Hardening, Forensics, and Incident Response on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infuse.quest/ar/learning-path/6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="overview">Overview&lt;/h2>
&lt;p>Websites are critical infrastructure used by media organizations and civil society to disseminate free flow of information as well as to provide functionalities to their stakeholders. Adversaries attack these web applications for various purposes, including shutting down the free flow of information, reputational damage, access to private systems, theft of sensitive information, surveillance, and device compromise. By preparing effectively for these sorts of attacks, you can reduce their impact, or in some cases prevent them entirely.&lt;/p></description></item><item><title>Website Hardening</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يوجد عدد من الخطوات يمكن اتخاذها لموقع الويب ككل لجعله أكثر مرونة ضد الهجوم، ويتطلب ذلك عادةً جهدًا أقل مقارنة بالمرور على الموقع صفحة بصفحة ويمكن أن تكون ذات تأثير قوي ولذلك من الجيد عمومًا تنفيذ هذه الإجراءات أولًا.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>استخدام عمليات التطوير والصيانة التي تضمن إمكانية إعادة إنشاء موقعهم إذا كانت خوادم استضافة المنتج غير متوفرة.&lt;/li>
&lt;li>استخدام شبكات توصيل المحتوى (content delivery networks) لحماية موقع الويب الخاص بهم من هجمات حجب الخدمة&lt;/li>
&lt;li>استخدام مُولد مواقع الويب الثابتة لجعل موقعهم أكثر مقاومة لحجب الخدمة والاختراق&lt;/li>
&lt;li>استخدام معززات حماية التكوين وجدران حماية تطبيقات الويب لجعل موقعهم أكثر مقاومة للاختراق&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تُغطي هذه المهارة الفرعية الأنشطة الأساسية على مستوى الموقع والتي يجب تنفيذها في أي موقع تقريبًا يرغب في الحماية من الهجمات، وعلى الرغم من أن كل إجراء قد لا ينطبق على كل موقع، إلا أن بعضها ينطبق على جميع المواقع وكلها تنطبق على بعضها.&lt;/p></description></item><item><title>Website Logging for Security</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يُعدّ أي موقع ويب على الإنترنت معرضًا لشكل مستمر للهجوم، وعلى أقل تقدير تغرق بهجمات غير موجّهة من أعداد كبيرة من روبوتات تُديرها جهات إجرامية. والأمر الأكثر إثارة للقلق هو الهجمات المستهدفة لأن حتى المهاجمين غير المهرة مع القليل من المثابرة والحظ، يمكنهم العثور على نقاط ضعف في موقع الويب.&lt;/p>
&lt;p>من الناحية المثالية، يجب أن يكون مالك موقع الويب قادرًا على إدراك التهديدات التي يواجهها، وسيرغب في معرفة ما إذا كان المهاجم قريبًا من العثور على ثغرة أمنية في موقعه أو وجدها مؤخرًا. وأخيرًا في حالة استغلال ثغرة أمنية سيرغب مالكو الموقع في معرفة مكانها ومدة استغلالها، ويمكن أن تدعم سجلات موقع الويب كل هذه الرغبات.&lt;/p></description></item><item><title>Denial of Service Incident Response</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>إذا تعرض موقع ويب لهجوم حجب خدمة مستمر فقد يكون من الضروري التصرف بسرعة لإعادة تشغيل الموقع وتفعيله. يصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات التي تسمح لمالكي الموقع التعافي من هجوم حجب الخدمة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>إذا تعرض موقع ويب لهجوم حجب خدمة مستمر فقد يكون من الضروري التصرف بسرعة لإعادة تشغيل الموقع وتفعيله. يصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات التي تسمح لمالكي الموقع التعافي من هجوم حجب الخدمة.&lt;/p>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>Hacking Incident Response</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في حال تعرض موقع ويب للاختراق سيكون فهم تصرفات وأساليب المهاجم أمرًا حيويًا، وعلى أقل تقدير يحتاج مالكو الموقع إلى تحديد كيفية اختراق الموقع في البداية حتى يتمكنوا من إصلاح أي ثغرات أمنية سمحت بذلك. قد يكون من المهم أيضًا معرفة البيانات التي قد يكون المهاجمون قد وصلوا إليها أو عدلوها، ويصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات للمساعدة في التحقيق في حوادث اختراق موقع الويب والتعافي منها.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item></channel></rss>