<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>تعزيز حماية تطبيقات الويب والتحليل الجنائي والاستجابة للحوادث on Infuse</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/</link><description>Recent content in تعزيز حماية تطبيقات الويب والتحليل الجنائي والاستجابة للحوادث on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infuse.quest/ar/learning-path/6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>تعزيز حماية موقع الويب</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يوجد عدد من الخطوات يمكن اتخاذها لموقع الويب ككل لجعله أكثر مرونة ضد الهجوم، ويتطلب ذلك عادةً جهدًا أقل مقارنة بالمرور على الموقع صفحة بصفحة ويمكن أن تكون ذات تأثير قوي ولذلك من الجيد عمومًا تنفيذ هذه الإجراءات أولًا.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>استخدام عمليات التطوير والصيانة التي تضمن إمكانية إعادة إنشاء موقعهم إذا كانت خوادم استضافة المنتج غير متوفرة.&lt;/li>
&lt;li>استخدام شبكات توصيل المحتوى (content delivery networks) لحماية موقع الويب الخاص بهم من هجمات حجب الخدمة&lt;/li>
&lt;li>استخدام مُولد مواقع الويب الثابتة لجعل موقعهم أكثر مقاومة لحجب الخدمة والاختراق&lt;/li>
&lt;li>استخدام معززات حماية التكوين وجدران حماية تطبيقات الويب لجعل موقعهم أكثر مقاومة للاختراق&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تُغطي هذه المهارة الفرعية الأنشطة الأساسية على مستوى الموقع والتي يجب تنفيذها في أي موقع تقريبًا يرغب في الحماية من الهجمات، وعلى الرغم من أن كل إجراء قد لا ينطبق على كل موقع، إلا أن بعضها ينطبق على جميع المواقع وكلها تنطبق على بعضها.&lt;/p></description></item><item><title>مقدمة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="نظرة-عامة">نظرة عامة&lt;/h2>
&lt;p>المواقع الإلكترونية هي بنية تحتية حيوية تستخدمها المنظمات الإعلامية والمجتمع المدني لنشر التدفق الحر للمعلومات وكذلك لتوفير وظائف لأصحاب المصلحة فيها. يهاجم المتطفلون تطبيقات الويب هذه لأغراض مختلفة، بما فيها إيقاف تدفق المعلومات الحر وإلحاق الضرر بالسمعة والتسلل إلى الأنظمة الخاصة وسرقة المعلومات الحساسة والمراقبة واختراق الأجهزة. من خلال الاستعداد الفعال لهذه الأنواع من الهجمات، يمكن تقليل تأثيرها أو في بعض الحالات منعها تمامًا.&lt;/p>
&lt;p>تنقسم الهجمات على مواقع الويب بشكل عام إلى فئتين هما: حجب الخدمة والاختراق بأشكاله المختلفة. تهدف هجمات حجب الخدمة إلى منع الأشخاص من الوصول إلى الموقع وعادة ما تُنفذ عن طريق إغراق الموقع بحركة مرور الاتصالات. غالبًا ما يشن هجمات حجب الخدمة مجرمون مبتزون يطالبون بتلقي أموال مقابل وقف الهجوم، أو من قبل المنافسين السياسيين الذين يرغبون في حرمان أهدافهم من الوصول إلى المنصة. تستهدف هجمات الاختراق الثغرات ونقاط الضعف في تطبيق الويب، وبالتالي تتطلب عمومًا مهارات إضافية ولكن يمكن أن يكون لها تأثير أكبر على الموقع المستهدف. تختلف كثيرًا أنواع المهاجمين وأهدافهم، ولكن تشمل أهداف الاختراق الشائعة استخراج البيانات الخاصة من موقع ما، أو تشويه المحتوى أو تغييره بطرق أخرى، أو الاستيلاء على البنية التحتية الأساسية للموقع، أو التغيير لأجل أهداف أخرى، أو استهداف مستخدمي الموقع.&lt;/p></description></item><item><title> تسجيل أحداث موقع الويب للأمان</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يُعدّ أي موقع ويب على الإنترنت معرضًا لشكل مستمر للهجوم، وعلى أقل تقدير تغرق بهجمات غير موجّهة من أعداد كبيرة من روبوتات تُديرها جهات إجرامية. والأمر الأكثر إثارة للقلق هو الهجمات المستهدفة لأن حتى المهاجمين غير المهرة مع القليل من المثابرة والحظ، يمكنهم العثور على نقاط ضعف في موقع الويب.&lt;/p>
&lt;p>من الناحية المثالية، يجب أن يكون مالك موقع الويب قادرًا على إدراك التهديدات التي يواجهها، وسيرغب في معرفة ما إذا كان المهاجم قريبًا من العثور على ثغرة أمنية في موقعه أو وجدها مؤخرًا. وأخيرًا في حالة استغلال ثغرة أمنية سيرغب مالكو الموقع في معرفة مكانها ومدة استغلالها، ويمكن أن تدعم سجلات موقع الويب كل هذه الرغبات.&lt;/p></description></item><item><title>الاستجابة لحادث حجب الخدمة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>إذا تعرض موقع ويب لهجوم حجب خدمة مستمر فقد يكون من الضروري التصرف بسرعة لإعادة تشغيل الموقع وتفعيله. يصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات التي تسمح لمالكي الموقع التعافي من هجوم حجب الخدمة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>إذا تعرض موقع ويب لهجوم حجب خدمة مستمر فقد يكون من الضروري التصرف بسرعة لإعادة تشغيل الموقع وتفعيله. يصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات التي تسمح لمالكي الموقع التعافي من هجوم حجب الخدمة.&lt;/p>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>الاستجابة لحوادث الاختراق</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/6/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في حال تعرض موقع ويب للاختراق سيكون فهم تصرفات وأساليب المهاجم أمرًا حيويًا، وعلى أقل تقدير يحتاج مالكو الموقع إلى تحديد كيفية اختراق الموقع في البداية حتى يتمكنوا من إصلاح أي ثغرات أمنية سمحت بذلك. قد يكون من المهم أيضًا معرفة البيانات التي قد يكون المهاجمون قد وصلوا إليها أو عدلوها، ويصف مسار التعلّم هذا بعض الممارسات للمساعدة في التحقيق في حوادث اختراق موقع الويب والتعافي منها.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item></channel></rss>