<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detecting, Investigating and Tracking Malicious Infrastructure on Infuse</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/</link><description>Recent content in Detecting, Investigating and Tracking Malicious Infrastructure on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infuse.quest/ar/learning-path/1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>التصنيف (الترياج) - تقرير إجراء الفحص</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>عندما تتلقى رسالة مشبوهة أو تمت إعادة توجيهها، أجرِ تصنيفًا أوليًا لتحديد ما إذا كانت ضارة بالفعل ولتحديد أفضل استجابة سريعة للمستلم (أو المستلمين) المستهدفين في حال كان ضارًا، ولتحديد ما إذا كانت هناك حاجة إلى إجراء فحوص إضافية. بالنسبة لمعظم الرسائل، يكفي إجراء التحليلات التجريبية البسيطة لفصل التهديدات غير المستهدفة عن التهديدات المستهدفة وتحديد إجراءات الحد من الضرر.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على التمييز بين رسائل البريد الإلكتروني السليمة، ورسائل البريد الإلكتروني غير المرغوب فيها أو رسائل التصيد الاحتيالي والرسائل المستهدفة بناءً على العديد من المؤشرات الاستكشافية&lt;/p></description></item><item><title>مقدمة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="نظرة-عامة">نظرة عامة&lt;/h2>
&lt;p>عادة ما تكون رسائل التصيد الاحتيالي مرتبطة بالبنية التحتية الضارة التي تهدف إما إلى سرقة بيانات اعتماد تسجيل الدخول واستخدامها للوصول إلى أنظمة المؤسسة أو الفرد، أو تسعى بطريقة أخرى إلى تقديم حل وسط مصمم اجتماعيًا مثل استغلال المتصفح أو الجهاز وهي إحدى أكثر التقنيات شيوعًا التي تستخدمها الجهات الفاعلة الخبيثة التي تهدف إلى اختراق المنظمات غير الحكومية. في كثير من الأحيان، قد تجد منظمة غير حكومية تتلقى مثل هذه الرسائل صعوبة في تحديد على وجه اليقين ما إذا كانت مشبوهة ناهيك عن تحديد هوية المهاجم وهدفه وقد يكون التحقق مع المرسل المفترض من خلال قناة أخرى أسهل طريقة للتحقق مما إذا كانت الرسالة سليمة. إذا تعذر الاتصال بالمرسل أو إذا كانت الرسالة غير سليمة، فقد يكون من المهم تحليلها بمزيد من التعمق، مما يسمح لنا بوقف الهجمات الشبيهة قبل أن تعرض أنظمة المنظمات غير الحكومية للخطر، ومنعها من القيام بذلك في المستقبل وتنبيه الآخرين ضمن المجتمع إلى مثل هؤلاء المهاجمين وتكتيكاتهم وتقنياتهم وإجراءاتهم. تجري بعد ذلك عادة مبادلة نتائج هذه التحقيقات إما من خلال التقارير الرسمية أو الشبكات أو المناقشات غير الرسمية بين المتخصصين في أمن المنظمات غير الحكومية.&lt;/p></description></item><item><title>المهارات الشخصية للبنية التحتية الضارة/الاستجابة للتصيد الاحتيالي</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في كل حالة تدخل أو دعم تقريبًا، سيعمل الممارسون مباشرة مع الأشخاص المتضررين من هجوم أو محاولة هجوم، وغالبًا ما تكون هذه تجربة مرهقة ومثيرة للقلق بالنسبة للأشخاص المستهدفين، ويجب على كل ممارس معرفة كيفية التخفيف من هذه الضغوط.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون من دعم أولئك الذين ربما تلقوا أو نقروا على رسائل البريد الإلكتروني أو الروابط الضارة بطريقة مسؤولة وتجسيد التعاطف والتركيز على الحد من الضرر المستنير بنموذج التهديد الخاص بالشخص المستهدف&lt;/p></description></item><item><title>الأمن التشغيلي - التعامل الآمن مع الروابط والبنية التحتية</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>حالة استخدام
أثناء التحقيق في رسائل البريد الإلكتروني الضارة للتصيد الاحتيالي والمرفقات ومواقع الويب والبنية التحتية الأخرى، ستحتاج إلى اتخاذ بعض الخطوات الاستباقية للتأكد من الحفاظ على سلامتك وسلامة الأشخاص الذين تدعمهم. ستحتاج أيضًا إلى معرفة ما يجب إبلاغ المستلم به بشأن الرسائل كلما واجه مثل هذه الحوادث وكيف يمكنه إبلاغك بها بأمان للتعامل معها دون تعريض نفسه للخطر.
تأكد من دراسة هذه المهارة، وإذا لزم الأمر حضّر بيئة آمنة قبل التفاعل مع رسائل البريد الإلكتروني أو صفحات الويب المشتبه بأنها ضارة.&lt;/p></description></item><item><title>الفحص غير النشط - تحليل عناوين مواقع ويب وأسماء المضيفين وعناوين بروتوكول الإنترنت</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يمكن للممارس استخدام المهارات الموضحة في هذا الموضوع الفرعي &lt;strong>لبدء فحص غير نشط ضد الخوادم على الإنترنت&lt;/strong>. الفحص غير النشط هو فحص لا يقوم بتحميل أي مواقع ويب ولكنه يبحث فقط عن البيانات المتاحة للعامة عليها، وبالتالي لن يتم تنبيه المهاجم إلى أن موقعه على الويب تلقى زيارات إضافية مما قد ينبهه إلى وجود فحص جارٍ. من خلال تقييم معلومات النطاق والملكية الفكرية، يمكن للمحقق العمل على توليد معلومات تقنية غنية حول الهجوم مفيدة لتثقيف المجتمع، ومشاركة معلومات التهديد، واكتشاف البنية التحتية للمهاجمين المرتبطين، ووضع الهجمات في سياق أنماط هجوم أوسع.&lt;/p></description></item><item><title>الفحص غير النشط - تحليل عناوين البريد الإلكتروني</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>هناك أسرار تخفيها رسائل بريد إلكتروني أكثر مما يبدو في الوهلة الأولى، وسيعلمك الموضوع الفرعي كيفية &lt;strong>تحليل بيانات التعريف الشاملة&lt;/strong> التي توثق أصل البريد الإلكتروني والخوادم التي مر عبرها ومعلومات حول عمليات التحقق من البريد العشوائي المحتملة وغير ذلك الكثير. يمكن أن تشكل هذه البيانات الوصفية جزءًا مهمًا من أي تحقيق متعمّق في رسائل البريد الإلكتروني الضارة المحتملة.&lt;/p>
&lt;p>استخدم هذه المهارة بعد أو مع الموضوع الفرعي المتعلق&lt;a href="#subtopic-4-passive-investigation-analyze-urls-hostnames-and-ip-addresses" > بالتصنيف Triage&lt;/a> ضمن مسار التعلّم هذا. قد تكون بعض هذه المهارات ضرورية كجزء من عملية الفرز من أجل تحديد ما إذا كانت الرسالة مشبوهة.&lt;/p></description></item><item><title>الفحص النشط - تحليل رسائل البريد الإلكتروني الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>ستعلّمك هذه الوحدة كيفية &lt;strong>تفسير وفهم رسائل البريد الإلكتروني الضارة&lt;/strong> و&lt;strong>العثور على البنية التحتية المرتبطة بها&lt;/strong>. سواءً كانت عبارة عن هندسة اجتماعية بحتة، أو تصيد احتيالي، أو تسليم برامج ضارة، فإن رسائل البريد الإلكتروني الضارة يمكن أن تكون معقدة للغاية. في حين تهدف هذه المهارة مباشرة إلى التعرّف على البنية التحتية للمهاجمين، تُعدّ هذه المهارات المتقدمة لعكس رسائل البريد الإلكتروني المعقدة أيضًا تحضيرًا جيدًا لفهم حملات المهاجمين وهي مقدمة جيدة لتحليل البرمجيات الضارة الأكثر تعقيدًا. يمكن أن تساعدك بعض هذه التقنيات أيضًا في &lt;strong>تحليل الرسائل المشبوهة المرسلة عبر وسائل أخرى مثل واتسآب&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>الفحص النشط - تحليل صفحات الويب الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>عادةً ما تكون رسائل البريد الإلكتروني الاحتيالية مجرد الخطوة الأولى في الهجوم، ويحاول معظمها جعل الشخص المستهدف يزور صفحة ويب ذات هدف هجوم محدد. ستعلّمك وحدة المهارات هذه &lt;strong>إلقاء نظرة على مواقع الويب التي يتحكم فيها المهاجمون لفهم أفعالهم&lt;/strong> واحتمال &lt;strong>الكشف البنية التحتية الإضافية التي يتحكم فيها المهاجمون&lt;/strong> أو نواقل الإصابة المستخدمة في الهجمات. لاحظ أن مواقع الويب يمكن أن تكون معقدة للغاية وذات سلوك يتراوح من صفحات انتحال شخصية لسرقة بيانات الاعتماد البسيطة إلى الهجمات المعقدة ضد متصفح الويب أو جهاز التصفح نفسه.&lt;/p></description></item><item><title>توثيق النتائج</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يمكن أن تكون هناك عدة أسباب لعدم قيام منظمات المجتمع المدني بالإبلاغ عن النتائج التي توصلت إليها أو مشاركتها، وقد يفتقرون إلى الوقت للقيام بذلك أو قد يقلقون بشأن مشاركة عينات البرمجيات الضارة أو مؤشرات الاختراق، أو قد يفتقرون ببساطة إلى الخبرة حول كيفية توثيق نتائج التحقيق في البرمجيات الضارة بشكل مسؤول، ويتناول هذا الموضوع الفرعي النقطة الأخيرة.
قبل إكمال هذا الموضوع الفرعي، تأكد من أنك قد قرأت وفهمت بدقة المقالتين المكتوبتين (من قبل منظمة العفو الدولية/هيومن رايتس ووتش وبيلنيغكات) الموضحتين في الموضوع الفرعي 7.&lt;/p></description></item><item><title>الاستجابة - إزالة البنية التحتية</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>نظرنا في الموضوعات الفرعية السابقة في كيفية كشف البنية التحتية التي تقدم المحتوى الضار سواء كان ذلك محتوى غير مرغوب فيه أو برمجيات ضارة أو تصيد احتيالي. بمجرد الانتهاء من ذلك بنجاح، يحين وقت تحذير الآخرين منها وفي هذا الموضوع الفرعي نغطي &lt;strong>الإبلاغ عن الإساءة وآليات التصفح الآمن الأخرى وآليات الثقب&lt;/strong>. يشمل ذلك الاتصال بمزود البنية التحتية للإبلاغ عن البنية التحتية الضارة بحيث يمكن إزالتها.
قم بإقران هذا الجهد بأنشطة أوسع للاستجابة للحوادث بما في ذلك مشاركة التهديدات والتواصل مع المجتمعات التي ربما تكون قد استهدفت أيضًا بالهجمات الناشئة عن البنية التحتية ذاتها.&lt;/p></description></item><item><title>Capture-the-flag exercise</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/1/module-10/</guid><description>&lt;p>We have also designed a capture-the-flag exercise in which learners can analyze a phishing email and the infrastructure it links to. The exercise can be used as an additional practice or skill verification exercise, and can be found below.&lt;/p>
&lt;p>You are sitting in the bustling Press newsroom where you are working as an IT admin, sitting totally focused on your duties surrounded by glowing monitors. Your colleague Alia from Accounting rushes over with a concerned look on their face, who lets you know they forwarded an email claiming to be from PayPal which urges them to take immediate action due to suspicious account activity. The Press organization relies on PayPal for processing subscription payments. Your interest is instantly piqued as you recognize the potential of a malicious attack, and you get started on an investigation.&lt;/p></description></item></channel></rss>