<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/</link><description>Recent content on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acerca de Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/about/</guid><description>Infuse es un marco desarrollado por la comunidad que proporciona vías para que los protectores digitales (entrenadores de seguridad digital, tecnólogos, auditores, etc.) avancen en su conocimiento y habilidades en áreas de especialización técnica especializada (STE). Infuse tiene como objetivo hacer que STE, tan necesitada, esté más ampliamente disponible en contextos donde las comunidades en riesgo más lo necesitan, capacitando a protectores que ya tienen establecida la confianza con estas comunidades.</description></item><item><title>Habilidades interpersonales para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-1/</guid><description>Caso de Uso Antes de comenzar a analizar cualquier malware, debes configurar un entorno seguro para hacerlo. Definitivamente, el malware daña los sistemas en los que se ejecuta. No deseas ejecutarlo en tu sistema principal. Además, probablemente querrás evitar que el malware realmente establezca conexiones con los servidores de C&amp;amp;C (comando y control) del autor de amenazas. Ambos significan que debes configurar una máquina virtual para utilizarla al realizar análisis de malware.</description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/introduction/</guid><description>Resumen Los mensajes de phishing suelen estar vinculados a una infraestructura maliciosa que, o bien intenta capturar las credenciales de log-in y utilizarlas para acceder a los sistemas de una organización o de una persona, o bien pretende poner en peligro la seguridad mediante técnicas de ingeniería social, como la exploit de un navegador o de un dispositivo. Son una de las técnicas más comunes utilizadas por los actores malintencionados que tienen como objetivo comprometer a las ONG.</description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/introduction/</guid><description>Visión general Esta ruta de aprendizaje cubre conocimientos y habilidades de nivel intermedio necesarios para detectar e identificar malware a partir de una muestra u operando activamente en un dispositivo, en una variedad de plataformas de dispositivos. La distinción entre malware y software puede ser muy imperceptible, y un análisis detallado de procesos y binarios para determinar en definitiva qué es malware a veces requiere experiencia de nivel avanzado. Sin embargo, las habilidades que se cubren aquí te darán una iniciación en los esfuerzos de detección.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/introduction/</guid><description>Overview This learning path will prepare you to start on the journey of analyzing malware. Note that this is one of the hardest areas of security to master, but incremental progress will give results. The general goal of malware analysis is to characterize new malware, both brand new malware and variants of existing ones. The desired end result is a characterization of the capabilities of the malware, a guess at what threat actor(s) is using it, and a set of IoCs (indicators of compromise) that will allow others to detect the malware.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</guid><description>Learning path collaborators Ninoslava Bogdanović Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski (https://czesiek.net) Yana Ghahramanyan
Descripción general Hay muchas formas en que los adversarios podrían intentar atacar sitios web, incluyendo:
Negación de expresión: eliminación de sitios web, destrucción de sitios web, denegación de servicio Acceso a datos confidenciales: explotar controles de acceso u otras vulnerabilidades para acceder a información, por ejemplo, en bases de datos de aplicaciones, archivos o sistemas privados, bandejas de entrada privadas o áreas de miembros Implantación de malware (ataques de “abrevadero”): utilizar el acceso a un sitio web para colocar código malicioso o engañoso con el fin de lograr objetivos en los dispositivos de los visitantes Movimiento lateral (comprometiendo otros sistemas): obtener acceso a servidores completos, infraestructura en la nube o infraestructura de oficina o hogar Vigilancia de visitantes: obtener información sobre la IP o identidades de los visitantes de un sitio web o de los usuarios de una aplicación web Compromiso de la cadena de suministro: comprometer los servicios de distribución de software, los procesos de creación de software o las bibliotecas de componentes de software para lograr objetivos maliciosos en los usuarios del software objetivo Suplantación de sitios web: con fines de phishing, enturbiamiento de la reputación y distribución de malware/spyware Inyección de tráfico (ataques de degradación): explotar las debilidades de la infraestructura o la configuración de las comunicaciones con el fin de insertar contenido malicioso en un tráfico que de otro modo sería bueno La seguridad de las aplicaciones web es un dominio de conocimiento técnico avanzado con muchas áreas de especialización.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/introduction/</guid><description>Overview Web applications are critical infrastructure used by media organizations and civil society to disseminate free flow of information as well as to provide functionalities to their stakeholders. Adversaries attack these web applications for various purposes, including shutting down the free flow of information, reputational damage, access to private systems, theft of sensitive information, surveillance, and device compromise. By proactively identifying vulnerabilities in web applications used by your clients and partners, you can head off potential compromises before they occur.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/introduction/</guid><description>Overview Websites are critical infrastructure used by media organizations and civil society to disseminate free flow of information as well as to provide functionalities to their stakeholders. Adversaries attack these web applications for various purposes, including shutting down the free flow of information, reputational damage, access to private systems, theft of sensitive information, surveillance, and device compromise. By preparing effectively for these sorts of attacks, you can reduce their impact, or in some cases prevent them entirely.</description></item><item><title>Setting up a malware analysis environment</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-1/</guid><description>Use Case Before you start analyzing any malware, you need to set up a safe environment to do so. Definitionally, malware does bad things to the systems it runs on. You do not want to run it on your primary system. Additionally, you likely will want to prevent the malware from actually making connections to the threat actor’s C&amp;amp;C (command and control) servers. Both of these mean that you should set up a virtual machine to use when performing malware analysis.</description></item><item><title>Setup</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-1/</guid><description>Use Case Effectively testing web applications for security vulnerabilities requires specialized tools, which this subtopic looks at.
The most important of these tools is an intercepting proxy server, which will allow you to directly interact with HTTP data as it flows back and forth between your browser and the target web server. This will let you observe what data is being exchanged and manipulate it without the interference of your browser or any client-side controls that are in place.</description></item><item><title>Triage - Deciding when to investigate</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-1/</guid><description>Estudios de caso Cuando reciba o le reenvíen un mensaje sospechoso, realice una clasificación inicial para determinar si es realmente malicioso, averiguar cuál es la mejor respuesta rápida para el destinatario o destinatarios en caso afirmativo y determinar si es necesario seguir investigando. Para la mayoría de los mensajes, basta con realizar una heurística básica para separar las amenazas no dirigidas de las dirigidas e identificar las acciones que reducen el daño.</description></item><item><title>Vulnerabilidades de la Infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</guid><description>Caso de Uso Si bien esta Ruta de Aprendizaje se centra en la seguridad de las aplicaciones web, las aplicaciones web se ejecutan sobre numerosas piezas de infraestructura de software. Cualquier vulnerabilidad en la infraestructura subyacente de la aplicación pondrá en peligro la aplicación. Por lo tanto, comprender cierta seguridad de la infraestructura es parte de comprender la seguridad de las aplicaciones.
Al inspeccionar una aplicación web, ya sea con fines de evaluación de vulnerabilidades, monitoreo de seguridad o para investigar un compromiso, el profesional debe comprender la pila de tecnología subyacente que proporciona el entorno necesario para que la aplicación se ejecute mientras busca vulnerabilidades en esa pila.</description></item><item><title>Website Hardening</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-1/</guid><description>Use Case There are a number of steps that can be taken to a website as a whole to make it more resilient to attack. These typically require less effort than going through the site page-by-page and can be quite impactful, so generally it’s a good idea to go through these actions first.
Objectives After completing this subtopic, the practitioner should be able to do the following:
Use development and maintenance processes that ensure that their site can be re-created if the production hosting servers are unavailable.</description></item><item><title>Basic file analysis</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-2/</guid><description>Use Case Once you have a piece of malware on your analysis VM, the next step is to figure out what’s in it. A piece of malware may use multiple files; in this case you would use the techniques in this section for each file. There are a few different ways to get an idea of what kind of file you’re dealing with. Note that some malware is tricky about this, hiding malicious content in innocuous files or making files that are several valid types at once (a classic example being the GIFAR, which is a file that is both a valid image and also a valid Java applet).</description></item><item><title>Cómo funciona</title><link>https://infuse.quest/es/how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/how/</guid><description/></item><item><title>Data Validation</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-2/</guid><description>Use Case One way or another, every web application accepts and processes untrusted input. This input usually comes from end users and their browsers but may also come from other websites or backend systems. Depending on where this information flows, the processing of the data may have undesirable effects on the website or its users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners will be able to find ways that the format or structure of the data sent to a website may expose and exploit vulnerabilities.</description></item><item><title>Habilidades Interpersonales para Infraestructura Maliciosa/Respuesta al Phishing</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-2/</guid><description>Estudios de caso En casi todos los casos de intervención o apoyo, los profesionales trabajarán directamente con las personas afectadas por un ataque o intento de ataque. Esto puede ser una experiencia estresante e inductora de ansiedad para las personas objetivo, y cada profesional debe saber cómo mitigar esas presiones.
Objetivos Una vez completado este subtema, los profesionales serán capaces de ayudar de forma más responsable a quienes hayan podido recibir o hacer clic en correos o enlaces maliciosos.</description></item><item><title>Prerrequisitos OPSEC para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-2/</guid><description>Caso de Uso Este subtema permitirá al profesional garantizar la seguridad del proceso y de las personas involucradas e implementar una política de seguridad dentro del entorno informático que el profesional utiliza para la detección de malware.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de garantizar la confidencialidad e integridad de los datos, lo que incluye:
Cifrado durante el almacenamiento y la transferencia. Hacer sumas de comprobación después de la adquisición de datos.</description></item><item><title>Subtema 2: Validación de Datos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</guid><description>Caso de Uso Una clase común de vulnerabilidades de aplicaciones web se relaciona con la forma en que la aplicación procesa los datos proporcionados por los usuarios del sitio. Los atacantes suelen utilizar esta clase de vulnerabilidades para apoderarse por completo de los sitios web de destino y, a menudo, pueden descubrirse mediante técnicas automatizadas. Comprender los mecanismos de las vulnerabilidades de validación de datos también es extremadamente útil para desmitificar temas de seguridad complejos.</description></item><item><title>Website Logging for Security</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-2/</guid><description>Use Case Any website that’s exposed to the internet is under constant attack. At the very least, it’s being deluged by undirected attacks by hordes of robots operated by criminal actors. More concerning are targeted attacks; even unskilled attackers, given perseverance and luck, can find vulnerabilities in a website.
Ideally, the website owner should be able to be aware of the threats they are facing. Site owners especially will want to know if an attacker is close to finding, or has recently found, a vulnerability in their site.</description></item><item><title>Autenticación</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</guid><description>Caso de Uso En cualquier sitio web que tenga inicios de sesión de usuarios, es importante que el sitio proteja las cuentas de usuario del acceso no autorizado y también que las credenciales de la cuenta estén protegidas. Este subtema describe las áreas más comunes de autenticación donde aparecen fallas en las aplicaciones web.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:
Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autenticación Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.</description></item><item><title>Authentication and Authorization</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-3/</guid><description>Use Case Many web apps will only allow particular users to view certain pieces of content and require them to log in or prove their identity in other ways. Adversaries who want to access sensitive data will often try to bypass those restrictions and attempt to view information they are not allowed to see. This subtopic looks into the idea of authentication and authorization, and possible vulnerabilities therein.
Objectives After completing this subtopic, practitioners will be able to find weaknesses in web applications that allow them to partially or completely bypass those applications’ authentication systems or abuse authentication to disclose information about a site’s users.</description></item><item><title>Cómo funciona el malware y los diferentes tipos de malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-3/</guid><description>Caso de Uso Para empezar a trabajar con malware, primero debemos conocer sus diferentes tipos. Virus, spyware, backdoors, ransomware y adware se comportan de manera diferente y se inspiran en diferentes motivaciones. Este conocimiento ayudará al protector a clasificar el tipo de malware detectado.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:
Diferenciar entre los varios tipos de malware. Comprender lo que puede hacer el malware.</description></item><item><title>Contribuir</title><link>https://infuse.quest/es/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/contribute/</guid><description/></item><item><title>Denial of Service Incident Response</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-3/</guid><description>Use Case If a website comes under a sustained denial of service attack, it may be vital to act quickly to get the site back up and running. This Learning Path describes some practices to allow site owners to recover from a DoS attack.
Objectives After completing this subtopic, the practitioner should be able to do the following:
Determine what sort of DoS attack a website is under Mitigate or neutralize an attack in process For some sites (e.</description></item><item><title>Sandboxes and dynamic analysis</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-3/</guid><description>Use Case Dynamic analysis is the process of running a piece of malware and observing what it does. The easiest way of doing dynamic analysis is by running a piece of software in a sandbox. A sandbox is a safe, isolated environment which opens a potentially malicious file, URL, or program and generates a huge amount of data on it. This subtopic looks at sandbox analysis, what it can and cannot do, and how to do it.</description></item><item><title>Seguridad Operacional - Manejo Seguro de enlaces e infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-3/</guid><description>Estudios de caso A medida que vaya investigando correos electrónicos, archivos adjuntos, sitios web y otras infraestructuras de phishing malintencionado, tendrá que tomar algunas medidas proactivas para asegurarse de que tanto usted como las personas a las que ayuda están a salvo. También tendrá que saber qué aconsejar al destinatario de los mensajes cuando se enfrente a este tipo de incidentes, y cómo puede informarle con seguridad para que se ocupe de ello sin comprometerse.</description></item><item><title>Application Logic and Related Vulnerabilities</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-4/</guid><description>Use Case There exist other types of vulnerabilities not covered in the above subtopics which could nonetheless be used to damage or gain unauthorized entry into a web app. We look at several of those below. This is the last subtopic which outlines vulnerability classes: once you’ve learned about all of them, you can move on to the next topics, which look into scanning your web apps for potential vulnerabilities and ensuring that they do not have any serious security holes.</description></item><item><title>Authorization</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</guid><description>Use Case In any website that has users with different levels of capabilities (e.g. viewers vs editors) or that holds confidential information for users, it’s important that the site protects these features and/or this data from people who don’t have permission to use these features and/or interact with this data.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Understand common types of authorization vulnerabilities Understand the potential impacts of those types of vulnerabilities Understand the mechanisms by which those vulnerabilities work Understand, in broad strokes, how those vulnerabilities can be prevented Foundation Knowledge Authorization is the process of making sure that a user of a system has permission to perform an action or create/read/edit/delete a piece of data in that system, and preventing these actions if the user doesn’t have permission.</description></item><item><title>Community</title><link>https://infuse.quest/es/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/community/</guid><description/></item><item><title>Hacking Incident Response</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-4/</guid><description>Use Case If a website is hacked, understanding the actions and methods of the attacker is vital. At the very least, the site owners need to identify how the site was initially compromised so that they can fix any vulnerabilities that enabled that. It may also be important to know what data the attackers may have accessed or modified. This learning path describes some practices to help investigate and recover from a website hacking incident.</description></item><item><title>Investigación Pasiva - Análisis de URL, los nombres de host y direcciones IP</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-4/</guid><description>Estudios de caso Un profesional puede usar las habilidades descritas en este subtema para comenzar una investigación pasiva contra los servidores en Internet. Una investigación pasiva es aquella que no carga ningún sitio web, sino que solo busca datos disponibles públicamente en ellos. Como tal, el atacante no será alertado de que su sitio web recibió visitas adicionales, lo que podría indicarle que se está llevando a cabo una investigación. Al evaluar la información de dominio e IP, un investigador puede trabajar para generar información técnica enriquecida sobre el ataque, útil para la educación de la comunidad, el intercambio de información sobre amenazas, el descubrimiento de la infraestructura de atacantes asociada y para colocar los ataques en el contexto de patrones de ataque más amplios.</description></item><item><title>Pasos iniciales y comprobaciones para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-4/</guid><description>Caso de Uso Hay un dispositivo cuyo estado de seguridad se desconoce y el propietario quiere investigar la posibilidad de infección o compromiso previo. Tal vez te entregaron este dispositivo físicamente, o tal vez darás soporte al cliente de forma remota. Utilizar diferentes herramientas de escaneo propias listas para usar o integradas, así como controles de integridad para identificar, analizar y buscar Indicadores de Compromiso (IoC) con el fin de detectar una brecha o un determinado malware sospechoso.</description></item><item><title>Static analysis</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-4/</guid><description>Use Case Static analysis is the process of disassembling a binary file in order to understand what’s inside it. It’s quite labor-intensive and requires software engineering knowledge. For this reason, most analysts will prefer to do dynamic analysis (which we focus on in Subtopic 3) instead. There are several reasons you might want to do static analysis, including when dynamic analysis isn’t yielding good results or if you do not want a potential adversary to know that you are in possession of and analyzing the file.</description></item><item><title>Application Logic</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</guid><description>Use Case In any interactive website that puts constraints on the types of actions that users can perform, it’s important that the site properly enforces those constraints to prevent unintended (and potentially) damaging actions by malicious users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Understand the concept of application logic vulnerabilities Identify and understand common subclasses of application logic vulnerabilities, including: Client-side controls Lack of rate limiting/multiple submissions Rounding inconsistencies Skipping process steps Cross-site request forgery Application logic vulnerabilities (frequently called business logic vulnerabilities) are a loosely assembled class of vulnerabilities that relate to the processes that the application itself performs, as opposed to underlying vulnerabilities in the technologies that the application uses.</description></item><item><title>Creating and sharing IoCs</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-5/</guid><description>Use Case Once you have analyzed a piece of malware, you can help the community (and also yourself and the rest of the world) by sharing your findings. Novel malware is reasonably rare, and once used, it tends to be re-used extensively. By sharing your findings, you can help everyone in several ways:
If a member of the community has been targeted by a threat actor, it’s quite possible that the threat actor is targeting other members of the community.</description></item><item><title>Finding Web Application Vulnerabilities</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-5/</guid><description>Use Case One way or another, every web application accepts and processes untrusted input. This input usually comes from end users and their browsers but may also come from other websites or backend systems. Depending on where this information flows, the processing of the data may have undesirable effects on the website or its users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners will be able to find vulnerabilities in a real website, as opposed to understanding individual vulnerabilities in isolation.</description></item><item><title>Investigación pasiva - Análisis de los encabezados de correo electrónico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-5/</guid><description>Estudios de caso Hay mucho más en los correos electrónicos de lo que parece. El subtema le enseñará cómo analizar los extensos metadatos que documentan el origen de un correo electrónico, los servidores por los que viajó, información sobre posibles verificaciones de spam y mucho más. Estos metadatos pueden formar una parte crucial de cualquier investigación en profundidad sobre correos electrónicos potencialmente maliciosos.
Utilice esta habilidad después o junto con el subtema Triage dentro de esterutao de aprendizaje.</description></item><item><title>Métodos forenses en vivo en sistemas Windows y macOS</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-5/</guid><description>Caso de Uso La inspección directa de un dispositivo puede ser necesaria para comprender lo que está sucediendo en él e identificar procesos, artefactos o tráfico sospechosos. Ve más allá de las herramientas de escaneo utilizando métodos para examinar más a fondo lo que está ocurriendo en un dispositivo.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:
Comprender las formas de inspeccionar procesos en ejecución y métodos para clasificar procesos potencialmente sospechosos.</description></item><item><title>Detección de malware mediante análisis de tráfico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-6/</guid><description>Caso de Uso La mayoría del malware realizará algún tipo de conexión de red, ya sea para conectarse a un servidor de comando y control para recibir instrucciones adicionales o para exfiltrar datos de una computadora. Si bien el malware puede utilizar diversas tácticas para evitar ser detectado por los escáneres antivirus, en muchos casos un analista con acceso a todo el tráfico de red del dispositivo puede detectar esas conexiones sospechosas y analizarlas en busca de signos de actividad maliciosa.</description></item><item><title>Interpersonal Skills for Web Application Security</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</guid><description>Use Case When interacting with individuals and organizations who operate web applications, self-awareness is necessary to check the nature of the digital protector relationship, provide useful and not fear-mongering advice or services. It is critical to frame your technical work within a sound risk assessment of the reality of the web application and its users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Self reflect on the digital protector relationship with a client within web application assessment work and reporting Simplify and filter findings and explain them in a way which makes sense to the needs and threat models of the organization and its stakeholders Maintain an awareness of the limits of your own knowledge and ability Communicate in a non fear-mongering way about vulnerabilities and weaknesses Conduct a broader risk analysis of a web application based on the political, social, economic, and technical realities which surround it.</description></item><item><title>Investigación activa - analiza correos electrónicos maliciosos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-6/</guid><description>Estudios de caso Este módulo de habilidades le enseñará a interpretar y comprender los correos electrónicos maliciosos y a encontrar la infraestructura a la que se vinculan. Ya se trate de ingeniería social pura, phishing o envío de malware, los correos electrónicos maliciosos pueden ser bastante complejos. Si bien el objetivo inmediato de esta habilidad es identificar la infraestructura del atacante, estas habilidades avanzadas para revertir correos electrónicos complejos también son una buena preparación para comprender las campañas de atacantes, y son una buena introducción para analizar más complicado.</description></item><item><title>Refining Your Web Application Testing Process</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-6/</guid><description>Use Case Subtopic 5 is a prerequisite for this one, and learners are strongly encouraged to thoroughly read it before proceeding.
If you’re like most people, you struggled with the last practice. It probably took you a long time, and you probably missed a bunch of vulnerabilities. Don’t be dispirited! Before you started this, you would’ve found far fewer in far more time. It may not feel great, but it’s very difficult to transition from learning about vulnerabilities in isolation to finding them in an open-ended environment.</description></item><item><title>Automatic Vulnerability Discovery</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-7/</guid><description>Use Case This learning path has focused on manual discovery of vulnerabilities in web applications. This skill is vital for understanding the vulnerabilities and also gives you the tools to find them on any site. However, there are numerous tools that can help with vulnerability discovery and exploitation in web applications. These tools have both advantages and disadvantages and are best used in conjunction with manual testing. This subtopic reviews a number of freely available tools and how to use them effectively.</description></item><item><title>Detección de malware mediante adquisición de imagen (iOS, Android)</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-7/</guid><description>Caso de Uso El primer paso para detectar malware en un dispositivo es recopilar datos del propio dispositivo para su análisis. Lo ideal es que los datos se recuperen del dispositivo a un espacio seguro con mínima alteración para el dispositivo en sí mismo. El malware más avanzado puede intentar detectar actividad forense y eliminarse para dificultar la detección y el análisis.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:</description></item><item><title>Investigación activa - Análisis de páginas web maliciosas</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-7/</guid><description>Estudios de caso Los correos electrónicos de phishing suelen ser solo el primer paso en un ataque. La mayoría intenta que la persona objetivo visite una página web con el propósito específico de atacar. Este módulo de habilidades le enseñará a observar los sitios web controlados por atacantes para comprender sus acciones y descubrir potencialmente más infraestructura controlada por ellos o vectores empleados en los ataques. Tenga en cuenta que los sitios web pueden ser extremadamente complicados, con comportamientos que van desde simples páginas de suplantación de credenciales hasta ataques complejos contra el navegador web o el propio dispositivo de navegación.</description></item><item><title>Detección y determinación basadas en muestras</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-8/</guid><description>Caso de Uso Tienes una muestra de un archivo y necesita determinar si es malicioso. Esto puede haber sido enviado al objetivo por correo electrónico, redes sociales o mensajería instantánea, o transferido a través de medios extraíbles o de otro modo. El archivo en sí puede ser binario, un archivo comprimido, una página web capturada u otros formatos de archivo. El objetivo principal es determinar si el archivo es malicioso. Además, es posible que puedas determinar información adicional útil para caracterizar el archivo, sin embargo, para obtener más orientación, revisa el Análisis de Malware en la Ruta de Aprendizaje.</description></item><item><title>Documentación de los hallazgos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-8/</guid><description>Estudios de caso Puede haber varias razones por las que las organizaciones de la sociedad civil no informan ni comparten sus hallazgos. Pueden carecer de tiempo para hacerlo, pueden estar preocupados por compartir muestras de malware o indicadores de compromiso, o simplemente pueden carecer de la experiencia sobre cómo documentar de manera responsable los hallazgos de una investigación de malware. Este subtema aborda el último punto.
Antes de completar este subtema, asegúrese de haber leído detenidamente y comprendido los dos artículos (de Amnistía/HRW y de Bellingcat) descritos en el subtema 7.</description></item><item><title>Next Steps</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-8/</guid><description>Use Case At this point, you should be able to perform professional-quality security assessments of websites. However, you still have a lot to learn in terms of managing and refining the work of testing and also in terms of more obscure and advanced testing techniques. This subtopic covers some paths you can take to continue to practice and build your skills.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should know how they can continue to practice and develop their web application security assessment skills.</description></item><item><title>Análisis de documentos maliciosos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-9/</guid><description>Caso de Uso Si bien muchas personas saben que deben sospechar de los archivos binarios ejecutables, los formatos de documentos de office como PDF, DOC, DOCX, XLSX y ODT, que se utilizan a diario, desafortunadamente son conocidos por ser manipulados para contener contenido dinámico malicioso o exploits de aplicaciones.
Este subtema enseña a los aprendices cómo pueden hacer un triage y analizar documentos potencialmente maliciosos.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:</description></item><item><title>Respuesta - desmontaje de la infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-9/</guid><description>Estudios de caso En los subtemas anteriores, analizamos cómo puede identificar la infraestructura que sirve contenido malicioso, ya sea spam, malware o phishing. Una vez que lo haya hecho con éxito, es hora de advertir a los demás al respecto. En este subtema, cubrimos la denuncia de abusos y otros mecanismos seguros de navegación y sumideros. Esto incluye ponerse en contacto con el proveedor de la infraestructura para informar sobre algunas malintencionadas y poder eliminarlas.</description></item><item><title>Descubrir de dónde vino el malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-10/</guid><description>Caso de Uso Ningún malware aparece espontáneamente en el dispositivo de la persona objetivo. Siempre proviene de alguna parte. A veces, ese lugar es obvio: la persona objetivo se da cuenta de que el enlace en el que hizo clic era malicioso. En otros casos, el vector de infección puede ser menos claro. Saber de dónde provino la infección puede ser importante para gestionar riesgos futuros. Si la fuente de infección inicial no estaba dirigida, es posible que la víctima haya sido víctima de una banda criminal sin otro objetivo que ganar dinero.</description></item><item><title>Ejercicio de captura de bandera</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-10/</guid><description>También hemos diseñado un ejercicio de captura de bandera en el cual los estudiantes pueden analizar un correo electrónico de phishing y la infraestructura a la que enlaza. El ejercicio se puede utilizar como práctica adicional o como ejercicio de verificación de habilidades, y se puede encontrar a continuación.
Estás sentado en la bulliciosa redacción de la prensa donde trabajas como administrador de IT, totalmente concentrado en tus deberes rodeado de monitores brillantes.</description></item><item><title>Limpieza, cuidados posteriores, gestión de riesgos posteriores al incidente e intercambio de información</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-11/</guid><description>Caso de Uso Si se encuentra malware o tráfico malicioso en el dispositivo de una persona objetivo, necesitamos proporcionar cuidado posterior correctivo o recomendaciones específicas para permitir que un cliente determine los próximos pasos apropiados.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:
Determinar el método adecuado de limpieza para el tipo de malware o indicador de compromiso encontrado. Realizar o guiar sobre los pasos de limpieza correctivos, incluyendo la eliminación de mecanismos de persistencia, herramientas de eliminación de malware, reinicios, restablecimientos de fábrica.</description></item><item><title>Acceso</title><link>https://infuse.quest/es/login/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/login/</guid><description/></item><item><title>Buscar</title><link>https://infuse.quest/es/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/search/</guid><description/></item><item><title>Inscribirse</title><link>https://infuse.quest/es/signup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/signup/</guid><description/></item><item><title>Perfil</title><link>https://infuse.quest/es/profile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/profile/</guid><description/></item></channel></rss>