<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/</link><description>Recent content on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acerca de Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/about/</guid><description>Infuse es un marco desarrollado por la comunidad que proporciona vías para que los protectores digitales (entrenadores de seguridad digital, tecnólogos, auditores, etc.) avancen en su conocimiento y habilidades en áreas de especialización técnica especializada (STE). Infuse tiene como objetivo hacer que STE, tan necesitada, esté más ampliamente disponible en contextos donde las comunidades en riesgo más lo necesitan, capacitando a protectores que ya tienen establecida la confianza con estas comunidades.</description></item><item><title>Configuración</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-1/</guid><description>Caso de Uso Probar eficazmente aplicaciones web en busca de vulnerabilidades de seguridad requiere herramientas especializadas, que se analizan en este subtema.
La más importante de estas herramientas es un servidor proxy de interceptación, que le permitirá interactuar directamente con los datos HTTP a medida que fluyen entre su navegador y el servidor web de destino. Esto le permitirá observar qué datos se intercambian y manipularlos sin la interferencia de su navegador o de cualquier control que exista del lado del cliente .</description></item><item><title>Fortificación del Sitio Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-1/</guid><description>Caso de Uso Hay una serie de pasos que se pueden seguir en un sitio web en su conjunto para hacerlo más resistente a los ataques. Por lo general, requieren menos esfuerzo que revisar el sitio página por página y pueden tener un gran impacto, por lo que, en general, es una buena idea realizar estas acciones primero.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:</description></item><item><title>Habilidades interpersonales para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-1/</guid><description>Caso de Uso Antes de comenzar a analizar cualquier malware, debes configurar un entorno seguro para hacerlo. Definitivamente, el malware daña los sistemas en los que se ejecuta. No deseas ejecutarlo en tu sistema principal. Además, probablemente querrás evitar que el malware realmente establezca conexiones con los servidores de C&amp;amp;C (comando y control) del autor de amenazas. Ambos significan que debes configurar una máquina virtual para utilizarla al realizar análisis de malware.</description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/introduction/</guid><description>Resumen Los mensajes de phishing suelen estar vinculados a una infraestructura maliciosa que, o bien intenta capturar las credenciales de log-in y utilizarlas para acceder a los sistemas de una organización o de una persona, o bien pretende poner en peligro la seguridad mediante técnicas de ingeniería social, como la exploit de un navegador o de un dispositivo. Son una de las técnicas más comunes utilizadas por los actores malintencionados que tienen como objetivo comprometer a las ONG.</description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/introduction/</guid><description>Visión general Esta ruta de aprendizaje cubre conocimientos y habilidades de nivel intermedio necesarios para detectar e identificar malware a partir de una muestra u operando activamente en un dispositivo, en una variedad de plataformas de dispositivos. La distinción entre malware y software puede ser muy imperceptible, y un análisis detallado de procesos y binarios para determinar en definitiva qué es malware a veces requiere experiencia de nivel avanzado. Sin embargo, las habilidades que se cubren aquí te darán una iniciación en los esfuerzos de detección.</description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</guid><description>Con agradecimiento a
Ninoslava Bogdanović
Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski (https://czesiek.net)
Yana Ghahramanyan
Descripción general Hay muchas formas en que los adversarios podrían intentar atacar sitios web, incluyendo:
Negación de expresión: eliminación de sitios web, destrucción de sitios web, denegación de servicio Acceso a datos confidenciales: explotar controles de acceso u otras vulnerabilidades para acceder a información, por ejemplo, en bases de datos de aplicaciones, archivos o sistemas privados, bandejas de entrada privadas o áreas de miembros Implantación de malware (ataques de “abrevadero”): utilizar el acceso a un sitio web para colocar código malicioso o engañoso con el fin de lograr objetivos en los dispositivos de los visitantes Movimiento lateral (comprometiendo otros sistemas): obtener acceso a servidores completos, infraestructura en la nube o infraestructura de oficina o hogar Vigilancia de visitantes: obtener información sobre la IP o identidades de los visitantes de un sitio web o de los usuarios de una aplicación web Compromiso de la cadena de suministro: comprometer los servicios de distribución de software, los procesos de creación de software o las bibliotecas de componentes de software para lograr objetivos maliciosos en los usuarios del software objetivo Suplantación de sitios web: con fines de phishing, enturbiamiento de la reputación y distribución de malware/spyware Inyección de tráfico (ataques de degradación): explotar las debilidades de la infraestructura o la configuración de las comunicaciones con el fin de insertar contenido malicioso en un tráfico que de otro modo sería bueno La seguridad de las aplicaciones web es un dominio de conocimiento técnico avanzado con muchas áreas de especialización.</description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/introduction/</guid><description>Colaboradores
Ninoslava Bogdanović
Descripción general Las aplicaciones web son una infraestructura crítica utilizada por las organizaciones de medios y la sociedad civil para difundir el libre flujo de información, así como para proporcionar funcionalidades a sus partes interesadas. Los adversarios atacan estas aplicaciones web con diversos fines, incluido el cierre del libre flujo de información, daños a la reputación, acceso a sistemas privados, robo de información confidencial, vigilancia y comprometer la seguridad de dispositivos.</description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/introduction/</guid><description>Colaboradores
Ninoslava Bogdanović
Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski https://czesiek.net
Yana Ghahramanyan
Descripción general Los sitios web son una infraestructura crítica utilizada por las organizaciones de medios y la sociedad civil para difundir información libremente, así como para proporcionar funcionalidades a sus partes interesadas. Los adversarios atacan estas aplicaciones web con diversos fines, incluido el cierre del libre flujo de información, daños a la reputación, acceso a sistemas privados, robo de información confidencial, vigilancia y vulneración de dispositivos.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/introduction/</guid><description>Overview This learning path will prepare you to start on the journey of analyzing malware. Note that this is one of the hardest areas of security to master, but incremental progress will give results. The general goal of malware analysis is to characterize new malware, both brand new malware and variants of existing ones. The desired end result is a characterization of the capabilities of the malware, a guess at what threat actor(s) is using it, and a set of IoCs (indicators of compromise) that will allow others to detect the malware.</description></item><item><title>Setting up a malware analysis environment</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-1/</guid><description>Use Case Before you start analyzing any malware, you need to set up a safe environment to do so. Definitionally, malware does bad things to the systems it runs on. You do not want to run it on your primary system. Additionally, you likely will want to prevent the malware from actually making connections to the threat actor’s C&amp;amp;C (command and control) servers. Both of these mean that you should set up a virtual machine to use when performing malware analysis.</description></item><item><title>Triage - Deciding when to investigate</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-1/</guid><description>Estudios de caso Cuando reciba o le reenvíen un mensaje sospechoso, realice una clasificación inicial para determinar si es realmente malicioso, averiguar cuál es la mejor respuesta rápida para el destinatario o destinatarios en caso afirmativo y determinar si es necesario seguir investigando. Para la mayoría de los mensajes, basta con realizar una heurística básica para separar las amenazas no dirigidas de las dirigidas e identificar las acciones que reducen el daño.</description></item><item><title>Vulnerabilidades de la Infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</guid><description>Caso de Uso Si bien esta Ruta de Aprendizaje se centra en la seguridad de las aplicaciones web, las aplicaciones web se ejecutan sobre numerosas piezas de infraestructura de software. Cualquier vulnerabilidad en la infraestructura subyacente de la aplicación pondrá en peligro la aplicación. Por lo tanto, comprender cierta seguridad de la infraestructura es parte de comprender la seguridad de las aplicaciones.
Al inspeccionar una aplicación web, ya sea con fines de evaluación de vulnerabilidades, monitoreo de seguridad o para investigar un compromiso, el profesional debe comprender la pila de tecnología subyacente que proporciona el entorno necesario para que la aplicación se ejecute mientras busca vulnerabilidades en esa pila.</description></item><item><title> Registro de Sitios Web para Mayor Seguridad</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-2/</guid><description>Caso de Uso Cualquier sitio web que esté expuesto a Internet está bajo ataque constante. Como mínimo, está siendo inundado por ataques no dirigidos por hordas de robots operados por agentes criminales. Más preocupantes son los ataques dirigidos; incluso los atacantes no cualificados, con perseverancia y suerte, pueden encontrar vulnerabilidades en un sitio web.
Idealmente, la personas propietaria del sitio web debería poder ser consciente de las amenazas a las que se enfrenta.</description></item><item><title>Basic file analysis</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-2/</guid><description>Use Case Once you have a piece of malware on your analysis VM, the next step is to figure out what’s in it. A piece of malware may use multiple files; in this case you would use the techniques in this section for each file. There are a few different ways to get an idea of what kind of file you’re dealing with. Note that some malware is tricky about this, hiding malicious content in innocuous files or making files that are several valid types at once (a classic example being the GIFAR, which is a file that is both a valid image and also a valid Java applet).</description></item><item><title>Cómo funciona</title><link>https://infuse.quest/es/how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/how/</guid><description/></item><item><title>Habilidades Interpersonales para Infraestructura Maliciosa/Respuesta al Phishing</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-2/</guid><description>Estudios de caso En casi todos los casos de intervención o apoyo, los profesionales trabajarán directamente con las personas afectadas por un ataque o intento de ataque. Esto puede ser una experiencia estresante e inductora de ansiedad para las personas objetivo, y cada profesional debe saber cómo mitigar esas presiones.
Objetivos Una vez completado este subtema, los profesionales serán capaces de ayudar de forma más responsable a quienes hayan podido recibir o hacer clic en correos o enlaces maliciosos.</description></item><item><title>Prerrequisitos OPSEC para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-2/</guid><description>Caso de Uso Este subtema permitirá al profesional garantizar la seguridad del proceso y de las personas involucradas e implementar una política de seguridad dentro del entorno informático que el profesional utiliza para la detección de malware.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de garantizar la confidencialidad e integridad de los datos, lo que incluye:
Cifrado durante el almacenamiento y la transferencia. Hacer sumas de comprobación después de la adquisición de datos.</description></item><item><title>Subtema 2: Validación de Datos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</guid><description>Caso de Uso Una clase común de vulnerabilidades de aplicaciones web se relaciona con la forma en que la aplicación procesa los datos proporcionados por los usuarios del sitio. Los atacantes suelen utilizar esta clase de vulnerabilidades para apoderarse por completo de los sitios web de destino y, a menudo, pueden descubrirse mediante técnicas automatizadas. Comprender los mecanismos de las vulnerabilidades de validación de datos también es extremadamente útil para desmitificar temas de seguridad complejos.</description></item><item><title>Validación de Datos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-2/</guid><description>Caso de Uso De una forma u otra, cada aplicación web acepta y procesa entradas de datos que no son de confianza. Esta información generalmente proviene de los usuarios finales y sus navegadores, pero también puede provenir de otros sitios web o sistemas backend. Dependiendo de dónde fluya esta información, el tratamiento de los datos puede tener efectos no deseados en el sitio web o en sus usuarios.
Objetivos Después de completar este subtema, los y las profesionales podrán encontrar formas en que el formato o la estructura de los datos enviados a un sitio web pueden exponer y explotar vulnerabilidades.</description></item><item><title>Autenticación</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</guid><description>Caso de Uso En cualquier sitio web que tenga inicios de sesión de usuarios, es importante que el sitio proteja las cuentas de usuario del acceso no autorizado y también que las credenciales de la cuenta estén protegidas. Este subtema describe las áreas más comunes de autenticación donde aparecen fallas en las aplicaciones web.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:
Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autenticación Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.</description></item><item><title>Autenticación y Autorización</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-3/</guid><description>Caso de Uso Muchas aplicaciones web solo permitirán que usuarios concretos vean determinados contenidos y les exigirán que inicien sesión o demuestren su identidad de otras formas. Los adversarios que desean acceder a datos confidenciales a menudo intentarán eludir esas restricciones e intentarán ver información que no pueden ver. Este subtema analiza la idea de autenticación y autorización, y sus posibles vulnerabilidades.
Objetivos Después de completar este subtema, los profesionales podrán encontrar debilidades en las aplicaciones web que les permitan eludir parcial o completamente los sistemas de autenticación de esas aplicaciones o abusar de la autenticación para revelar información sobre los usuarios de un sitio.</description></item><item><title>Cómo funciona el malware y los diferentes tipos de malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-3/</guid><description>Caso de Uso Para empezar a trabajar con malware, primero debemos conocer sus diferentes tipos. Virus, spyware, backdoors, ransomware y adware se comportan de manera diferente y se inspiran en diferentes motivaciones. Este conocimiento ayudará al protector a clasificar el tipo de malware detectado.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:
Diferenciar entre los varios tipos de malware. Comprender lo que puede hacer el malware.</description></item><item><title>Contribuir</title><link>https://infuse.quest/es/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/contribute/</guid><description/></item><item><title>Denial of Service Incident Response</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-3/</guid><description>Use Case If a website comes under a sustained denial of service attack, it may be vital to act quickly to get the site back up and running. This Learning Path describes some practices to allow site owners to recover from a DoS attack.
Objectives After completing this subtopic, the practitioner should be able to do the following:
Determine what sort of DoS attack a website is under Mitigate or neutralize an attack in process For some sites (e.</description></item><item><title>Sandboxes and dynamic analysis</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-3/</guid><description>Use Case Dynamic analysis is the process of running a piece of malware and observing what it does. The easiest way of doing dynamic analysis is by running a piece of software in a sandbox. A sandbox is a safe, isolated environment which opens a potentially malicious file, URL, or program and generates a huge amount of data on it. This subtopic looks at sandbox analysis, what it can and cannot do, and how to do it.</description></item><item><title>Seguridad Operacional - Manejo Seguro de enlaces e infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-3/</guid><description>Estudios de caso A medida que vaya investigando correos electrónicos, archivos adjuntos, sitios web y otras infraestructuras de phishing malintencionado, tendrá que tomar algunas medidas proactivas para asegurarse de que tanto usted como las personas a las que ayuda están a salvo. También tendrá que saber qué aconsejar al destinatario de los mensajes cuando se enfrente a este tipo de incidentes, y cómo puede informarle con seguridad para que se ocupe de ello sin comprometerse.</description></item><item><title>Autorización</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</guid><description>Caso de Uso En cualquier sitio web que tenga usuarios con diferentes niveles de capacidades (por ejemplo, espectadores versus editores) o que contenga información confidencial para los usuarios, es importante que el sitio proteja estas funciones y/o estos datos de personas que no tienen permiso para usar estas funciones. y/o interactuar con estos datos.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:
Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autorización Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.</description></item><item><title>Community</title><link>https://infuse.quest/es/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/community/</guid><description/></item><item><title>Hacking Incident Response</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-4/</guid><description>Use Case If a website is hacked, understanding the actions and methods of the attacker is vital. At the very least, the site owners need to identify how the site was initially compromised so that they can fix any vulnerabilities that enabled that. It may also be important to know what data the attackers may have accessed or modified. This learning path describes some practices to help investigate and recover from a website hacking incident.</description></item><item><title>Investigación Pasiva - Análisis de URL, los nombres de host y direcciones IP</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-4/</guid><description>Estudios de caso Un profesional puede usar las habilidades descritas en este subtema para comenzar una investigación pasiva contra los servidores en Internet. Una investigación pasiva es aquella que no carga ningún sitio web, sino que solo busca datos disponibles públicamente en ellos. Como tal, el atacante no será alertado de que su sitio web recibió visitas adicionales, lo que podría indicarle que se está llevando a cabo una investigación. Al evaluar la información de dominio e IP, un investigador puede trabajar para generar información técnica enriquecida sobre el ataque, útil para la educación de la comunidad, el intercambio de información sobre amenazas, el descubrimiento de la infraestructura de atacantes asociada y para colocar los ataques en el contexto de patrones de ataque más amplios.</description></item><item><title>Lógica de Aplicación y Vulnerabilidades Relacionadas</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-4/</guid><description>Caso de Uso Existen otros tipos de vulnerabilidades que no se tratan en los subtemas anteriores y que, no obstante, podrían usarse para dañar u obtener acceso no autorizado a una aplicación web. A continuación analizamos varios de ellos. Este es el último subtema que describe las clases de vulnerabilidad: Una vez que haya aprendido sobre todos ellos, puede pasar a los siguientes temas, que analizan cómo escanear sus aplicaciones web en busca de vulnerabilidades potenciales y garantizar que no tengan agujeros de seguridad graves.</description></item><item><title>Pasos iniciales y comprobaciones para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-4/</guid><description>Caso de Uso Hay un dispositivo cuyo estado de seguridad se desconoce y el propietario quiere investigar la posibilidad de infección o compromiso previo. Tal vez te entregaron este dispositivo físicamente, o tal vez darás soporte al cliente de forma remota. Utilizar diferentes herramientas de escaneo propias listas para usar o integradas, así como controles de integridad para identificar, analizar y buscar Indicadores de Compromiso (IoC) con el fin de detectar una brecha o un determinado malware sospechoso.</description></item><item><title>Static analysis</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-4/</guid><description>Use Case Static analysis is the process of disassembling a binary file in order to understand what’s inside it. It’s quite labor-intensive and requires software engineering knowledge. For this reason, most analysts will prefer to do dynamic analysis (which we focus on in Subtopic 3) instead. There are several reasons you might want to do static analysis, including when dynamic analysis isn’t yielding good results or if you do not want a potential adversary to know that you are in possession of and analyzing the file.</description></item><item><title>Creating and sharing IoCs</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-5/</guid><description>Use Case Once you have analyzed a piece of malware, you can help the community (and also yourself and the rest of the world) by sharing your findings. Novel malware is reasonably rare, and once used, it tends to be re-used extensively. By sharing your findings, you can help everyone in several ways:
If a member of the community has been targeted by a threat actor, it’s quite possible that the threat actor is targeting other members of the community.</description></item><item><title>Encontrar Vulnerabilidades en Aplicaciones Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-5/</guid><description>Caso de Uso Una vez que haya aprendido sobre los diferentes tipos de vulnerabilidades, ¡es hora de buscarlas en las aplicaciones web que está probando! Para comenzar y obtener algo de práctica inicial, probará una aplicación web deliberadamente vulnerable..
Objetivos Después de completar este subtema, los profesionales podrán encontrar vulnerabilidades en un sitio web real, en lugar de comprender las vulnerabilidades individuales de forma aislada.
Sección Principal Una vez completados los subtemas anteriores, debería tener una buena comprensión de vulnerabilidades individuales.</description></item><item><title>Investigación pasiva - Análisis de los encabezados de correo electrónico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-5/</guid><description>Estudios de caso Hay mucho más en los correos electrónicos de lo que parece. El subtema le enseñará cómo analizar los extensos metadatos que documentan el origen de un correo electrónico, los servidores por los que viajó, información sobre posibles verificaciones de spam y mucho más. Estos metadatos pueden formar una parte crucial de cualquier investigación en profundidad sobre correos electrónicos potencialmente maliciosos.
Utilice esta habilidad después o junto con el subtema Triage dentro de esterutao de aprendizaje.</description></item><item><title>Lógica de Aplicación</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</guid><description>Caso de Uso En cualquier sitio web interactivo que imponga restricciones a los tipos de acciones que los usuarios pueden realizar, es importante que el sitio aplique adecuadamente esas restricciones para evitar acciones no intencionadas (y potencialmente) dañinas por parte de usuarios malintencionados.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:
Comprender el concepto de vulnerabilidades lógicas de aplicaciones Identifique y comprenda subclases comunes de vulnerabilidades lógicas de aplicaciones, que incluyen: Controles del lado del cliente Falta de limitación de velocidad/envíos múltiples Inconsistencias de redondeo Saltarse pasos del proceso Falsificación de solicitudes entre los sitios Sección Principal Las vulnerabilidades de lógica de aplicaciones (frecuentemente denominadas vulnerabilidades de lógica de negocios) son una clase de vulnerabilidades vagamente agrupadas que se relacionan con los procesos que realiza la aplicación en sí, a diferencia de las vulnerabilidades subyacentes en las tecnologías que utiliza la aplicación.</description></item><item><title>Métodos forenses en vivo en sistemas Windows y macOS</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-5/</guid><description>Caso de Uso La inspección directa de un dispositivo puede ser necesaria para comprender lo que está sucediendo en él e identificar procesos, artefactos o tráfico sospechosos. Ve más allá de las herramientas de escaneo utilizando métodos para examinar más a fondo lo que está ocurriendo en un dispositivo.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:
Comprender las formas de inspeccionar procesos en ejecución y métodos para clasificar procesos potencialmente sospechosos.</description></item><item><title>Detección de malware mediante análisis de tráfico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-6/</guid><description>Caso de Uso La mayoría del malware realizará algún tipo de conexión de red, ya sea para conectarse a un servidor de comando y control para recibir instrucciones adicionales o para exfiltrar datos de una computadora. Si bien el malware puede utilizar diversas tácticas para evitar ser detectado por los escáneres antivirus, en muchos casos un analista con acceso a todo el tráfico de red del dispositivo puede detectar esas conexiones sospechosas y analizarlas en busca de signos de actividad maliciosa.</description></item><item><title>Habilidades Interpersonales para la Seguridad de Aplicaciones Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</guid><description>Caso de Uso Al interactuar con personas y organizaciones que operan aplicaciones web, es necesaria la autoconciencia para comprobar la naturaleza de la relación de protector digital y proporcionar consejos o servicios útiles y no alarmistas. Es fundamental enmarcar su trabajo técnico dentro de una sólida evaluación de riesgos de la realidad de la aplicación web y sus usuarios.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:</description></item><item><title>Investigación activa - analiza correos electrónicos maliciosos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-6/</guid><description>Estudios de caso Este módulo de habilidades le enseñará a interpretar y comprender los correos electrónicos maliciosos y a encontrar la infraestructura a la que se vinculan. Ya se trate de ingeniería social pura, phishing o envío de malware, los correos electrónicos maliciosos pueden ser bastante complejos. Si bien el objetivo inmediato de esta habilidad es identificar la infraestructura del atacante, estas habilidades avanzadas para revertir correos electrónicos complejos también son una buena preparación para comprender las campañas de atacantes, y son una buena introducción para analizar más complicado.</description></item><item><title>Perfeccionando el Proceso de Prueba de su Aplicación Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-6/</guid><description>Caso de Uso El subtema 5 es un requisito previo para este y se recomienda encarecidamente a los alumnos que lo lean detenidamente antes de continuar.
Si eres como la mayoría de las personas, la última práctica te costó. Probablemente le tomó mucho tiempo y probablemente pasó por alto un montón de vulnerabilidades. ¡No se desanime! Antes de comenzar con esto, habría encontrado muchos menos en mucho más tiempo. Puede que no se sienta muy bien, pero es muy difícil pasar de aprender sobre las vulnerabilidades de forma aislada a encontrarlas en un entorno abierto.</description></item><item><title>Descubrimiento Automático de Vulnerabilidades</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-7/</guid><description>Caso de Uso Esta ruta de aprendizaje se ha centrado en el descubrimiento manual de vulnerabilidades en aplicaciones web. Esta habilidad es vital para comprender las vulnerabilidades y también le brinda las herramientas para encontrarlas en cualquier sitio. Sin embargo, existen numerosas herramientas que pueden ayudar a descubrir y explotar vulnerabilidades en aplicaciones web. Estas herramientas tienen ventajas y desventajas y es mejor utilizarlas junto con pruebas manuales. Este subtema analiza una serie de herramientas disponibles gratuitamente y cómo utilizarlas de forma eficaz.</description></item><item><title>Detección de malware mediante adquisición de imagen (iOS, Android)</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-7/</guid><description>Caso de Uso El primer paso para detectar malware en un dispositivo es recopilar datos del propio dispositivo para su análisis. Lo ideal es que los datos se recuperen del dispositivo a un espacio seguro con mínima alteración para el dispositivo en sí mismo. El malware más avanzado puede intentar detectar actividad forense y eliminarse para dificultar la detección y el análisis.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:</description></item><item><title>Investigación activa - Análisis de páginas web maliciosas</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-7/</guid><description>Estudios de caso Los correos electrónicos de phishing suelen ser solo el primer paso en un ataque. La mayoría intenta que la persona objetivo visite una página web con el propósito específico de atacar. Este módulo de habilidades le enseñará a observar los sitios web controlados por atacantes para comprender sus acciones y descubrir potencialmente más infraestructura controlada por ellos o vectores empleados en los ataques. Tenga en cuenta que los sitios web pueden ser extremadamente complicados, con comportamientos que van desde simples páginas de suplantación de credenciales hasta ataques complejos contra el navegador web o el propio dispositivo de navegación.</description></item><item><title>Detección y determinación basadas en muestras</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-8/</guid><description>Caso de Uso Tienes una muestra de un archivo y necesita determinar si es malicioso. Esto puede haber sido enviado al objetivo por correo electrónico, redes sociales o mensajería instantánea, o transferido a través de medios extraíbles o de otro modo. El archivo en sí puede ser binario, un archivo comprimido, una página web capturada u otros formatos de archivo. El objetivo principal es determinar si el archivo es malicioso. Además, es posible que puedas determinar información adicional útil para caracterizar el archivo, sin embargo, para obtener más orientación, revisa el Análisis de Malware en la Ruta de Aprendizaje.</description></item><item><title>Documentación de los hallazgos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-8/</guid><description>Estudios de caso Puede haber varias razones por las que las organizaciones de la sociedad civil no informan ni comparten sus hallazgos. Pueden carecer de tiempo para hacerlo, pueden estar preocupados por compartir muestras de malware o indicadores de compromiso, o simplemente pueden carecer de la experiencia sobre cómo documentar de manera responsable los hallazgos de una investigación de malware. Este subtema aborda el último punto.
Antes de completar este subtema, asegúrese de haber leído detenidamente y comprendido los dos artículos (de Amnistía/HRW y de Bellingcat) descritos en el subtema 7.</description></item><item><title>Próximos Pasos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-8/</guid><description>Caso de Uso En este punto, debería poder realizar evaluaciones de seguridad de sitios web de calidad profesional. Sin embargo, todavía tiene mucho que aprender en términos de gestión y perfeccionamiento del trabajo de prueba y también en términos de técnicas de prueba más oscuras y avanzadas. Este subtema cubre algunas rutas que puede tomar para continuar practicando y desarrollando sus habilidades.
Objetivos Después de completar este subtema, los profesionales deben saber cómo pueden continuar practicando y desarrollando sus habilidades de evaluación de seguridad de aplicaciones web.</description></item><item><title>Análisis de documentos maliciosos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-9/</guid><description>Caso de Uso Si bien muchas personas saben que deben sospechar de los archivos binarios ejecutables, los formatos de documentos de office como PDF, DOC, DOCX, XLSX y ODT, que se utilizan a diario, desafortunadamente son conocidos por ser manipulados para contener contenido dinámico malicioso o exploits de aplicaciones.
Este subtema enseña a los aprendices cómo pueden hacer un triage y analizar documentos potencialmente maliciosos.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:</description></item><item><title>Respuesta - desmontaje de la infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-9/</guid><description>Estudios de caso En los subtemas anteriores, analizamos cómo puede identificar la infraestructura que sirve contenido malicioso, ya sea spam, malware o phishing. Una vez que lo haya hecho con éxito, es hora de advertir a los demás al respecto. En este subtema, cubrimos la denuncia de abusos y otros mecanismos seguros de navegación y sumideros. Esto incluye ponerse en contacto con el proveedor de la infraestructura para informar sobre algunas malintencionadas y poder eliminarlas.</description></item><item><title>Descubrir de dónde vino el malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-10/</guid><description>Caso de Uso Ningún malware aparece espontáneamente en el dispositivo de la persona objetivo. Siempre proviene de alguna parte. A veces, ese lugar es obvio: la persona objetivo se da cuenta de que el enlace en el que hizo clic era malicioso. En otros casos, el vector de infección puede ser menos claro. Saber de dónde provino la infección puede ser importante para gestionar riesgos futuros. Si la fuente de infección inicial no estaba dirigida, es posible que la víctima haya sido víctima de una banda criminal sin otro objetivo que ganar dinero.</description></item><item><title>Ejercicio de captura de bandera</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-10/</guid><description>También hemos diseñado un ejercicio de captura de bandera en el cual los estudiantes pueden analizar un correo electrónico de phishing y la infraestructura a la que enlaza. El ejercicio se puede utilizar como práctica adicional o como ejercicio de verificación de habilidades, y se puede encontrar a continuación.
Estás sentado en la bulliciosa redacción de la prensa donde trabajas como administrador de IT, totalmente concentrado en tus deberes rodeado de monitores brillantes.</description></item><item><title>Limpieza, cuidados posteriores, gestión de riesgos posteriores al incidente e intercambio de información</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-11/</guid><description>Caso de Uso Si se encuentra malware o tráfico malicioso en el dispositivo de una persona objetivo, necesitamos proporcionar cuidado posterior correctivo o recomendaciones específicas para permitir que un cliente determine los próximos pasos apropiados.
Objetivos Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:
Determinar el método adecuado de limpieza para el tipo de malware o indicador de compromiso encontrado. Realizar o guiar sobre los pasos de limpieza correctivos, incluyendo la eliminación de mecanismos de persistencia, herramientas de eliminación de malware, reinicios, restablecimientos de fábrica.</description></item><item><title>Acceso</title><link>https://infuse.quest/es/login/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/login/</guid><description/></item><item><title>Buscar</title><link>https://infuse.quest/es/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/search/</guid><description/></item><item><title>Inscribirse</title><link>https://infuse.quest/es/signup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/signup/</guid><description/></item><item><title>Perfil</title><link>https://infuse.quest/es/profile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/profile/</guid><description/></item></channel></rss>