<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/</link><description>Recent content on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acerca de Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/about/</guid><description/></item><item><title>Configuración</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Probar eficazmente aplicaciones web en busca de vulnerabilidades de seguridad requiere herramientas especializadas, que se analizan en este subtema.&lt;/p>
&lt;p>La más importante de estas herramientas es un servidor proxy de interceptación, que le permitirá interactuar directamente con los datos HTTP a medida que fluyen entre su navegador y el servidor web de destino. Esto le permitirá observar qué datos se intercambian y manipularlos sin la interferencia de su navegador o de cualquier control que exista del lado del cliente .&lt;/p></description></item><item><title>Configuración de un entorno de análisis de malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>Antes de comenzar a analizar cualquier malware, debe configurar un entorno seguro para hacerlo. Definitivamente, el malware daña los sistemas en los que se ejecuta. No desees ejecutarlo en tu sistema principal. Además, probablemente querrás evitar que el malware realmente establezca conexiones con los servidores de C&amp;amp;C (comando y control) del autor de amenazas. Ambos significan que debes configurar una máquina virtual para utilizarla al realizar análisis de malware.&lt;/p></description></item><item><title>Fortificación del Sitio Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Hay una serie de pasos que se pueden seguir en un sitio web en su conjunto para hacerlo más resistente a los ataques. Por lo general, requieren menos esfuerzo que revisar el sitio página por página y pueden tener un gran impacto, por lo que, en general, es una buena idea realizar estas acciones primero.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p></description></item><item><title>Habilidades interpersonales para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Antes de comenzar a analizar cualquier malware, debes configurar un entorno seguro para hacerlo. Definitivamente, el malware daña los sistemas en los que se ejecuta. No deseas ejecutarlo en tu sistema principal. Además, probablemente querrás evitar que el malware realmente establezca conexiones con los servidores de C&amp;amp;C (comando y control) del autor de amenazas. Ambos significan que debes configurar una máquina virtual para utilizarla al realizar análisis de malware.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="resumen">Resumen&lt;/h2>
&lt;p>Los mensajes de phishing suelen estar vinculados a una infraestructura maliciosa que, o bien intenta capturar las credenciales de log-in y utilizarlas para acceder a los sistemas de una organización o de una persona, o bien pretende poner en peligro la seguridad mediante técnicas de ingeniería social, como la exploit de un navegador o de un dispositivo. Phishing, es una de las técnicas más comunes utilizadas por los actores malintencionados que tienen como objetivo comprometer a las ONG. Muy a menudo, una ONG que recibe un mensaje de este tipo podría tener dificultades para decir con certeza si era sospechoso, y aún más cuál era la identidad y el objetivo del atacante. Verificar con el presunto remitente a través de otro canal podría ser la forma más fácil de comprobar si un mensaje es legítimo. Si no se puede contactar con el remitente o si el mensaje no era legítimo, podría ser importante analizarlo con más profundidad. Esto puede permitirnos detener tales ataques antes de que se comprometan los sistemas de una ONG, evitar que lo hagan en el futuro y alertar a otros dentro de la comunidad sobre dichos atacantes y sus tácticas, técnicas y procedimientos (TTP). Los resultados de tales investigaciones se comparten, ya sea a través de informes formales o redes, o discusiones informales entre profesionales de seguridad de las ONG.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="visión-general">Visión general&lt;/h2>
&lt;p>Esta ruta de aprendizaje cubre conocimientos y habilidades de nivel intermedio necesarios para detectar e identificar malware a partir de una muestra u operando activamente en un dispositivo, en una variedad de plataformas de dispositivos. La distinción entre malware y software puede ser muy imperceptible, y un análisis detallado de procesos y binarios para determinar en definitiva qué es malware a veces requiere experiencia de nivel avanzado. Sin embargo, las habilidades que se cubren aquí te darán una iniciación en los esfuerzos de detección. Esta ruta de aprendizaje cubre:&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="descripción-general">Descripción general&lt;/h2>
&lt;p>Esta ruta de aprendizaje te preparará para comenzar el camino del análisis de malware. Tenga en cuenta que esta es una de las áreas de seguridad más difíciles de dominar, pero el progreso incremental dará resultados. El objetivo general del análisis de malware es caracterizar nuevos malwares, tanto malwares nuevos como variantes de los existentes. El resultado final deseado es una caracterización de las capacidades del malware, una conjetura sobre qué actores de amenazas lo están utilizando y un conjunto de IoC (indicadores de compromiso) que permitirán a otros detectar el malware.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/introduction/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Con agradecimiento a&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski (&lt;a href="https://czesiek.net" target="_blank" >https://czesiek.net&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>Yana Ghahramanyan&lt;/p>
&lt;h2 id="descripción-general">Descripción general&lt;/h2>
&lt;p>Hay muchas formas en que los adversarios podrían intentar atacar sitios web, incluyendo:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Censura: eliminación de sitios web, destrucción de sitios web, denegación de servicio&lt;/li>
&lt;li>Acceso a datos confidenciales: explotar controles de acceso u otras vulnerabilidades para acceder a información, por ejemplo, en bases de datos de aplicaciones, archivos o sistemas privados, bandejas de entrada privadas o áreas de miembros&lt;/li>
&lt;li>Implantación de malware (ataques de “abrevadero”): utilizar el acceso a un sitio web para colocar código malicioso o engañoso con el fin de lograr objetivos en los dispositivos de los visitantes&lt;/li>
&lt;li>Movimiento lateral (comprometiendo otros sistemas): obtener acceso a servidores completos, infraestructura en la nube o infraestructura de oficina o hogar&lt;/li>
&lt;li>Monitoreo de visitantes: obtener información sobre la IP o identidades de los visitantes de un sitio web o de los usuarios de una aplicación web&lt;/li>
&lt;li>Compromiso de la cadena de suministro: comprometer los servicios de distribución de software, los procesos de creación de software o las bibliotecas de componentes de software para lograr objetivos maliciosos en los usuarios del software objetivo&lt;/li>
&lt;li>Suplantación de sitios web: con fines de phishing, enturbiamiento de la reputación y distribución de malware/spyware&lt;/li>
&lt;li>Inyección de tráfico (ataques de degradación): explotar las debilidades de la infraestructura o la configuración de las comunicaciones con el fin de insertar contenido malicioso en un tráfico que de otro modo sería bueno&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La seguridad de las aplicaciones web es un dominio de conocimiento técnico avanzado con muchas áreas de especialización. Esta Ruta de Aprendizaje le proporcionará una comprensión general de las vulnerabilidades de las aplicaciones web y cómo funcionan algunas de las más comunes. Debería ayudarle a comprender los tipos de vulnerabilidades que existen comúnmente en las aplicaciones web, las capacidades que estas vulnerabilidades brindan a los atacantes y cómo, en general, eliminar o mitigar estas vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="descripción-general">Descripción general&lt;/h2>
&lt;p>Las aplicaciones web son una infraestructura crítica utilizada por las organizaciones de medios y la sociedad civil para difundir el libre flujo de información, así como para proporcionar funcionalidades a sus partes interesadas. Los adversarios atacan estas aplicaciones web con diversos fines, incluido el cierre del libre flujo de información, daños a la reputación, acceso a sistemas privados, robo de información confidencial, vigilancia y comprometer la seguridad de dispositivos. Al identificar de forma proactiva las vulnerabilidades en las aplicaciones web utilizadas por sus clientes y asociados, puede evitar posibles vulneraciones antes de que ocurran.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/introduction/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Colaboradores&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski &lt;a href="https://czesiek.net" target="_blank" >https://czesiek.net&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Yana Ghahramanyan&lt;/p>
&lt;h2 id="descripción-general">Descripción general&lt;/h2>
&lt;p>Los sitios web son una infraestructura crítica utilizada por las organizaciones de medios y la sociedad civil para difundir información libremente, así como para proporcionar funcionalidades a sus partes interesadas. Los adversarios atacan estas aplicaciones web con diversos fines, incluido el cierre del libre flujo de información, daños a la reputación, acceso a sistemas privados, robo de información confidencial, vigilancia y vulneración de dispositivos. Al prepararse eficazmente para este tipo de ataques, puede reducir su impacto o, en algunos casos, prevenirlos por completo.&lt;/p></description></item><item><title>Triage - Deciding when to investigate</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Cuando reciba o le reenvíen un mensaje sospechoso, realice una clasificación inicial para determinar si es realmente malicioso, si la respuesta es positiva, averigue cuál es la mejor respuesta rápida para el destinatario o destinatarios y determine si es necesario seguir investigando. Para la mayoría de los mensajes, basta con realizar una heurística básica para separar las amenazas no dirigidas de las dirigidas e identificar las acciones que reducen el daño.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades de la Infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si bien esta Ruta de Aprendizaje se centra en la seguridad de las aplicaciones web, las aplicaciones web se ejecutan sobre numerosas piezas de infraestructura de software. Cualquier vulnerabilidad en la infraestructura subyacente de la aplicación pondrá en peligro la aplicación. Por lo tanto, comprender cierta seguridad de la infraestructura es parte de comprender la seguridad de las aplicaciones.&lt;/p>
&lt;p>Al inspeccionar una aplicación web, ya sea con fines de evaluación de vulnerabilidades, monitoreo de seguridad o para investigar un compromiso, el profesional debe comprender la tecnología subyacente que proporciona el entorno necesario para que la aplicación se ejecute mientras busca vulnerabilidades en esa pila.&lt;/p></description></item><item><title> Registro de Sitios Web para Mayor Seguridad</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Cualquier sitio web que esté expuesto a Internet está bajo ataque constante. Como mínimo, está siendo inundado por ataques no dirigidos por hordas de robots operados por agentes criminales. Más preocupantes son los ataques dirigidos; incluso los atacantes no cualificados, con perseverancia y suerte, pueden encontrar vulnerabilidades en un sitio web.&lt;/p>
&lt;p>Idealmente, el propietario del sitio web debería poder ser consciente de las amenazas a las que se enfrenta. Especialmente Los propietarios de sitios querrán saber si un atacante ha encontrado o está cerca de encontrar una vulnerabilidad. Finalmente, si se explota una vulnerabilidad, los propietarios del sitio querrán saber dónde está y durante cuánto tiempo ha estado explotada. Los registros del sitio web pueden respaldar todos estos deseos.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis básico de archivos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>Una vez que tenga una pieza de malware en su máquina virtual de análisis, el siguiente paso es averiguar qué hay en ella. Una pieza de malware puede usar varios archivos; en este caso, usaría las técnicas de esta sección para cada archivo. Hay algunas formas diferentes de hacerse una idea del tipo de archivo con el que está tratando. Tenga en cuenta que algunos programas maliciosos son complicados al respecto, ya que ocultan contenido malicioso en archivos inocuos o crean archivos que son varios tipos válidos a la vez (un ejemplo clásico es el GIFAR, que es un archivo que es a la vez una imagen válida y también un applet Java válido). Debido a esto, al evaluar los archivos de malware, debemos realizar un análisis más profundo de los tipos y contenidos de los archivos. Más allá de las extensiones de archivo básicas, examinaremos los headers y las firmas de los archivos, así como el contenido de las strings.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo funciona</title><link>https://infuse.quest/es/how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/how/</guid><description/></item><item><title>Habilidades Interpersonales para Infraestructura Maliciosa/Respuesta al Phishing</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>En casi todos los casos de intervención o apoyo, los profesionales trabajarán directamente con las personas afectadas por un ataque o intento de ataque. Esto puede ser una experiencia estresante e inductora de ansiedad para las personas objetivo, y cada profesional debe saber cómo mitigar esas presiones.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Una vez completado este subtema, los profesionales serán capaces de ayudar de forma más responsable a quienes hayan podido recibir o hacer clic en correos o enlaces maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Prerrequisitos OPSEC para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Este subtema permitirá al profesional garantizar la seguridad del proceso y de las personas involucradas e implementar una política de seguridad dentro del entorno informático que el profesional utiliza para la detección de malware.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de garantizar la confidencialidad e integridad de los datos, lo que incluye:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Cifrado durante el almacenamiento y la transferencia.&lt;/li>
&lt;li>Hacer sumas de comprobación después de la adquisición de datos.&lt;/li>
&lt;li>No utilizar dispositivos sospechosos de estar comprometidos.&lt;/li>
&lt;li>Uso de entornos air-gapped (sin conexión física o inalámbrica).&lt;/li>
&lt;li>Garantizar la seguridad de los dispositivos y servidores utilizados en el proceso.&lt;/li>
&lt;li>Modelado de amenazas y evaluación de riesgos.&lt;/li>
&lt;li>Realización de copias de seguridad e imágenes de disco.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>La seguridad operativa para detectar malware se puede dividir en preocupaciones relacionadas con escenarios específicos:&lt;/p></description></item><item><title>Subtema 2: Validación de Datos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Una clase común de vulnerabilidades de aplicaciones web se relaciona con la forma en que la aplicación procesa los datos proporcionados por los usuarios del sitio. Los atacantes suelen utilizar esta clase de vulnerabilidades para apoderarse por completo de los sitios web de destino y, a menudo, pueden descubrirse mediante técnicas automatizadas. Comprender los mecanismos de las vulnerabilidades de validación de datos también es extremadamente útil para desmitificar temas de seguridad complejos.&lt;/p></description></item><item><title>Validación de Datos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>De una forma u otra, cada aplicación web acepta y procesa entradas de datos que no son de confianza. Esta información generalmente proviene de los usuarios finales y sus navegadores, pero también puede provenir de otros sitios web o sistemas backend. Dependiendo de dónde fluya esta información, el tratamiento de los datos puede tener efectos no deseados en el sitio web o en sus usuarios.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, los y las profesionales podrán encontrar formas en que el formato o la estructura de los datos enviados a un sitio web pueden exponer y explotar vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Autenticación</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>En cualquier sitio web que tenga inicios de sesión de usuarios, es importante que el sitio proteja las cuentas de usuario del acceso no autorizado y también que las credenciales de la cuenta estén protegidas. Este subtema describe las áreas más comunes de autenticación donde aparecen fallas en las aplicaciones web.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autenticación&lt;/li>
&lt;li>Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;li>Comprender los mecanismos mediante los cuales funcionan esas vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;li>Comprender, a grandes rasgos, cómo se pueden prevenir esas vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>La autenticación es el proceso mediante el cual un usuario de un sistema demuestra que es quien dice ser. Es la base sobre la que se construye el control de acceso. Normalmente, un usuario proporcionará una información que lo identifica (nombre de usuario, dirección de correo electrónico, número de teléfono, etc.) y una información secreta que valida esa identidad (comúnmente una contraseña o frase de contraseña, aunque se utilizan métodos alternativos o adicionales como claves de seguridad, WebAuthn y Passkeys están ganando popularidad). Este subtema cubrirá algunas clases de vulnerabilidad que son comunes y de alto impacto en las aplicaciones web.&lt;/p></description></item><item><title>Autenticación y Autorización</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Muchas aplicaciones web solo permitirán que usuarios concretos vean determinados contenidos y les exigirán que inicien sesión o demuestren su identidad de otras formas. Los adversarios que desean acceder a datos confidenciales a menudo intentarán eludir esas restricciones e intentarán ver información que no tienen permitido ver. Este subtema analiza la idea de autenticación y autorización, y sus posibles vulnerabilidades.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, los profesionales podrán encontrar debilidades en las aplicaciones web que les permitan eludir parcial o completamente los sistemas de autenticación de esas aplicaciones o abusar de la autenticación para revelar información sobre los usuarios de un sitio.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo funciona el malware y los diferentes tipos de malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Para empezar a trabajar con malware, primero debemos conocer sus diferentes tipos. Virus, spyware, backdoors, ransomware y adware se comportan de manera diferente y se inspiran en diferentes motivaciones. Este conocimiento ayudará al protector a clasificar el tipo de malware detectado.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Diferenciar entre los varios tipos de malware.&lt;/li>
&lt;li>Comprender lo que puede hacer el malware.&lt;/li>
&lt;li>Comprender cómo comienzan las infecciones de malware.&lt;/li>
&lt;li>Describir qué son los indicadores de compromiso.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>En general, el malware es cualquier software que se utiliza para realizar acciones no autorizadas en la computadora o dispositivo móvil de un usuario. Wikipedia tiene una buena &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Malware" target="_blank" >introducción al malware en general.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Contribuir</title><link>https://infuse.quest/es/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/contribute/</guid><description/></item><item><title>Respuesta a Incidentes de Negación de Servicio</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si un sitio web sufre un ataque sostenido de denegación de servicio, puede ser vital actuar rápidamente para que el sitio vuelva a funcionar. Esta Ruta de Aprendizaje describe algunas prácticas que permiten a los propietarios de sitios recuperarse de un ataque DoS.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Determinar qué tipo de ataque DoS sufre un sitio web&lt;/li>
&lt;li>Mitigar o neutralizar un ataque en proceso&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Para algunos sitios (por ejemplo, sitios de apuestas), incluso un breve DoS puede ser una amenaza existencial para la supervivencia del sitio. Los atacantes suelen tener motivaciones económicas y utilizarán DoS como amenaza de extorsión. Para los sitios centrados en la sociedad civil, el modelo de amenaza suele ser bastante diferente. Los ataques suelen estar controlados por rivales políticos (a menudo actores de estados-nación o aquellos vinculados a ellos o apoyados por ellos) y se dividen en dos categorías:&lt;/p></description></item><item><title>Sandboxes y análisis dinámico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>El análisis dinámico es el proceso de ejecutar un malware y observar lo que hace. La forma más fácil de hacer un análisis dinámico es ejecutar un software en un sandbox. Un sandbox es un entorno seguro y aislado que abre un archivo, URL o programa potencialmente malicioso y genera una gran cantidad de datos en él. Este subtema analiza el análisis de sandbox, lo que puede y no puede hacer y cómo hacerlo.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad Operacional - Manejo Seguro de enlaces e infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>A medida que vaya investigando correos electrónicos, archivos adjuntos, sitios web y otras infraestructuras de phishing malintencionado, tendrá que tomar algunas medidas proactivas para asegurarse de que tanto usted como las personas a las que ayuda están a salvo. También tendrá que saber qué aconsejar al destinatario de los mensajes cuando se enfrente a este tipo de incidentes, y cómo puede informarle con seguridad para que se ocupe de ello sin comprometerse.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis estático</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>El análisis estático es el proceso de desensamblar un archivo binario para comprender qué hay dentro de él. Es bastante laborioso y requiere conocimientos de ingeniería de software. Por esta razón, la mayoría de los analistas preferirán hacer un análisis dinámico (en el que nos centramos en el subtema 3) en su lugar. Hay varias razones por las que es posible que desee hacer un análisis estático, incluso cuando el análisis dinámico no está dando buenos resultados o si no desea que un adversario potencial sepa que está en posesión y analizando el archivo.&lt;/p></description></item><item><title>Autorización</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>En cualquier sitio web que tenga usuarios con diferentes niveles de capacidades (por ejemplo, espectadores versus editores) o que contenga información confidencial para los usuarios, es importante que el sitio proteja estas funciones y/o estos datos de personas que no tienen permiso para usar estas funciones y/o interactuar con estos datos.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprender los tipos comunes de vulnerabilidades de autorización&lt;/li>
&lt;li>Comprender los impactos potenciales de esos tipos de vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;li>Comprender los mecanismos mediante los cuales funcionan esas vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;li>Comprender, a grandes rasgos, cómo se pueden prevenir esas vulnerabilidades.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;h3 id="conocimiento-fundamental">Conocimiento Fundamental&lt;/h3>
&lt;p>La autorización es el proceso de asegurarse de que un usuario de un sistema tenga permiso para realizar una acción o crear/leer/editar/eliminar un dato en ese sistema, y ​​evitar estas acciones si el usuario no tiene permiso. Generalmente, estos son los tipos de controles de seguridad más simples de implementar y el tipo de vulnerabilidad más simple de encontrar. Sin embargo, aunque son conceptualmente simples, tanto asegurar como romper los controles son generalmente muy tediosos y propensos a errores.&lt;/p></description></item><item><title>Community</title><link>https://infuse.quest/es/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/community/</guid><description/></item><item><title>Investigación Pasiva - Análisis de URL, los nombres de host y direcciones IP</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Un profesional puede usar las habilidades descritas en este subtema para &lt;strong>comenzar una investigación pasiva contra los servidores en Internet&lt;/strong>. Una investigación pasiva es aquella que no carga ningún sitio web, sino que solo busca datos disponibles públicamente en ellos. Como tal, el atacante no será alertado de que su sitio web recibió visitas adicionales, lo que podría indicarle que se está llevando a cabo una investigación. Al evaluar la información de dominio e IP, un investigador puede trabajar para &lt;strong>generar información técnica enriquecida sobre el ataque, útil para la&lt;/strong> educación de la comunidad, el intercambio de información sobre amenazas, el descubrimiento de la infraestructura de atacantes asociada y para colocar los ataques en el contexto de patrones de ataque más amplios.&lt;/p></description></item><item><title>Lógica de Aplicación y Vulnerabilidades Relacionadas</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Existen otros tipos de vulnerabilidades que no se tratan en los subtemas anteriores y que, no obstante, podrían usarse para dañar u obtener acceso no autorizado a una aplicación web. A continuación analizamos varios de ellos. Este es el último subtema que describe las clases de vulnerabilidad: Una vez que haya aprendido sobre todos ellos, puede pasar a los siguientes temas, que analizan cómo escanear sus aplicaciones web en busca de vulnerabilidades potenciales y garantizar que no tengan agujeros de seguridad graves.&lt;/p></description></item><item><title>Pasos iniciales y comprobaciones para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Hay un dispositivo cuyo estado de seguridad se desconoce y el propietario quiere investigar la posibilidad de infección o compromiso previo. Tal vez te entregaron este dispositivo físicamente, o tal vez darás soporte al cliente de forma remota. Utilizar diferentes herramientas de escaneo propias listas para usar o integradas, así como controles de integridad para identificar, analizar y buscar Indicadores de Compromiso (IoC) con el fin de detectar una brecha o un determinado malware sospechoso.&lt;/p></description></item><item><title>Respuesta a Incidentes de Piratería</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/6/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si un sitio web es pirateado, es vital comprender las acciones y métodos del atacante. Como mínimo, los propietarios del sitio deben identificar cómo se vio comprometido inicialmente para poder corregir cualquier vulnerabilidad que lo haya permitido. También puede ser importante saber a qué datos pueden haber accedido o modificado los atacantes. Esta ruta de aprendizaje describe algunas prácticas para ayudar a investigar y recuperarse de un incidente de piratería de un sitio web.&lt;/p></description></item><item><title/><link>https://infuse.quest/es/badge-descriptions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/badge-descriptions/</guid><description/></item><item><title>Crear y compartir IoC</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>Una vez que hayas analizado un malware, puedes ayudar a la comunidad (y también a ti mismo y al resto del mundo) compartiendo tus hallazgos. El malware novedoso es bastante raro y, una vez utilizado, tiende a reutilizarse ampliamente. Al compartir sus hallazgos, puedes ayudar a todos de varias maneras:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Si un miembro de la comunidad ha sido atacado por un actor de amenazas, es muy posible que el actor de amenazas esté atacando a otros miembros de la comunidad. Al compartir sus hallazgos, puede ayudar a crear conciencia y, con suerte, ayudar a los defensores digitales a prevenir o mitigar otros ataques.&lt;/li>
&lt;li>Analizar una nueva pieza de malware es un logro significativo. Debes estar orgulloso de ello y también ser recompensado por tus esfuerzos. Al compartir su proceso y hallazgos, es más probable que seas reconocido por su experiencia, lo que aumenta sus oportunidades de trabajo interesante y colaboración en el campo.&lt;/li>
&lt;li>Finalmente, al crear y compartir IoCs, puedes ayudar a la detección automática del malware en cuestión. Si los fabricantes de software de detección y prevención integran esas IoCs en sus bases de datos, eso hace que el malware sea significativamente menos útil para los actores de amenazas y mejora la seguridad de las personas en todo el mundo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p></description></item><item><title>Encontrar Vulnerabilidades en Aplicaciones Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Una vez que haya aprendido sobre los diferentes tipos de vulnerabilidades, ¡es hora de buscarlas en las aplicaciones web que está probando! Para comenzar y obtener algo de práctica inicial, probará una aplicación web deliberadamente vulnerable..&lt;/p>
&lt;h3 id="objetivos">Objetivos&lt;/h3>
&lt;p>Después de completar este subtema, los profesionales podrán encontrar vulnerabilidades en un sitio web real, en lugar de comprender las vulnerabilidades individuales de forma aislada.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Una vez completados los subtemas anteriores, debería tener una buena comprensión de vulnerabilidades individuales. Si bien esto puede ser suficiente para guiarlo en la reparación de vulnerabilidades o realizar análisis forenses en una vulneración de una aplicación web, no es suficiente si desea encontrar esas vulnerabilidades en una aplicación web. Si bien las prácticas de laboratorio anteriores se centraron en acertijos que lo desafiaban a activar una vulnerabilidad en una sola entrada, en una aplicación web real la mayoría de las entradas no serán vulnerables a nada. Su desafío será encontrar aquellas entradas raras que sean vulnerables.&lt;/p></description></item><item><title>Investigación pasiva - Análisis de los encabezados de correo electrónico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Hay mucho más en los correos electrónicos de lo que parece. El subtema le enseñará cómo &lt;strong>analizar los extensos metadatos que documentan el origen de un correo&lt;/strong> electrónico, los servidores por los que viajó, información sobre posibles verificaciones de spam y mucho más. Estos metadatos pueden formar una parte crucial de cualquier investigación en profundidad sobre correos electrónicos potencialmente maliciosos.&lt;/p>
&lt;p>Utilice esta habilidad después o junto con el subtema Triage dentro de esta ruta de aprendizaje. Algunas de estas habilidades pueden ser necesarias como parte del proceso de clasificación para decidir si un mensaje es sospechoso.&lt;/p></description></item><item><title>Lógica de Aplicación</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>En cualquier sitio web interactivo que imponga restricciones a los tipos de acciones que los usuarios pueden realizar, es importante que el sitio aplique adecuadamente esas restricciones para evitar acciones no intencionadas (y potencialmente) dañinas por parte de usuarios malintencionados.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprender el concepto de vulnerabilidades lógicas de aplicaciones&lt;/li>
&lt;li>Identifique y comprenda subclases comunes de vulnerabilidades lógicas de aplicaciones, que incluyen:
&lt;ul>
&lt;li>Controles del lado del cliente&lt;/li>
&lt;li>Falta de limitación de velocidad/envíos múltiples&lt;/li>
&lt;li>Inconsistencias de redondeo&lt;/li>
&lt;li>Saltarse pasos del proceso&lt;/li>
&lt;li>Falsificación de solicitudes entre los sitios&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Las vulnerabilidades de lógica de aplicaciones (frecuentemente denominadas vulnerabilidades de lógica de negocios) son una clase de vulnerabilidades vagamente agrupadas que se relacionan con los procesos que realiza la aplicación en sí, a diferencia de las vulnerabilidades subyacentes en las tecnologías que utiliza la aplicación. Si esta definición le resulta confusa, está en buena compañía. Lo que constituye una vulnerabilidad de lógica de negocios frente a alguna otra clase es un asunto muy discutido. Infuse adopta la posición de que la definición real no importa mucho y que la conveniencia es más importante que las definiciones precisas. Lo alentamos a mantener un enfoque en las vulnerabilidades en sí, desarrollar una visión de las clases de vulnerabilidad que tenga sentido para usted y mantener flexibilidad en la taxonomía al discutir las vulnerabilidades con otros.&lt;/p></description></item><item><title>Métodos forenses en vivo en sistemas Windows y macOS</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>La inspección directa de un dispositivo puede ser necesaria para comprender lo que está sucediendo en él e identificar procesos, artefactos o tráfico sospechosos. Ve más allá de las herramientas de escaneo utilizando métodos para examinar más a fondo lo que está ocurriendo en un dispositivo.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprender las formas de inspeccionar procesos en ejecución y métodos para clasificar procesos potencialmente sospechosos.&lt;/li>
&lt;li>Comprender los mecanismos de persistencia comunes y las formas de comprobarlos.&lt;/li>
&lt;li>Inspeccionar el tráfico de red en busca de comunicaciones sospechosas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Los métodos forenses requieren un mayor conocimiento sobre las operaciones internas de un sistema operativo, así como el desarrollo de un instinto para distinguir entre hallazgos normales y anormales.&lt;/p></description></item><item><title>Detección de malware mediante análisis de tráfico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>La mayoría del malware realizará algún tipo de conexión de red, ya sea para conectarse a un servidor de comando y control para recibir instrucciones adicionales o para exfiltrar datos de una computadora. Si bien el malware puede utilizar diversas tácticas para evitar ser detectado por los escáneres antivirus, en muchos casos un analista con acceso a todo el tráfico de red del dispositivo puede detectar esas conexiones sospechosas y analizarlas en busca de signos de actividad maliciosa.&lt;/p></description></item><item><title>Habilidades Interpersonales para la Seguridad de Aplicaciones Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/4/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Al interactuar con personas y organizaciones que operan aplicaciones web, es necesario tener conciencia de sí mismo para comprobar la naturaleza de la relación de protección digital y brindar asesoramiento o servicios útiles y no alarmistas. Es fundamental enmarcar el trabajo técnico en una evaluación de riesgos sólida de la realidad de la aplicación web y sus usuarios.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de hacer lo siguiente:&lt;/p></description></item><item><title>Investigación activa - analiza correos electrónicos maliciosos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Este módulo de habilidades le enseñará a &lt;strong>interpretar y comprender los correos electrónicos maliciosos y a encontrar la infraestructura a la que se vinculan&lt;/strong>. Ya se trate de ingeniería social pura, phishing o envío de malware, los correos electrónicos maliciosos pueden ser bastante complejos. Si bien el objetivo inmediato de esta habilidad es identificar la infraestructura del atacante, estas habilidades avanzadas para revertir correos electrónicos complejos también son una buena preparación para comprender las campañas de atacantes, y son una buena introducción para analizar más complicado. Algunas de esas técnicas también pueden &lt;strong>ayudarle a analizar mensajes sospechosos enviados a través de otros medios, como WhatsApp&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Perfeccionando el Proceso de Prueba de su Aplicación Web</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>El subtema 5 es un requisito previo para este y se recomienda encarecidamente a los alumnos que lo lean detenidamente antes de continuar.&lt;/p>
&lt;p>Si eres como la mayoría de las personas, la última práctica te costó. Probablemente le tomó mucho tiempo y probablemente pasó por alto un montón de vulnerabilidades. ¡No se desanime! Antes de comenzar con esto, habría encontrado muchos menos en mucho más tiempo. Puede que no se sienta muy bien, pero es muy difícil pasar de aprender sobre las vulnerabilidades de forma aislada a encontrarlas en un entorno abierto. Entonces, luchar y no tener mucho éxito es parte del proceso.&lt;/p></description></item><item><title>Descubrimiento Automático de Vulnerabilidades</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Esta ruta de aprendizaje se ha centrado en el descubrimiento manual de vulnerabilidades en aplicaciones web. Esta habilidad es vital para comprender las vulnerabilidades y también le brinda las herramientas para encontrarlas en cualquier sitio. Sin embargo, existen numerosas herramientas que pueden ayudar a descubrir y explotar vulnerabilidades en aplicaciones web. Estas herramientas tienen ventajas y desventajas y es mejor utilizarlas junto con pruebas manuales. Este subtema analiza una serie de herramientas disponibles gratuitamente y cómo utilizarlas de forma eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Detección de malware mediante adquisición de imagen (iOS, Android)</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>El primer paso para detectar malware en un dispositivo es recopilar datos del propio dispositivo para su análisis. Lo ideal es que los datos se recuperen del dispositivo a un espacio seguro con mínima alteración para el dispositivo en sí mismo. El malware más avanzado puede intentar detectar actividad forense y eliminarse para dificultar la detección y el análisis.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p></description></item><item><title>Investigación activa - Análisis de páginas web maliciosas</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Los correos electrónicos de phishing suelen ser solo el primer paso en un ataque. La mayoría intenta que la persona objetivo visite una página web con el propósito específico de atacar. Este módulo de habilidades le enseñará a observar los sitios web controlados por atacantes para comprender sus acciones y descubrir potencialmente más infraestructura controlada por ellos o vectores empleados en los ataques. Tenga en cuenta que los sitios web pueden ser extremadamente complicados, con comportamientos que van desde simples páginas de suplantación de credenciales hasta ataques complejos contra el navegador web o el propio dispositivo de navegación.&lt;/p></description></item><item><title>Detección y determinación basadas en muestras</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Tienes una muestra de un archivo y necesita determinar si es malicioso. Esto puede haber sido enviado al objetivo por correo electrónico, redes sociales o mensajería instantánea, o transferido a través de medios extraíbles o de otro modo. El archivo en sí puede ser binario, un archivo comprimido, una página web capturada u otros formatos de archivo. El objetivo principal es determinar si el archivo es malicioso. Además, es posible que puedas determinar información adicional útil para caracterizar el archivo, sin embargo, para obtener más orientación, revisa el &lt;a href="https://infuse.quest/es/learning-path/3/" >Análisis de Malware en la Ruta de Aprendizaje&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Documentación de los hallazgos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>Puede haber varias razones por las que las organizaciones de la sociedad civil no informan ni comparten sus hallazgos. Pueden carecer de tiempo para hacerlo, pueden estar preocupados por compartir muestras de malware o indicadores de compromiso, o simplemente pueden carecer de la experiencia sobre cómo documentar de manera responsable los hallazgos de una investigación de malware. Este subtema aborda el último punto.&lt;/p>
&lt;p>Antes de completar este subtema, asegúrese de haber leído detenidamente y comprendido los dos artículos (de Amnistía/HRW y de Bellingcat) descritos en el subtema 7.&lt;/p></description></item><item><title>Próximos Pasos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/5/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>En este punto, debería poder realizar evaluaciones de seguridad de sitios web de calidad profesional. Sin embargo, todavía tiene mucho que aprender en términos de gestión y perfeccionamiento del trabajo de prueba y también en términos de técnicas de prueba más oscuras y avanzadas. Este subtema cubre algunas rutas que puede tomar para continuar practicando y desarrollando sus habilidades.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, los profesionales deben saber cómo pueden continuar practicando y desarrollando sus habilidades de evaluación de seguridad de aplicaciones web.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis de documentos maliciosos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si bien muchas personas saben que deben sospechar de los archivos binarios ejecutables, los formatos de documentos de office como PDF, DOC, DOCX, XLSX y ODT, que se utilizan a diario, desafortunadamente son conocidos por ser manipulados para contener contenido dinámico malicioso o exploits de aplicaciones.&lt;/p>
&lt;p>Este subtema enseña a los aprendices cómo pueden hacer un triage y analizar documentos potencialmente maliciosos.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p></description></item><item><title>Respuesta - desmontaje de la infraestructura</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="estudios-de-caso">Estudios de caso&lt;/h2>
&lt;p>En los subtemas anteriores, analizamos cómo puede identificar la infraestructura que sirve contenido malicioso, ya sea spam, malware o phishing. Una vez que lo haya hecho con éxito, es hora de advertir a los demás al respecto. En este subtema, cubrimos la denuncia de abusos y otros mecanismos seguros de navegación y sumideros. Esto incluye ponerse en contacto con el proveedor de la infraestructura para informar sobre algunas malintencionadas y poder eliminarlas.&lt;/p></description></item><item><title>Descubrir de dónde vino el malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-10/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Ningún malware aparece espontáneamente en el dispositivo de la persona objetivo. Siempre proviene de alguna parte. A veces, ese lugar es obvio: la persona objetivo se da cuenta de que el enlace en el que hizo clic era malicioso. En otros casos, el vector de infección puede ser menos claro. Saber de dónde provino la infección puede ser importante para gestionar riesgos futuros. Si la fuente de infección inicial no estaba dirigida, es posible que la víctima haya sido víctima de una banda criminal sin otro objetivo que ganar dinero. Por otro lado, si la infección inicial provino de un sofisticado ataque de ingeniería social dirigido, es probable que enfrenten futuros ataques continuos del mismo autor de amenazas.&lt;/p></description></item><item><title>Ejercicio de captura de bandera</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/1/module-10/</guid><description>&lt;p>También hemos diseñado un ejercicio de captura de bandera en el cual los estudiantes pueden analizar un correo electrónico de phishing y la infraestructura a la que enlaza. El ejercicio se puede utilizar como práctica adicional o como ejercicio de verificación de habilidades, y se puede encontrar a continuación.&lt;/p>
&lt;p>Estás sentado en la bulliciosa redacción de la prensa donde trabajas como administrador de IT, totalmente concentrado en tus deberes rodeado de monitores brillantes. Tu colega Alia del departamento de Contabilidad se acerca corriendo con una expresión preocupada, y te informa que reenvió un correo electrónico que afirmaba ser de PayPal y que les urgía a tomar medidas inmediatas debido a una actividad sospechosa en su cuenta. La organización de prensa depende de PayPal para procesar los pagos de suscripción. Tu interés se despierta instantáneamente al reconocer el potencial de un ataque malicioso, y comienzas una investigación.&lt;/p></description></item><item><title>Limpieza, cuidados posteriores, gestión de riesgos posteriores al incidente e intercambio de información</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-11/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si se encuentra malware o tráfico malicioso en el dispositivo de una persona objetivo, necesitamos proporcionar cuidado posterior correctivo o recomendaciones específicas para permitir que un cliente determine los próximos pasos apropiados.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Determinar el método adecuado de limpieza para el tipo de malware o indicador de compromiso encontrado.&lt;/li>
&lt;li>Realizar o guiar sobre los pasos de limpieza correctivos, incluyendo la eliminación de mecanismos de persistencia, herramientas de eliminación de malware, reinicios, restablecimientos de fábrica.&lt;/li>
&lt;li>Identificar situaciones en las que la limpieza puede no ser posible y pueden ser necesarios más consejos o acciones.&lt;/li>
&lt;li>Documentar y compartir los hallazgos .&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Cuando descubras una infección de malware u otro indicador de compromiso en un dispositivo, querrás trabajar con el propietario del dispositivo afectado para devolver su dispositivo a un estado óptimo. Proporcionar el mejor soporte requiere considerar los objetivos de la persona y comprender la naturaleza de la amenaza encontrada en su dispositivo. La persona afectada puede estar interesada en deshacerse del malware lo más rápido posible para poder volver a su vida y trabajo, o, alternativamente, podría preferir usar otro dispositivo mientras mantiene el infectado para investigar qué sucedió y posiblemente quién fue el responsable.&lt;/p></description></item><item><title>Acceso</title><link>https://infuse.quest/es/login/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/login/</guid><description/></item><item><title>Buscar</title><link>https://infuse.quest/es/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/search/</guid><description/></item><item><title>Inscribirse</title><link>https://infuse.quest/es/signup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/signup/</guid><description/></item><item><title>Perfil</title><link>https://infuse.quest/es/profile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/profile/</guid><description/></item></channel></rss>