<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infuse</title><link>https://infuse.quest/pt-br/</link><description>Recent content on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><atom:link href="https://infuse.quest/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introdução</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="resumo">Resumo&lt;/h2>
&lt;p>Mensagens de &lt;em>phishing&lt;/em> (ou seja, mensagens que tentam &amp;ldquo;fisgar&amp;rdquo; a atenção de um alvo através da utilização de uma &amp;ldquo;isca&amp;rdquo;) são frequentemente relacionadas a infraestruturas maliciosas, com intuito de roubar e utilizar credenciais de login para acessar sistemas pessoais ou organizacionais, comprometer o navegador ou aproveitar uma brecha em dispositivos via engenharia social. Trata-se de uma das técnicas mais comuns utilizadas por atores maliciosos que querem comprometer ONGs. Não raro, uma ONG que recebe tal tipo de mensagem pode achar difícil garantir que ela é suspeita, além de desconhecer a identidade e objetivo de onde vem o ataque. Se o envio parece autêntico, conferi-lo com a provável pessoa que enviou a mensagem por outro meio de comunicação que não pela mensagem em si pode ser a maneira mais prática de verificar sua legitimidade. Caso a pessoa remetente não possa ser contatada, ou a mensagem de fato não seja legítima, pode ser importante analisá-la com maior profundidade. Isso poderia evitar com que o ataque comprometa o sistema de uma ONG, prevenir ações maliciosas futuras, e alertar pessoas da comunidade em relação às pessoas atacantes e suas táticas, técnicas e procedimentos (TTPs). Os resultados das investigações, então, devem ser frequentemente compartilhados, seja por relatórios oficiais ou redes de contato, ou discussões informais entre profissionais de segurança de ONGs.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre o Infuse</title><link>https://infuse.quest/pt-br/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/about/</guid><description>&lt;p>A construção da Infuse veio de um verdadeiro esforço coletivo. Gostaríamos de agradecer especialmente as seguintes pessoas:&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.miaan.org/" target="_blank" >Amir Rashidi&lt;/a>
&lt;a href="https://notapplicable.dev" target="_blank" >Anna e só&lt;/a>
Angie Ballesteros
&lt;a href="http://www.rtafrica.org/" target="_blank" >Anthony Sule&lt;/a>
&lt;a href="https://www.accessnow.org/help/" target="_blank" >Beatrice Martini&lt;/a>
Cheekay Cinco
Carlos Guerra
&lt;a href="https://linktr.ee/digitaldada" target="_blank" >Cecilia Maundu&lt;/a>
Houssem Kaabi
&lt;a href="https://czesiek.net/" target="_blank" >Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski&lt;/a>
&lt;a href="https://jeremiahblatz.com/" target="_blank" >Jeremiah Blatz&lt;/a>
&lt;a href="https://boltech.global/" target="_blank" >Laura Tich&lt;/a>
&lt;a href="https://conexo.org/" target="_blank" >Mario Felaco&lt;/a>
mtk
&lt;a href="https://www.linkedin.com/in/nour-elias-rafraf-4041721ba" target="_blank" >Nour-Elias Rafraf&lt;/a>
&lt;a href="https://www.linkedin.com/in/patriciamusomba" target="_blank" >Patricia Musomba&lt;/a>
&lt;a href="http://penserbjorne.com/" target="_blank" >Paul Aguilar (Penserbjorne)&lt;/a>
Shaque
Ronald Kakembo
&lt;a href="https://www.linkedin.com/in/samuel-eibu-1b6097aa" target="_blank" >Samuel Eibu&lt;/a>
&lt;a href="https://digitalsociety.africa/" target="_blank" >Tawanda Mugari&lt;/a>
&lt;a href="https://am.linkedin.com/in/yana-ghahramanyan-b1129250" target="_blank" >Yana Ghahramanyan&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>⚠️ Esta página será traduzida em breve; enquanto isso, aqui está o texto original em inglês:&lt;/p></description></item><item><title>Triagem - Decidindo quando investigar</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>Ao receber mensagem suspeita, ainda que encaminhada, conduza uma triagem inicial para determinar se de fato ela é mal intencionada e, no caso de ser com alvo, descobrir a maneira mais rápida de reagir, averiguando se uma investigação mais aprofundada se faz necessária. Para a maioria dessas mensagens, uma heurística básica para separar as ameaças com e sem alvo e a definição de ações de redução de danos é o suficiente.&lt;/p></description></item><item><title>Como funciona</title><link>https://infuse.quest/pt-br/how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/how/</guid><description>&lt;p>⚠️ Esta página será traduzida em breve; enquanto isso, aqui está o texto original em inglês:&lt;/p>
&lt;h2 id="general-instructions">General instructions&lt;/h2>
&lt;p>You will find on the &lt;a href="https://infuse.quest/en/" target="_blank" >homepage&lt;/a> a number of &lt;em>&lt;strong>&lt;a href="https://infuse.quest/en/badge-descriptions/" >learning paths&lt;/a>&lt;/strong>&lt;/em> which help you gain specialized technical expertise in a given topic. Some of these learning paths focus on different aspects of a related topic, while others stand alone. In the case of some of the linked learning paths, there may be a sequential relationship between them, where foundational skills are covered first and permit the development of deeper analysis and support skills. Your &lt;strong>first step&lt;/strong> will be reading the &lt;strong>Introduction module&lt;/strong> for your chosen learning path, which contains an overview (an explanation of the skill being developed, its relevance to civil society, media and other high-risk user contexts for whom digital protectors serve), the prerequisites assumed to be in place before starting the learning path, and the devices and/or software you require. You should consider whether the learning path of interest is relevant for your work and the communities you support, whether you have the prerequisites or can obtain them prior to following the learning path, and whether the necessary hardware and software are available to you.&lt;/p></description></item><item><title>Habilidades interpessoais para infraestrutura maliciosa e resposta a phishing</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>Em quase todo caso de intervenção ou apoio, profissionais estarão trabalhando diretamente com pessoas afetadas por um ataque ou tentativa de ataque. Essa pode ser uma experiência estressante, e que induz ansiedade às pessoas alvo, e tode profissional deve saber como mitigar tais pressões.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Após completar este módulo, profissionais serão capazes de apoiar pessoas que podem ter recebido ou clicado em e-mails maliciosos ou links, de maneira responsável, empática, e com foco na redução de danos a partir da modelagem de ameaças fornecida.&lt;/p></description></item><item><title>Contribuir</title><link>https://infuse.quest/pt-br/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/contribute/</guid><description>&lt;p>⚠️ Esta página será traduzida em breve; enquanto isso, aqui está o texto original em inglês:&lt;/p>
&lt;h2 id="submitting-contributions-and-feedback">Submitting contributions and feedback&lt;/h2>
&lt;p>Infuse is Open Source! We welcome any efforts you make to report issues, propose opportunities to collaborate on developing content, directly contributing content, adding new resources, making corrections, or providing further translations. A coalition of organizations (&lt;a href="https://conexo.org/" target="_blank" >Conexo&lt;/a>, &lt;a href="https://defenddefenders.org/" target="_blank" >DefendDefenders&lt;/a>, and &lt;a href="https://internews.org/" target="_blank" >Internews&lt;/a>) maintain the site and will review all contributions made. Please allow up to two weeks for a response and understand that there may be limitations in the actions which can be taken to address feedback. You can submit general feedback and requests for support to &lt;a href="mailto:contact@infuse.quest" >contact@infuse.quest&lt;/a> in order to reach the project maintainers.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança operacional - Manuseio seguro de links e infraestrutura</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>Durante a investigação de e-mails de phishing, anexos, sites e outras infraestruturas maliciosas, é importante tomar medidas proativas para garantir sua segurança, bem como das pessoas que estiver ajudando. Além disso, é fundamental saber aconselhar bem as pessoas que receberam as mensagens suspeitas ao se envolverem em tais incidentes, e indicar formas de reportá-los com segurança, sem se comprometerem. Não deixe de estudar esta habilidade e, caso necessário, prepare um ambiente seguro antes de interagir com e-mails ou sites suspeitos e maliciosos.&lt;/p></description></item><item><title>Comunidade</title><link>https://infuse.quest/pt-br/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/community/</guid><description>&lt;p>⚠️ Esta página será traduzida em breve; enquanto isso, aqui está o texto original em inglês:&lt;/p>
&lt;h2 id="mentorship">Mentorship&lt;/h2>
&lt;h3 id="role-of-mentorship-for-infuse">Role of Mentorship for Infuse&lt;/h3>
&lt;p>Although not required for completing a learning path and achieving a badge, Infuse Learners are strongly encouraged to work with a Mentor or peer digital protector who holds some expertise in the chosen learning path area of specialized technical expertise (STE). That way, Learners receive guidance and support throughout the learning process and can better validate their newly acquired knowledge and skills. The roles of Mentor and Learner can be fluid though, with some people being Learners in one learning path and Mentors in another or some becoming a Mentor in a learning path after having been a Learner in that learning path.&lt;/p></description></item><item><title>Investigação passiva - Análise de URLs, hostnames, e endereços IP</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>As habilidades descritas neste subtópico podem ser utilizadas para &lt;strong>iniciar uma investigação passiva de servidores na internet&lt;/strong>. Uma investigação passiva é aquela em que nenhum site é carregado, sobre a qual buscam-se apenas dados públicos disponíveis. Assim, atacantes não receberão alertas sobre as visitas ao site, nem saberão que uma investigação está em andamento. A partir da avaliação de domínio e informação de IP, uma pessoa investigadora pode &lt;strong>gerar informação técnica valiosa sobre o ataque&lt;/strong>, útil para educar a comunidade, compartilhar informação de ameaças, descobrir infraestruturas de ataque relacionadas e contextualizá-las de acordo com padrões mais abrangentes.&lt;/p></description></item><item><title/><link>https://infuse.quest/pt-br/badge-descriptions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/badge-descriptions/</guid><description>&lt;p>⚠️ Esta página será traduzida em breve; enquanto isso, aqui está o texto original em inglês:&lt;/p>
&lt;p>Below are descriptions of the available Infuse learning paths and associated badges. Please note that Infuse does not have a centralized system for verifying a Learner&amp;rsquo;s knowledge and skills. Learners are intended to only claim a badge once they have undergone skill verification with a qualified Mentor or peer, but there is no centralized system in place to enforce this.&lt;a href="https://infuse.quest/en/learning-path/1/" >&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Investigação passiva - Análise de cabeçalhos de e-mail</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>E-mails são muito mais do que parecem ser. Este módulo te ensinará a &lt;strong>analisar extensos metadados&lt;/strong> contendo a origem de um e-mail, os servidores pelos quais ele passou, informações sobre possíveis checagens de spam, e muito mais. Os metadados podem integrar uma parte fundamental de qualquer investigação aprofundada sobre e-mails potencialmente mal-intencionados.&lt;/p>
&lt;p>Use esta habilidade após ou junto do módulo de &lt;a href="https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-1/" >Triagem&lt;/a> nesta trilha de aprendizagem. Algumas dessas competências podem ser exigidas no processo de triagem para decidir se uma mensagem é, de fato, suspeita.&lt;/p></description></item><item><title>Glossário</title><link>https://infuse.quest/pt-br/glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/glossary/</guid><description>&lt;h2 id="motivação">Motivação&lt;/h2>
&lt;p>Criamos este glossário como uma maneira de ajudar estudantes e tradutores a usar uma linguagem unificada para comunicar conceitos ensinados e/ou mencionados nas trilhas de aprendizagem do Infuse. Nos ajude a melhorar essa página adicionando novos conceitos ou melhorando a definição de conceitos que já estão aqui!&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="#a" >A&lt;/a> &lt;a href="#b" >B&lt;/a> &lt;a href="#c" >C&lt;/a> &lt;a href="#d" >D&lt;/a> &lt;a href="#e" >E&lt;/a> &lt;a href="#f" >F&lt;/a> &lt;a href="#g" >G&lt;/a> &lt;a href="#h" >H&lt;/a> &lt;a href="#i" >I&lt;/a> &lt;a href="#j" >J&lt;/a> &lt;a href="#k" >K&lt;/a> &lt;a href="#l" >L&lt;/a> &lt;a href="#m" >M&lt;/a> &lt;a href="#n" >N&lt;/a> &lt;a href="#o" >O&lt;/a> &lt;a href="#p" >P&lt;/a> &lt;a href="#q" >Q&lt;/a> &lt;a href="#r" >R&lt;/a> &lt;a href="#s" >S&lt;/a> &lt;a href="#t" >T&lt;/a> &lt;a href="#u" >U&lt;/a> &lt;a href="#v" >V&lt;/a> &lt;a href="#w" >W&lt;/a> &lt;a href="#x" >X&lt;/a> &lt;a href="#y" >Y&lt;/a> &lt;a href="#z" >Z&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Investigação ativa - Analisando e-mails maliciosos</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>Este módulo te ensinará como &lt;strong>interpretar e entender e-mails maliciosos&lt;/strong> e &lt;strong>encontrar a infraestrutura para a qual eles apontam&lt;/strong>. Quer eles sejam pura engenharia social, &lt;em>phishing&lt;/em>, ou entrega de &lt;em>malware&lt;/em>, emails maliciosos podem ser bem complexos. Embora o objetivo imediato desta competência seja identificar a infraestrutura do atacante, habilidades avançadas de desconstrução de e-mails complexos também são uma boa preparação para entender as campanhas de atacantes, e são uma boa introdução para analisar &lt;em>malware&lt;/em> mais complicado. Algumas dessas técnicas também podem &lt;strong>te ajudar a analisar mensagens suspeitas enviadas por outros meios, como o WhatsApp&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Investigação ativa - Análise de páginas web maliciosas</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>E-mails de &lt;em>phishing&lt;/em> geralmente são apenas o primeiro passo em um ataque. A maioria tenta fazer com que a pessoa atacada visite uma página na web com um objetivo de ataque específico. Este módulo te ensinará a &lt;strong>examinar os sites controlados por atacantes para entender suas ações&lt;/strong> e potencialmente &lt;strong>descobrir outras infraestruturas controladas por eles&lt;/strong> ou vetores de ataque usados ​​em seus ataques. Observe que sites podem ser extremamente complicados, com comportamento que varia desde simples imitações para roubar credenciais até ataques complexos contra o navegador ou o próprio dispositivo de navegação.&lt;/p></description></item><item><title>Registrando descobertas</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>Organizações da sociedade civil podem escolher não compartilhar as suas descobertas por vários motivos. Talvez lhes falte tempo, ou talvez elas estejam preocupadas com o processo de compartilhar amostras de malware ou indicadores de comprometimento. Ou talvez elas não tenham a perícia necessária para documentar — de forma responsável – as suas descobertas após uma investigação de malware. Este módulo falará sobre essa última situação.&lt;/p>
&lt;p>Antes de concluir este módulo, certifique-se de que você leu e entendeu completamente os relatórios escritos por Amnesty/HRW e Bellingcat que destacamos no &lt;a href="https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-7" >Módulo 7&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Resposta - Derrubada de infraestrutura</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de uso&lt;/h2>
&lt;p>Nos módulos anteriores, nós estudamos como identificar infraestruturas que hospedam conteúdo malicioso — seja ele &lt;em>spam&lt;/em> (conteúdo indesejado de envio em massa), &lt;em>malware&lt;/em>, ou &lt;em>phishing&lt;/em> (uma &amp;ldquo;isca&amp;rdquo; para &amp;ldquo;fisgar&amp;rdquo; a atenção de alguém). Uma vez que essa infraestrutura seja identificada com sucesso, nós precisamos alertar outras pessoas sobre essa ocorrrência. Neste módulo, falaremos sobre formas de denunciar conteúdo e comportamento abusivo e outros mecanismos de navegação segura e &lt;em>sinkhole&lt;/em> (sumidouro). Eles incluem contatar o provedor de infraestrutura para denunciarmos o seu uso malicioso para que ela possa ser derrubada.&lt;/p></description></item><item><title>Exercício de Capture-a-Bandeira (CTF)</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/1/module-10/</guid><description>&lt;p>Criamos um exercício do tipo Capture-a-Bandeira (CTF, do inglês &lt;em>Capture the Flag&lt;/em>) no qual estudantes podem analisar um email de &lt;em>phishing&lt;/em> e a sua infraestrutura associada. Ele pode ser usado como um exercício de prática ou de checagem de habilidades adicional, e pode ser lido abaixo.&lt;/p>
&lt;p>Você está trabalhando na movimentada redação da Press, onde você atua como gerente de TI. Você está na sua mesa, com foco total em suas tarefas, rodeada por monitores. A sua colega, Alia da Contabilidade, corre para falar com você assim que te vê com uma expressão preocupada em seu rosto. Ela te diz que ela te encaminhou um email que alega ser do PayPal, exigindo uma ação imediata por conta de uma atividade suspeita na conta. A organização Press depende do PayPal para processar pagamentos associados a assinaturas. O seu interesse é fisgado assim que você reconhece o potencial para um ataque malicioso, e você começa uma investigação.&lt;/p></description></item><item><title>Acesso</title><link>https://infuse.quest/pt-br/login/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/login/</guid><description/></item><item><title>Buscar</title><link>https://infuse.quest/pt-br/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/search/</guid><description/></item><item><title>Cadastrar-se</title><link>https://infuse.quest/pt-br/signup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/signup/</guid><description/></item><item><title>Perfil</title><link>https://infuse.quest/pt-br/profile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/profile/</guid><description/></item></channel></rss>