<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Web Application Security Fundamentals on Infuse</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/</link><description>Recent content in Web Application Security Fundamentals on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infuse.quest/ar/learning-path/4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Infrastructure Vulnerabilities</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>بينما يركز مسار التعلّم هذا على أمان تطبيقات الويب، تعمل تطبيقات الويب بالإضافة إلى العديد من أجزاء البنية التحتية للبرمجيات. ستؤدي أي ثغرة أمنية في البنية التحتية الخاصة بالتطبيق إلى تعريض التطبيق للخطر، وبالتالي فإن فهم بعض أمن البنية التحتية جزءٌ من فهم أمن التطبيقات.
عند فحص تطبيق ويب إما لأغراض تقييم الثغرات الأمنية أو الرقابة الأمنية أو لفحص ثغرة، يجب على الممارس فهم المجموعة الأساسية من التكنولوجيات التي توفر البيئة اللازمة لتشغيل التطبيق أثناء البحث عن ثغرات في تلك المجموعة.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="overview">Overview&lt;/h2>
&lt;p>There are many ways in which adversaries could try to attack websites, including:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Denial of expression: website takedown, website defacement, denial of service&lt;/li>
&lt;li>Accessing sensitive data: exploiting access controls or other vulnerabilities to access information for instance in application databases, private files or systems, private inboxes or members’ areas&lt;/li>
&lt;li>Implanting malware ( ‘watering hole’ attacks): using access to a website to place malicious or misleading code for the purpose of achieving objectives on visitor devices&lt;/li>
&lt;li>Lateral movement (compromising other systems): gaining access to whole servers, cloud infrastructure, or office or home infrastructure&lt;/li>
&lt;li>Surveillance of visitors: obtaining information on IPs or identities of visitors to a website or users of a web application&lt;/li>
&lt;li>Supply chain compromise: compromising distribution services for software, building processes of software, or for component libraries of software in order to achieve malicious objectives on users of the targeted software&lt;/li>
&lt;li>Impersonation of websites: for purposes of phishing, muddying of reputation, and malware/spyware distribution&lt;/li>
&lt;li>Traffic injection (downgrading attacks): exploiting infrastructure or communications configuration weaknesses for the purpose of inserting malicious content into otherwise good traffic&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Web application security is a deep domain of technical knowledge with many areas of specialization. This learning path will provide you with a general understanding of web application vulnerabilities and how some of the more common ones work. It should help you understand the types of vulnerabilities that commonly exist in web applications, capabilities that these vulnerabilities give to attackers, and how, in general, to eliminate or mitigate these vulnerabilities.&lt;/p></description></item><item><title>Data Validation</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>تتعلق فئة شائعة من الثغرات في تطبيقات الويب بالطريقة التي يعالج بها التطبيق البيانات التي يقدمها مستخدمو الموقع، ويكثر استخدام فئة الثغرات الأمنية هذه من قبل المهاجمين للتحكم بالكامل بمواقع الويب المستهدفة، وغالبًا ما يمكن اكتشافها عبر التقنيات الآلية. يُعدّ فهم آليات ثغرات التحقق من صحة البيانات مفيدًا للغاية أيضًا لتوضيح مواضيع الأمان المعقدة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:
فهم الأنواع الشائعة من ثغرات التحقق من صحة البيانات
فهم الآثار المحتملة لهذه الأنواع من الثغرات
فهم آليات عمل هذه الثغرات
فهم كيفية منع ثغرات هذه بشكل عام&lt;/p></description></item><item><title>المصادقة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في أي موقع ويب يشمل تسجيل دخول المستخدمين من المهم أن يحمي الموقع حسابات المستخدمين من الوصول غير المصرح به وأن تكون بيانات اعتماد الحساب نفسها محمية، ويحدد هذا الموضوع الفرعي المجالات الأكثر شيوعًا للمصادقة التي تظهر فيها عيوب تطبيقات الويب.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم الأنواع الشائعة من ثغرات المصادقة&lt;/li>
&lt;li>فهم الآثار المحتملة لهذه الأنواع من الثغرات&lt;/li>
&lt;li>فهم آليات عمل هذه الثغرات&lt;/li>
&lt;li>فهم كيفية منع ثغرات هذه بشكل عام&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تُعدّ المصادقة هي العملية التي يُثبت من خلالها مستخدم النظام هويته، وهي الأساس الذي يستند إليه التحكم في الوصول. عادةً ما يقدم المستخدم جزءًا من المعلومات التي تُعرّف هويته (اسم المستخدم وعنوان البريد الإلكتروني ورقم الهاتف وما إلى ذلك)، ومعلومات سرية تتحقق من صحة تلك الهوية (عادةً ما تكون كلمة مرور أو عبارة مرور ولكن هناك طرق بديلة أو إضافية تكتسب شعبية مثل مفاتيح الأمان والمصادقة عبر الويب (WebAuthn) ومفاتيح المرور (Passkeys)). سيغطي هذا الموضوع الفرعي بعض فئات الثغرات الشائعة وذات التأثير العالي على تطبيقات الويب.&lt;/p></description></item><item><title>التخويل</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في أي موقع ويب يحتوي على مستخدمين بمستويات مختلفة من القدرات (مثل المشاهدين مقابل المحررين) أو يحتوي على معلومات سرية للمستخدمين ومن المهم أن يحمي الموقع هذه الميزات و/أو هذه البيانات من الأشخاص الذين ليس لديهم إذن لاستخدام هذه الميزات و/أو التفاعل مع هذه البيانات.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم الأنواع الشائعة من ثغرات التخويل&lt;/li>
&lt;li>فهم الآثار المحتملة لهذه الأنواع من الثغرات&lt;/li>
&lt;li>فهم آليات عمل هذه الثغرات&lt;/li>
&lt;li>فهم كيفية منع ثغرات هذه بشكل عام&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;h3 id="المعرفة-الأساسية">المعرفة الأساسية&lt;/h3>
&lt;p>يُعدّ التخويل عملية تأكد من أن مستخدم النظام لديه إذن لتنفيذ إجراء أو إنشاء/قراءة/تحرير/حذف جزء من البيانات في هذا النظام ومنع هذه الإجراءات إذا لم يكن لدى المستخدم إذن، وبشكل عام هذه هي أبسط أنواع الضوابط الأمنية التي يجب تنفيذها وأبسط أنواع الثغرات الأمنية التي يمكن العثور عليها. ومع ذلك على الرغم من بساطتها من الناحية المفاهيمية إلا أن تأمين عناصر التحكم وتفكيكها بشكل عام ممل للغاية وعرضة للخطأ.&lt;/p></description></item><item><title>منطق التطبيق</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في أي موقع ويب تفاعلي يضع قيودًا على أنواع الإجراءات التي يمكن للمستخدمين تنفيذها، من المهم أن يفرض الموقع هذه القيود بشكل صحيح لمنع الإجراءات الضارة غير المقصودة (والمحتملة) من قبل المستخدمين الخبيثين.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم مفهوم الثغرات المنطقية في التطبيقات&lt;/li>
&lt;li>تحديد وفهم الفئات الفرعية الشائعة لثغرات منطق التطبيق بما في ذلك:
&lt;ul>
&lt;li>الضوابط من جانب العميل&lt;/li>
&lt;li>عدم وجود حد لمعدل/تقديم طلبات متعددة&lt;/li>
&lt;li>تضاربات التقريب&lt;/li>
&lt;li>تجاوز خطوات العملية&lt;/li>
&lt;li>تزييف الطلبات عبر المواقع&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تُعدّ ثغرات منطق التطبيق (تسمى في كثير من الأحيان ثغرات منطق الأعمال) فئة من الثغرات المجمّعة على نطاق واسع والتي تتعلق بالعمليات التي يقوم بها التطبيق نفسه على عكس ثغرات الأساسية في التقنيات التي يستخدمها التطبيق. إذا شعرت بأن هذا التعريف مربك فلست الوحيد لأن ما يشكل ثغرة في منطق الأعمال مقابل فئة أخرى هو موضع نزاع محتدم. يتمثل موقف إنفيوز (Infuse) بأن التعريف الفعلي لا يهم كثيرًا وأن السرعة أكثر أهمية من التعريفات الدقيقة ونشجعك على الحفاظ على التركيز على ثغرات نفسها وتطوير رؤية لفئات الثغرات التي تكون منطقية بالنسبة لك والحفاظ على المرونة في التصنيف عند مناقشة الثغرات مع الآخرين.&lt;/p></description></item><item><title>المهارات الشخصية لأمن تطبيقات الويب</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/4/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>عند التفاعل مع الأفراد والمنظمات الذين يقومون بتشغيل تطبيقات الويب يكون الوعي الذاتي ضروريًا للتحقق من طبيعة علاقة المدافع الرقمي وتقديم نصائح أو خدمات مفيدة وليست مثيرة للخوف، ومن الأهمية بمكان تأطير عملك الفني ضمن تقييم سليم للمخاطر لواقع تطبيق الويب ومستخدميه.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>التفكير الذاتي في علاقة المدافع الرقمي مع العميل ضمن أعمال تقييم تطبيقات الويب وإعداد التقارير&lt;/li>
&lt;li>تبسيط النتائج وتصفيتها وشرحها بطريقة منطقية لاحتياجات المنظمة ونماذج التهديد الخاصة بها وأصحاب المصلحة فيها&lt;/li>
&lt;li>الحفاظ على الوعي بحدود معرفتك وقدرتك&lt;/li>
&lt;li>التواصل بطريقة لا تتسبب بالتخويف حول الثغرات والضعف&lt;/li>
&lt;li>إجراء تحليل أوسع للمخاطر لتطبيق ويب بناءً على الحقائق السياسية والاجتماعية والاقتصادية والتقنية المحيطة به.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>يجب أن يظل عملك في تقييم أمان تطبيقات الويب في سياقه ضمن إطار المنظمة التي تدير التطبيق أو تستضيفه والأشخاص الذين يستخدمونه (وأجهزتهم)، والعلاقات الشخصية التي تربطك بهؤلاء الأشخاص، وطبيعة تطبيق الويب نفسه، والبيانات المخزنة أو المعالجة عليه، والحقائق القانونية التي تسود على التطبيق وتقييم قوي للمخاطر لجميع هذه العناصر. وسنحلل هذه العناصر ونفكر في النقد الذاتي لدورك بصفتك مدافعًا رقميًا.&lt;/p></description></item></channel></rss>