<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/</link><description>Recent content on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://infuse.quest/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>À propos d'Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/about/</guid><description/></item><item><title>Compétences interpersonnelles pour détecter les logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Avant de commencer à analyser un logiciel malveillant, vous devez configurer un environnement sûr pour le faire. En définitive, les logiciels malveillants font de mauvaises choses aux systèmes sur lesquels ils fonctionnent. Vous ne voulez pas l&amp;rsquo;exécuter sur votre système principal. De plus, vous voudrez probablement empêcher le logiciel malveillant de se connecter aux serveurs C&amp;amp;C (commande et contrôle) de l&amp;rsquo;auteur de la menace. Les deux conditions signifient que vous devez configurer une machine virtuelle à utiliser lors de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants.&lt;/p></description></item><item><title>Configuration</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Le test efficace des applications Web pour détecter les vulnérabilités de sécurité nécessite des outils spécialisés, que ce sous-thème examine.&lt;/p>
&lt;p>Le plus important de ces outils est un serveur proxy d&amp;rsquo;interception, qui vous permettra d&amp;rsquo;interagir directement avec les données HTTP lorsqu&amp;rsquo;elles circulent entre votre navigateur et le serveur Web cible. Cela vous permettra d&amp;rsquo;observer quelles données sont échangées et de les manipuler sans l&amp;rsquo;interférence de votre navigateur ou des contrôles côté client qui sont en place.&lt;/p></description></item><item><title>Configuration d'un environnement d'analyse des logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Avant de commencer à analyser un logiciel malveillant, vous devez configurer un environnement sûr pour le faire. En définitive, les logiciels malveillants font de mauvaises choses aux systèmes sur lesquels ils fonctionnent. Vous ne voulez pas l&amp;rsquo;exécuter sur votre système principal. De plus, vous voudrez probablement empêcher le logiciel malveillant de se connecter aux serveurs C&amp;amp;C (commande et contrôle) de l&amp;rsquo;auteur de la menace. Les deux conditions signifient que vous devez configurer une machine virtuelle à utiliser lors de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Les messages d&amp;rsquo;hameçonnage sont généralement liés à une infrastructure malveillante qui cherche soit à capturer des informations de connexion et à les utiliser pour accéder aux systèmes d&amp;rsquo;une organisation ou d&amp;rsquo;un individu, soit à exécuter une transaction d&amp;rsquo;ingénierie sociale ou d&amp;rsquo;exploiter une faille de sécurité d&amp;rsquo;un navigateur ou d&amp;rsquo;un appareil. Ils constituent l&amp;rsquo;une des techniques les plus courantes utilisées par les acteurs malveillants qui visent à compromettre les ONG. Très souvent, les ONG qui reçoivent de tels messages peuvent avoir du mal à déterminer avec certitude s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de messages suspects, et encore moins à connaître l&amp;rsquo;identité et le but du cybercriminel. La vérification auprès de l&amp;rsquo;expéditeur présumé par un autre canal pourrait être le moyen le plus simple de vérifier si un message est légitime. Si l&amp;rsquo;expéditeur ne peut pas être contacté ou si le message ne semble pas légitime, il peut être important de l&amp;rsquo;analyser plus en profondeur. Cela pourrait nous permettre d&amp;rsquo;arrêter de telles attaques avant qu&amp;rsquo;elles compromettent les systèmes de l&amp;rsquo;ONG, de les empêcher de le faire à l&amp;rsquo;avenir et d&amp;rsquo;alerter les autres intervenants au sein de la communauté au sujet de ces cybercriminels et de leurs tactiques, techniques et procédures (TTP). Les résultats de ces enquêtes sont ensuite souvent partagés, soit par le biais de rapports formels ou de réseaux, soit de discussions informelles entre les professionnels de la sécurité des ONG.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage aborde les connaissances et les compétences de niveau intermédiaire nécessaires pour détecter et identifier les logiciels malveillants présents dans un échantillon donné ou exécutés activement sur un appareil sur diverses plateformes. La distinction entre les logiciels malveillants et les logiciels ordinaires peut être très subtile, et une analyse détaillée des processus et des exécutables visant à déterminer la nature d&amp;rsquo;un logiciel malveillant nécessite parfois une expertise de niveau avancé. Cependant, les compétences abordées ici vous donneront un point de départ dans vos efforts de détection. Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage couvre :&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage vous préparera à vous lancer dans l&amp;rsquo;aventure de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants. Notez qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de l&amp;rsquo;un des domaines de sécurité les plus difficiles à maîtriser, mais où vos avancées progressives donneront des résultats. L&amp;rsquo;objectif général de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants est de caractériser les nouveaux logiciels malveillants et les variantes existantes. Le résultat final souhaité est une caractérisation des capacités du logiciel malveillant, une estimation de l&amp;rsquo;utilisation qu&amp;rsquo;en font les acteurs des menaces, et un ensemble d&amp;rsquo;IoC (indicateurs de compromission) qui permettront aux autres intervenants de détecter le logiciel malveillant.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Il existe de nombreuses façons pour les cybercriminels de tenter d&amp;rsquo;attaquer des sites Web, notamment :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Déni d&amp;rsquo;expression : retrait du site Web, diffamation du site Web, déni de service&lt;/li>
&lt;li>Accès aux données sensibles : exploitation des contrôles d&amp;rsquo;accès ou d&amp;rsquo;autres vulnérabilités pour accéder aux informations, par exemple dans les bases de données d&amp;rsquo;applications, les fichiers ou systèmes privés, les boîtes de réception privées ou les zones réservées aux membres&lt;/li>
&lt;li>Implantation de logiciels malveillants (attaques de « point d&amp;rsquo;eau ») : utilisation de l&amp;rsquo;accès à un site Web pour placer du code malveillant ou trompeur dans le but d&amp;rsquo;atteindre des objectifs sur les appareils des visiteurs&lt;/li>
&lt;li>Déplacement latéral (compromettant d&amp;rsquo;autres systèmes) : accès à des serveurs entiers, à une infrastructure en cloud, ou à une infrastructure de bureau ou à domicile&lt;/li>
&lt;li>Surveillance des visiteurs : obtention d&amp;rsquo;informations sur les adresses IP ou l&amp;rsquo;identité des visiteurs d&amp;rsquo;un site Web ou des utilisateurs d&amp;rsquo;une application Web&lt;/li>
&lt;li>Compromission de la chaîne d&amp;rsquo;approvisionnement : compromission des services de distribution de logiciels, des processus de construction de logiciels ou des bibliothèques de composants de logiciels afin d&amp;rsquo;atteindre des objectifs malveillants affectant les utilisateurs du logiciel ciblé&lt;/li>
&lt;li>Usurpation d&amp;rsquo;identité de sites Web : à des fins d&amp;rsquo;hameçonnage, de ternissement de la réputation et de distribution de logiciels malveillants/espions&lt;/li>
&lt;li>Injection de trafic (attaques de déclassement) : exploitation des faiblesses de configuration de l&amp;rsquo;infrastructure ou des communications dans le but d&amp;rsquo;insérer du contenu malveillant dans un trafic autrement correct&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La sécurité des applications Web est un domaine de connaissances techniques approfondies avec de nombreux domaines de spécialisation. Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage vous fournira une compréhension générale des vulnérabilités des applications Web et du fonctionnement de certaines des plus courantes. Il devrait vous aider à comprendre les types de vulnérabilités qui existent généralement dans les applications Web, les capacités que ces vulnérabilités donnent aux cybercriminels et comment, en général, éliminer ou atténuer ces vulnérabilités.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Les applications Web sont des infrastructures essentielles utilisées par les organisations de médias et la société civile pour assurer la libre circulation de l&amp;rsquo;information et fournir des fonctionnalités à leurs parties prenantes. Les cybercriminels attaquent ces applications Web à diverses fins, y compris l&amp;rsquo;arrêt de la libre circulation de l&amp;rsquo;information, les dommages à la réputation, l&amp;rsquo;accès aux systèmes privés, le vol d&amp;rsquo;informations sensibles, la surveillance et la compromission des appareils. En identifiant de manière proactive les vulnérabilités des applications Web utilisées par vos clients et partenaires, vous pouvez éviter les compromissions potentielles avant qu&amp;rsquo;elles se produisent.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/introduction/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Avec les remerciements à&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski &lt;a href="https://czesiek.net" target="_blank" >https://czesiek.net&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Yana Ghahramanyan&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Les sites Web sont des infrastructures essentielles utilisées par les organisations de médias et la société civile pour assurer la libre circulation de l&amp;rsquo;information et fournir des fonctionnalités à leurs parties prenantes. Les cybercriminels attaquent ces applications Web à diverses fins, y compris l&amp;rsquo;arrêt de la libre circulation de l&amp;rsquo;information, les dommages à la réputation, l&amp;rsquo;accès aux systèmes privés, le vol d&amp;rsquo;informations sensibles, la surveillance et la compromission des appareils. En vous préparant efficacement à ces types d&amp;rsquo;attaques, vous pouvez réduire leur impact ou, dans certains cas, les prévenir entièrement.&lt;/p></description></item><item><title>Renforcement du site Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Il existe un certain nombre de mesures qui peuvent être prises sur un site Web dans son ensemble pour le rendre plus résilient face aux attaques. Celles-ci nécessitent généralement moins d&amp;rsquo;efforts que de parcourir le site page par page et peuvent avoir un impact important, c&amp;rsquo;est donc généralement une bonne idée de passer par ces actions en premier.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Triage : décider quand enquêter</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque vous recevez un message suspect, effectuez un triage initial afin de déterminer s&amp;rsquo;il est effectivement malveillant, de déterminer la meilleure réponse rapide pour le ou les destinataires ciblés, le cas échéant, et de déterminer si une enquête plus approfondie est nécessaire. Pour la plupart des messages, il suffit de mener des heuristiques de base pour séparer les menaces non ciblées des menaces ciblées et identifier les actions de réduction des risques.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnérabilités de l'infrastructure</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Bien que ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage se concentre sur la sécurité des applications Web, les applications Web reposent sur de nombreux éléments de l&amp;rsquo;infrastructure logicielle. Toute vulnérabilité constatée dans l&amp;rsquo;infrastructure sous-jacente de l&amp;rsquo;application compromettra également l&amp;rsquo;application. La sécurité de certaines infrastructures est donc reprise dans la sécurité des applications.&lt;/p>
&lt;p>Lors de l&amp;rsquo;inspection d&amp;rsquo;une application Web à des fins d&amp;rsquo;évaluation de la vulnérabilité, de surveillance de la sécurité ou d&amp;rsquo;enquête sur une compromission, le participant doit comprendre la technologie sous-jacente qui fournit l&amp;rsquo;environnement nécessaire à l&amp;rsquo;exécution de l&amp;rsquo;application tout en recherchant les vulnérabilités dans cette pile technologique.&lt;/p></description></item><item><title>Analyse de base des fichiers</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Une fois que vous avez un logiciel malveillant sur votre machine virtuelle d&amp;rsquo;analyse, l&amp;rsquo;étape suivante consiste à déterminer ce qu&amp;rsquo;il contient. Un logiciel malveillant peut utiliser plusieurs fichiers. Dans ce cas, vous utiliserez les techniques de cette section pour chaque fichier. Il y a plusieurs façons de vous faire une idée du type de fichier que vous traitez. Notez que certains logiciels malveillants sont délicats à ce sujet et cachent le contenu malveillant dans des fichiers inoffensifs ou créent des fichiers qui ont plusieurs types valides à la fois (un exemple classique étant le GIFAR, qui est un fichier qui est à la fois une image valide et aussi une applet Java valide). Pour cette raison, nous devons effectuer une analyse plus approfondie des types de fichiers et du contenu lors de l&amp;rsquo;évaluation des fichiers malveillants. Au-delà des extensions de fichiers de base, nous examinerons les en-têtes et les signatures de fichiers, ainsi que le contenu des chaînes.&lt;/p></description></item><item><title>Comment ça marche</title><link>https://infuse.quest/fr/how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/how/</guid><description/></item><item><title>Compétences interpersonnelles pour la réponse à l'infrastructure malveillante/hameçonnage</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans presque tous les cas d&amp;rsquo;intervention ou de soutien, les participants travailleront directement avec les personnes touchées par une attaque ou une tentative d&amp;rsquo;attaque. Cela peut souvent être une expérience stressante et anxiogène pour les personnes ciblées, et chaque participant devrait savoir comment atténuer ces pressions.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de soutenir ceux qui pourraient avoir reçu ou cliqué sur des e-mails ou des liens malveillants de manière responsable, en procurant de l&amp;rsquo;empathie et en se concentrant sur la réduction des dommages éclairée par le modèle de menace subi par la personne ciblée.&lt;/p></description></item><item><title>Conditions préalables de l'OPSEC pour détecter les logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Ce sous-thème permettra au participant d&amp;rsquo;assurer la sécurité du processus et des personnes impliquées, et de mettre en œuvre une politique de sécurité dans l&amp;rsquo;environnement informatique que le participant utilise pour la détection de logiciels malveillants.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, le participant devrait être en mesure d&amp;rsquo;assurer la confidentialité et l&amp;rsquo;intégrité des données, ce qui comprend :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Chiffrement pendant le stockage et le transfert&lt;/li>
&lt;li>Effectuer des sommes de contrôle après les acquisitions de données&lt;/li>
&lt;li>Ne pas utiliser d&amp;rsquo;appareils soupçonnés d&amp;rsquo;être compromis&lt;/li>
&lt;li>Utiliser des environnements fragilisés&lt;/li>
&lt;li>Assurer la sécurité des appareils et des serveurs utilisés dans le processus&lt;/li>
&lt;li>Modélisation des menaces et évaluation des risques&lt;/li>
&lt;li>Effectuer des sauvegardes et l&amp;rsquo;image du disque&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>La sécurité opérationnelle pour la détection des logiciels malveillants peut être divisée en préoccupations liées à des scénarios spécifiques :&lt;/p></description></item><item><title>Data Validation</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>D&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre, chaque application Web accepte et traite des entrées non fiables. Ces entrées proviennent généralement des utilisateurs finaux et de leurs navigateurs, mais peuvent également provenir d&amp;rsquo;autres sites Web ou systèmes backend. Selon l&amp;rsquo;endroit où ces informations circulent, le traitement des données peut avoir des effets indésirables sur le site Web ou ses utilisateurs.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de trouver des façons dont le format ou la structure des données envoyées à un site Web peut exposer et exploiter les vulnérabilités.&lt;/p></description></item><item><title>Journalisation du site Web pour la sécurité</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Tout site Web exposé à Internet est constamment attaqué. Au minimum, il est inondé par des attaques non dirigées par des hordes de robots exploités par des acteurs criminels. Les attaques ciblées sont plus préoccupantes. Même les cybercriminels non qualifiés, s&amp;rsquo;ils font preuve de persévérance et de chance, peuvent découvrir des vulnérabilités sur un site Web.&lt;/p>
&lt;p>Idéalement, le propriétaire du site Web devrait avoir conscience des menaces auxquelles le site est confronté. Les propriétaires de sites en particulier voudront savoir si un cybercriminel est proche de trouver, ou a récemment trouvé, une vulnérabilité dans leur site. Enfin, si une vulnérabilité est exploitée, les propriétaires de sites voudront savoir où se trouve la vulnérabilité et pendant combien de temps elle a été exploitée. Les journaux de site Web peuvent soutenir tous ces désirs.&lt;/p></description></item><item><title>Validation des données</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Une classe commune de vulnérabilités d&amp;rsquo;applications Web concerne la façon dont l&amp;rsquo;application traite les données fournies par les utilisateurs du site. Cette classe de vulnérabilités est couramment utilisée par les cybercriminels pour prendre en charge complètement les sites Web cibles et peut souvent être découverte via des techniques automatisées. La compréhension des mécanismes des vulnérabilités de validation des données est également utile pour démystifier des sujets de sécurité complexes.&lt;/p></description></item><item><title>Authentication and Authorization</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>De nombreuses applications Web ne permettent qu&amp;rsquo;à des utilisateurs particuliers de visualiser certains contenus et les obligent à se connecter ou à prouver leur identité par d&amp;rsquo;autres moyens. Les cybercriminels qui veulent accéder à des données sensibles essaieront souvent de contourner ces restrictions et de consulter les informations qu&amp;rsquo;ils ne sont pas autorisés à voir. Ce sous-thème examine l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;authentification et d&amp;rsquo;autorisation, et les vulnérabilités possibles.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de trouver des faiblesses dans les applications Web qui leur permettent de contourner partiellement ou complètement les systèmes d&amp;rsquo;authentification de ces applications ou d&amp;rsquo;abuser de l&amp;rsquo;authentification pour divulguer des informations sur les utilisateurs d&amp;rsquo;un site.&lt;/p></description></item><item><title>Authentification</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans tout site Web qui possède des identifiants d&amp;rsquo;utilisateur, il est important que le site protège les comptes d&amp;rsquo;utilisateur contre tout accès non autorisé, et que les informations d&amp;rsquo;identification du compte elles-mêmes soient protégées. Ce sous-thème décrit les domaines les plus courants de l&amp;rsquo;authentification où les failles des applications Web apparaissent.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Bac à sable et analyse dynamique</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;analyse dynamique consiste à exécuter un logiciel malveillant et à observer ce qu&amp;rsquo;il permet d&amp;rsquo;effectuer. La façon la plus simple d&amp;rsquo;effectuer une analyse dynamique consiste à exécuter un logiciel dans un bac à sable. Un bac à sable est un environnement sûr et isolé qui permet d&amp;rsquo;ouvrir un fichier, une URL ou un programme potentiellement malveillant et de générer une énorme quantité de données. Ce sous-thème examine l&amp;rsquo;analyse du bac à sable, ce que le programme peut et ne peut pas faire, et comment le faire.&lt;/p></description></item><item><title>Contribuer</title><link>https://infuse.quest/fr/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/contribute/</guid><description/></item><item><title>Fonctionnement des logiciels malveillants et différents types de logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Avant de commencer à travailler avec les logiciels malveillants, nous devons d&amp;rsquo;abord en apprendre davantage sur leurs différents types. Les virus, les logiciels espions (spyware), les portes dérobées (backdoors), les rançongiciels (ransomware) et les logiciels publicitaires (adware) ont des comportements différents et sont inspirés de différentes motivations. Cette connaissance aidera le protecteur à classer le type de logiciel malveillant détecté.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Intervention en cas de refus de service</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Si un site Web fait l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;une attaque par déni de service soutenue, il peut être essentiel d&amp;rsquo;agir rapidement pour le remettre en service. Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage décrit certaines pratiques permettant aux propriétaires de sites de récupérer le contrôle après une attaque DoS.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Déterminer le type d&amp;rsquo;attaque DoS infligé à un site Web&lt;/li>
&lt;li>Atténuer ou neutraliser une attaque en cours&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>Pour certains sites (par exemple, les sites de jeu), même un bref DoS peut constituer une menace existentielle pour la survie du site. Les cybercriminels sont généralement motivés financièrement et utiliseront les attaques DoS comme une menace d&amp;rsquo;extorsion. Pour les sites axés sur la société civile, le modèle de menace est généralement très différent. Les attaques sont généralement contrôlées par des rivaux politiques (souvent des acteurs issus d&amp;rsquo;États-nations, ou des acteurs liés à eux ou soutenus par eux) et se divisent en deux catégories :&lt;/p></description></item><item><title>Sécurité opérationnelle : manipulation sécuritaire des liens et de l'infrastructure</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque vous enquêtez sur des e-mails d&amp;rsquo;hameçonnage, des pièces jointes, des sites Web et d&amp;rsquo;autres infrastructures malveillantes, vous devez prendre des mesures proactives pour vous assurer que vous et les personnes que vous soutenez demeurez en sécurité. Vous devrez également savoir quoi indiquer au destinataire des messages chaque fois qu&amp;rsquo;il sera confronté à de tels incidents et comment il peut vous le signaler en toute sécurité pour leur traitement sans risquer de se compromettre.&lt;/p></description></item><item><title>Analyse statique</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;analyse statique est le processus de désassemblage d&amp;rsquo;un fichier binaire afin de comprendre ce qu&amp;rsquo;il contient. Il est assez exigeant en main-d&amp;rsquo;œuvre et nécessite des connaissances en génie logiciel. Pour cette raison, la plupart des analystes préfèrent effectuer une analyse dynamique (sur laquelle nous nous concentrons dans le sous-thème 3). Il y a plusieurs raisons pour lesquelles vous pourriez vouloir faire une analyse statique, y compris lorsque l&amp;rsquo;analyse dynamique ne donne pas de bons résultats ou si vous ne voulez pas qu&amp;rsquo;un cybercriminel potentiel sache que vous êtes en possession et que vous analysez le fichier.&lt;/p></description></item><item><title>Authorisation</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans tout site Web dont les utilisateurs ont différents niveaux de capacités (p. ex., spectateurs et éditeurs) ou qui détient des renseignements confidentiels pour les utilisateurs, il est important que le site protège ces fonctionnalités et/ou ces données des personnes qui n&amp;rsquo;ont pas la permission d&amp;rsquo;utiliser ces fonctionnalités et/ou d&amp;rsquo;interagir avec ces données.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Community</title><link>https://infuse.quest/fr/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/community/</guid><description/></item><item><title>Enquête passive : analyser les URL, les noms d'hôtes et les adresses IP</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Un participant peut utiliser les compétences décrites dans ce sous-thème pour &lt;strong>commencer une enquête passive contre les serveurs sur Internet&lt;/strong>. Une enquête passive est une enquête qui ne charge aucun site Web et ne recherche que les données publiquement disponibles à leur sujet. Ainsi, le cybercriminel ne sera pas averti que son site Web a reçu des visites supplémentaires, ce qui pourrait l&amp;rsquo;informer qu&amp;rsquo;une enquête est en cours. En évaluant les informations de domaine et de propriété intellectuelle, un enquêteur peut travailler à &lt;strong>générer des informations techniques enrichies sur l&amp;rsquo;attaque&lt;/strong> qui seront utiles pour la sensibilisation de la communauté, le partage d&amp;rsquo;informations au sujet des menaces, la découverte de l&amp;rsquo;infrastructure malveillante associée, et pour placer les attaques dans le contexte de schémas d&amp;rsquo;attaque plus larges.&lt;/p></description></item><item><title>Étapes initiales et vérifications de la détection des logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-4/</guid><description>&lt;h3 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h3>
&lt;p>Il existe un appareil dont le statut de sécurité est inconnu et le propriétaire souhaite enquêter sur la possibilité d&amp;rsquo;une infection ou de compromission antérieure. Vous avez peut-être reçu cet appareil physiquement ou vous assisterez peut-être le client à distance. Utilisez différents outils d&amp;rsquo;analyse de première partie disponibles sur le marché ou intégrés ainsi que des contrôles d&amp;rsquo;intégrité pour identifier, analyser et rechercher des indicateurs de compromission (IoC) afin d&amp;rsquo;identifier une violation ou un logiciel malveillant suspect donné.&lt;/p></description></item><item><title>Intervention en cas d'incident de piratage</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/6/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Si un site Web est piraté, il est essentiel de comprendre les actions et les méthodes du cybercriminel. Au minimum, les propriétaires du site doivent identifier la façon dont le site a été initialement compromis afin de pouvoir corriger les vulnérabilités associées. Il peut également être important de savoir quelles données les cybercriminels peuvent avoir consultées ou modifiées. Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage décrit certaines pratiques pour aider à enquêter et à effectuer une récupération après un incident de piratage d&amp;rsquo;un site Web.&lt;/p></description></item><item><title>Logique d'application et vulnérabilités connexes</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Il existe d&amp;rsquo;autres types de vulnérabilités non couvertes dans les sous-thèmes ci-dessus qui pourraient néanmoins être utilisées pour endommager ou obtenir une entrée non autorisée dans une application Web. Nous en examinons plusieurs ci-dessous. Il s&amp;rsquo;agit du dernier sous-thème qui décrit les classes de vulnérabilités : une fois que vous les aurez toutes apprises, vous pourrez passer aux sujets suivants, qui examinent vos applications Web pour détecter les vulnérabilités potentielles et s&amp;rsquo;assurer qu&amp;rsquo;elles ne comprennent aucune faille de sécurité grave.&lt;/p></description></item><item><title/><link>https://infuse.quest/fr/badge-descriptions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/badge-descriptions/</guid><description/></item><item><title>Création et partage d'IoC</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/3/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Une fois que vous avez analysé un logiciel malveillant, vous pouvez aider la communauté (ainsi que vous-même et le reste du monde) en partageant vos résultats. Les nouveaux logiciels malveillants sont relativement rares et, une fois qu&amp;rsquo;ils sont utilisés, ils ont tendance à être largement réutilisés. En partageant vos conclusions, vous pouvez aider tout le monde de plusieurs façons :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Si un membre de la communauté a été ciblé par un auteur de menaces, il est fort possible que celui-ci cible d&amp;rsquo;autres membres de la communauté. En partageant vos découvertes, vous pouvez contribuer à sensibiliser et, espérons-le, à aider les défenseurs du monde numérique à prévenir ou à atténuer d&amp;rsquo;autres attaques.&lt;/li>
&lt;li>L&amp;rsquo;analyse d&amp;rsquo;un nouveau logiciel malveillant est une réalisation significative. Vous devriez en tirer de la fierté et recevoir des récompenses pour vos efforts. En partageant votre processus et vos conclusions, vous êtes plus susceptible d&amp;rsquo;être reconnu(e) pour votre expertise, ce qui augmentera vos possibilités d&amp;rsquo;obtenir des postes intéressants et des collaborations dans le domaine.&lt;/li>
&lt;li>Enfin, en créant et en partageant des IoC, vous pouvez contribuer à la détection automatique du logiciel malveillant en question. Si les fabricants de logiciels de détection et de prévention intègrent ces IoC dans leurs bases de données, le logiciel malveillant devient beaucoup moins utile pour les acteurs de la menace, en améliorant ainsi la sécurité des utilisateurs partout dans le monde.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Détection des vulnérabilités des applications Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>D&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre, chaque application Web accepte et traite des entrées non fiables. Ces entrées proviennent généralement des utilisateurs finaux et de leurs navigateurs, mais peuvent également provenir d&amp;rsquo;autres sites Web ou systèmes backend. Selon l&amp;rsquo;endroit où ces informations circulent, le traitement des données peut avoir des effets indésirables sur le site Web ou ses utilisateurs.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de trouver des vulnérabilités dans un site Web réel, plutôt que de comprendre les vulnérabilités individuelles de manière isolée.&lt;/p></description></item><item><title>Enquête passive : analyser les en-têtes d'e-mail</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Il y a beaucoup plus de choses dans les e-mails qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît. Le sous-thème vous apprendra comment &lt;strong>analyser les métadonnées détaillées&lt;/strong> qui documentent l&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;un e-mail, les serveurs qu&amp;rsquo;il a parcourus, les informations sur les contrôles de spam possibles et bien plus encore. Ces métadonnées peuvent constituer un élément crucial de toute enquête approfondie sur les e-mails potentiellement malveillants.&lt;/p>
&lt;p>Utilisez cette compétence après ou en parallèle au sous-thème.&lt;/p></description></item><item><title>Logique d'application</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans tout site Web interactif qui impose des contraintes sur les types d&amp;rsquo;actions que les utilisateurs peuvent effectuer, il est important que le site applique correctement ces contraintes pour empêcher les actions involontaires et les actions (potentiellement) dommageables effectuées par des utilisateurs malveillants.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprendre le concept des vulnérabilités de la logique d&amp;rsquo;application&lt;/li>
&lt;li>Identifier et comprendre les sous-classes communes de vulnérabilités de logique d&amp;rsquo;application, notamment :
&lt;ul>
&lt;li>Contrôles côté client&lt;/li>
&lt;li>Absence de limites de taux/envois multiples&lt;/li>
&lt;li>Incohérences d&amp;rsquo;arrondissement&lt;/li>
&lt;li>Omission d&amp;rsquo;étapes dans le processus&lt;/li>
&lt;li>Falsification de requête intersite&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>Les vulnérabilités de logique d&amp;rsquo;application (souvent appelées vulnérabilités de logique opérationnelles) sont une classe de vulnérabilités vaguement assemblées qui se rapportent aux processus que l&amp;rsquo;application elle-même exécute, par opposition aux vulnérabilités sous-jacentes des technologies utilisées par l&amp;rsquo;application. Si cette définition vous déroute, ne vous en faites pas. Ce qui constitue une vulnérabilité de logique opérationnelle par rapport à une autre classe est vivement contesté. Infuse est d&amp;rsquo;avis que la définition n&amp;rsquo;a pas tellement d&amp;rsquo;importance et que la commodité est plus importante que la précision de la définition. Nous vous encourageons à vous concentrer sur les vulnérabilités elles-mêmes, à développer une vision des classes de vulnérabilités qui vous convient et à maintenir une certaine flexibilité dans la taxonomie lorsque vous discutez des vulnérabilités avec d&amp;rsquo;autres intervenants.&lt;/p></description></item><item><title>Méthodes d'investigation sur les systèmes Windows et macOS</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;inspection directe d&amp;rsquo;un appareil peut être nécessaire pour comprendre ce qui s&amp;rsquo;y passe et pour identifier les processus, artefacts ou trafics suspects. Allez au-delà des outils d&amp;rsquo;analyse et utilisez d&amp;rsquo;autres méthodes pour examiner plus en profondeur ce qui se passe sur l&amp;rsquo;appareil.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprendre les moyens d&amp;rsquo;inspecter les processus en cours d’exécution et les méthodes permettant de trier les processus potentiellement suspects&lt;/li>
&lt;li>Comprendre les mécanismes de persistance communs et les moyens de les vérifier&lt;/li>
&lt;li>Inspecter le trafic réseau pour détecter les communications suspectes&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>Les méthodes d&amp;rsquo;investigation nécessitent plus de connaissances sur les opérations internes du système d&amp;rsquo;exploitation ainsi que de développer un certain instinct pour détecter ce qui est normal ou anormal.&lt;/p></description></item><item><title>Compétences interpersonnelles pour la sécurité des applications Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/4/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque vous interagissez avec des personnes et des organisations qui exploitent des applications Web, la conscience de soi est nécessaire pour vérifier la nature de la relation de protection numérique, fournir des conseils ou des services utiles et non alarmistes. Il est essentiel de cadrer votre travail technique dans une bonne évaluation des risques de la réalité de l&amp;rsquo;application Web et de ses utilisateurs.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Détection de logiciels malveillants par l'analyse du trafic</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>La plupart des logiciels malveillants établissent une sorte de connexion réseau, que ce soit pour se connecter à un serveur de commande et de contrôle pour obtenir des instructions supplémentaires ou exfiltrer des données à partir d&amp;rsquo;un ordinateur. Bien que diverses tactiques puissent être utilisées par les logiciels malveillants pour éviter d&amp;rsquo;être détectés par les scanners antivirus, dans de nombreux cas, un analyste ayant accès à l&amp;rsquo;ensemble du trafic réseau de l&amp;rsquo;appareil peut repérer ces connexions réseau suspectes et les analyser pour rechercher des signes d&amp;rsquo;activité malveillante.&lt;/p></description></item><item><title>Enquête active : analyse des e-mails malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Ce module vous apprendra à &lt;strong>interpréter et à comprendre les e-mails malveillants&lt;/strong> et à &lt;strong>trouver l’infrastructure à laquelle ils sont liés&lt;/strong>. Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse d&amp;rsquo;ingénierie sociale pure, d&amp;rsquo;hameçonnage ou de diffusion de logiciels malveillants, les e-mails malveillants peuvent être assez complexes. Bien que l&amp;rsquo;objectif immédiat de cette compétence soit d&amp;rsquo;identifier l&amp;rsquo;infrastructure des cybercriminels, ces compétences avancées d&amp;rsquo;inversion des e-mails complexes sont également une bonne préparation pour comprendre les campagnes des cybercriminels, et elles constituent une bonne introduction à l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants plus complexes. Certaines de ces techniques peuvent également &lt;strong>vous aider à analyser les messages suspects envoyés par d&amp;rsquo;autres moyens, tels que WhatsApp&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Peaufiner votre processus de test des applications Web</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Le sous-thème 5 est une condition préalable à celui-ci et les apprenants sont fortement encouragés à le lire attentivement avant de continuer.&lt;/p>
&lt;p>Si vous Il est fort probable que vous ayez éprouvé des difficultés lors du dernier exercice pratique. Il vous a probablement pris beaucoup de temps et vous avez probablement manqué de nombreuses vulnérabilités. Ne vous découragez pas ! Avant de commencer, vous en auriez trouvé beaucoup moins en beaucoup plus de temps. Ce n&amp;rsquo;est peut-être pas génial, mais il est très difficile de passer de l&amp;rsquo;apprentissage des vulnérabilités isolément à leur découverte dans un environnement ouvert. C&amp;rsquo;est pourquoi les difficultés et l&amp;rsquo;absence de réussite absolue font partie du processus.&lt;/p></description></item><item><title>Détection automatique des vulnérabilités</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage se concentre sur la découverte manuelle des vulnérabilités dans les applications Web. Cette compétence est essentielle pour comprendre les vulnérabilités et vous donne également les outils permettant de les trouver sur n&amp;rsquo;importe quel site. Cependant, il existe de nombreux outils qui peuvent contribuer à la découverte et à l&amp;rsquo;exploitation des vulnérabilités dans les applications Web. Ces outils ont à la fois des avantages et des inconvénients, et sont mieux utilisés en conjonction avec des tests manuels. Ce sous-thème passe en revue un certain nombre d&amp;rsquo;outils disponibles gratuitement et la façon de les utiliser efficacement.&lt;/p></description></item><item><title>Détection de logiciels malveillants par acquisition d'images (iOS, Android)</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>La première étape pour détecter les logiciels malveillants sur un appareil consiste à collecter des données à partir de l&amp;rsquo;appareil lui-même pour leur analyse. Idéalement, les données seront récupérées de l&amp;rsquo;appareil vers un espace sûr avec une perturbation minimale de l&amp;rsquo;appareil lui-même. Les logiciels malveillants plus avancés peuvent tenter de détecter l&amp;rsquo;activité d&amp;rsquo;investigation et de se supprimer pour entraver leur détection et leur analyse.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Enquête active : analyser les pages Web malveillantes</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Les e-mails d&amp;rsquo;hameçonnage ne sont généralement que la première étape d&amp;rsquo;une attaque. La plupart essaient de pousser la personne ciblée à visiter une page Web avec un objectif d&amp;rsquo;attaque spécifique. Ce module de compétences vous apprendra à &lt;strong>examiner les sites Web contrôlés par le cybercriminel pour comprendre ses actions&lt;/strong> et potentiellement &lt;strong>découvrir d&amp;rsquo;autres infrastructures contrôlées par le cybercriminel&lt;/strong> ou des vecteurs d&amp;rsquo;attaque utilisés dans les attaques. Notez que les sites Web peuvent être extrêmement compliqués, avec des comportements allant de simples pages d&amp;rsquo;usurpation d&amp;rsquo;identité à des attaques complexes contre le navigateur Web ou le dispositif de navigation lui-même.&lt;/p></description></item><item><title>Détection et détermination sur la base d'un échantillon</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Vous avez l&amp;rsquo;échantillon d&amp;rsquo;un fichier et vous devez déterminer s&amp;rsquo;il est malveillant. Il peut avoir été envoyé à la cible par e-mail, via les réseaux sociaux ou une messagerie instantanée, ou transféré à partir d&amp;rsquo;un support amovible ou autre. Le fichier lui-même peut être un binaire, une archive compressée, une page Web capturée ou d&amp;rsquo;autres formats de fichiers. L&amp;rsquo;objectif principal est de déterminer si le fichier est malveillant. En outre, vous êtes peut-être en mesure de déterminer des informations de caractérisation supplémentaires utiles sur le fichier, mais pour en savoir plus, consultez le &lt;a href="fr/learning-path/3/" >parcours d&amp;rsquo;apprentissage consacré à l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Documentation des constatations</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Il peut y avoir plusieurs raisons pour lesquelles les organisations de la société civile ne communiquent pas leurs conclusions. Elles pourraient manquer de temps pour le faire, elles pourraient être préoccupées par le partage d&amp;rsquo;échantillons de logiciels malveillants ou d&amp;rsquo;indicateurs de failles, ou elles pourraient simplement manquer d&amp;rsquo;expertise sur la façon de documenter de manière responsable les conclusions d&amp;rsquo;une enquête sur les logiciels malveillants. Ce sous-thème aborde le dernier point.&lt;/p></description></item><item><title>Étapes suivantes</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/5/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="sous-thème-7--détection-automatique-des-vulnérabilités">Sous-thème 7 : Détection automatique des vulnérabilités&lt;/h2>
&lt;h2 id="sous-thème-8--étapes-suivantes">Sous-thème 8 : Étapes suivantes&lt;/h2>
&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>À ce stade, vous devriez être en mesure d&amp;rsquo;effectuer des évaluations de sécurité de qualité professionnelle des sites Web. Cependant, vous avez encore beaucoup à apprendre en termes de gestion et d&amp;rsquo;amélioration du travail de test, et aussi en termes de techniques de test plus obscures et avancées. Ce sous-thème couvre certains parcours que vous pouvez emprunter pour continuer à pratiquer et à développer vos compétences.&lt;/p></description></item><item><title>Analyse de documents malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Bien que la plupart des gens savent se méfier des fichiers binaires exécutables, les formats de documents Office tels que PDF, DOC, DOCX, XLSX et ODT, qui sont utilisés quotidiennement, sont malheureusement connus pour être utilisés comme des armes par le biais de contenu dynamique malveillant ou par l&amp;rsquo;exploitation de failles dans les applications.&lt;/p>
&lt;p>Ce sous-sujet enseigne aux apprenants comment trier et analyser des documents potentiellement malveillants.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Réponse : réduction de l'infrastructure</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans les sous-thèmes précédents, nous avons examiné comment vous pouvez identifier l&amp;rsquo;infrastructure qui sert le contenu malveillant, qu&amp;rsquo;il s’agisse de spam, de logiciels malveillants ou d&amp;rsquo;hameçonnage. Une fois que vous avez réussi, il est temps d&amp;rsquo;en avertir les autres. Dans ce sous-thème, nous abordons les &lt;strong>signalements d&amp;rsquo;abus et d&amp;rsquo;autres mécanismes de navigation sûre et de sinkhole&lt;/strong>. Cela consiste notamment à contacter le fournisseur d&amp;rsquo;infrastructure pour signaler une infrastructure malveillante afin qu&amp;rsquo;il puisse la retirer.&lt;/p></description></item><item><title>Découvrir l'origine du logiciel malveillant</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-10/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Aucun logiciel malveillant n&amp;rsquo;apparaît spontanément sur l&amp;rsquo;appareil d&amp;rsquo;une personne ciblée. Il provient toujours de quelque part. Parfois, le piège est plutôt évident : la personne ciblée se rend compte que le lien sur lequel elle a cliqué est malveillant. Dans d&amp;rsquo;autres cas, le vecteur d&amp;rsquo;infection peut être moins clair. La détermination de l&amp;rsquo;origine de l&amp;rsquo;infection peut s&amp;rsquo;avérer importante pour gérer les risques futurs. Si la source d&amp;rsquo;infection initiale n&amp;rsquo;a pas été ciblée, la personne ciblée a peut-être simplement été victime d&amp;rsquo;un groupe criminel sans autre but que de gagner de l&amp;rsquo;argent. D&amp;rsquo;autre part, si l&amp;rsquo;infection initiale provient d&amp;rsquo;une attaque ciblée sophistiquée d&amp;rsquo;ingénierie sociale, la personne ciblée est susceptible de faire face à des attaques futures continues du même auteur des menaces.&lt;/p></description></item><item><title>Exercice Capture The Flag</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-10/</guid><description>&lt;p>Nous avons également conçu un exercice Capture The Flag dans lequel les apprenants peuvent analyser un e-mail de phishing et l&amp;rsquo;infrastructure à laquelle il est lié. L&amp;rsquo;exercice peut être utilisé comme pratique supplémentaire ou comme exercice de vérification des compétences, et peut être trouvé ci-dessous.&lt;/p>
&lt;p>Vous êtes assis dans la salle de rédaction animée de la presse où vous travaillez en tant qu&amp;rsquo;administrateur IT, concentré sur vos tâches entouré de moniteurs lumineux. Votre collègue Alia du service comptable arrive en courant avec une expression préoccupée, vous informant qu&amp;rsquo;elle a transmis un e-mail prétendant être de PayPal, l&amp;rsquo;incitant à agir immédiatement en raison d&amp;rsquo;une activité de compte suspecte. L&amp;rsquo;organisation de la presse compte sur PayPal pour le traitement des paiements d&amp;rsquo;abonnement. Votre intérêt est immédiatement attisé lorsque vous reconnaissez le potentiel d&amp;rsquo;une attaque malveillante, et vous commencez une enquête.&lt;/p></description></item><item><title>Nettoyage, suivi, gestion des risques après incident et partage des informations</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-11/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Si des logiciels malveillants ou du trafic malveillant sont détectés sur l&amp;rsquo;appareil d&amp;rsquo;une personne ciblée, nous devons fournir des correctifs ou des recommandations ciblées pour permettre au client de déterminer les prochaines étapes appropriées.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Déterminer la méthode de nettoyage appropriée pour le type de logiciel malveillant ou l&amp;rsquo;indicateur de compromission découvert&lt;/li>
&lt;li>Effectuer ou guider les étapes de nettoyage correctif, y compris la suppression des mécanismes de persistance, les outils de suppression des logiciels malveillants, les redémarrages, les réinitialisations d&amp;rsquo;usine&lt;/li>
&lt;li>Identifier les situations dans lesquelles le nettoyage peut s&amp;rsquo;avérer impossible et où d&amp;rsquo;autres conseils ou mesures peuvent s&amp;rsquo;avérer nécessaires&lt;/li>
&lt;li>Documenter et partager les résultats&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque vous découvrez une infection par un logiciel malveillant ou un autre indicateur de compromission sur un appareil, vous devrez travailler avec le propriétaire de l&amp;rsquo;appareil concerné pour résoudre la situation. Pour fournir la meilleure assistance possible, il convient de tenir compte des objectifs de la personne et de comprendre la nature de la menace présente sur son appareil. La personne concernée pourrait vouloir se débarrasser du logiciel malveillant le plus rapidement possible afin de reprendre sa vie et son travail, ou elle pourrait préférer utiliser un autre appareil tout en conservant l&amp;rsquo;appareil infecté afin d&amp;rsquo;enquêter sur ce qui s&amp;rsquo;est passé et peut-être découvrir les responsables de l&amp;rsquo;infection.&lt;/p></description></item><item><title>Profil</title><link>https://infuse.quest/fr/profile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/profile/</guid><description/></item><item><title>Rechercher</title><link>https://infuse.quest/fr/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/search/</guid><description/></item><item><title>S'inscrire</title><link>https://infuse.quest/fr/signup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/signup/</guid><description/></item><item><title>Se connecter</title><link>https://infuse.quest/fr/login/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/login/</guid><description/></item></channel></rss>