<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Infuse</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/</link><description>Recent content on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://openinternet.github.io/Infuse/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>À propos d'Infuse</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/about/</guid><description>Infuse est un cadre développé par la communauté qui offre des voies pour les protecteurs numériques (formateurs en sécurité numérique, technologues, auditeurs, etc.) afin d&amp;rsquo;améliorer leurs connaissances et compétences dans des domaines d&amp;rsquo;expertise technique spécialisée (STE). Infuse vise à rendre ces compétences STE indispensables plus largement disponibles dans les contextes où les communautés à risque en ont le plus besoin, en renforçant les compétences des protecteurs qui ont déjà établi leur confiance auprès de ces communautés.</description></item><item><title>Compétences interpersonnelles pour détecter les logiciels malveillants</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-1/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Avant de commencer à analyser un logiciel malveillant, vous devez configurer un environnement sûr pour le faire. En définitive, les logiciels malveillants font de mauvaises choses aux systèmes sur lesquels ils fonctionnent. Vous ne voulez pas l&amp;rsquo;exécuter sur votre système principal. De plus, vous voudrez probablement empêcher le logiciel malveillant de se connecter aux serveurs C&amp;amp;C (commande et contrôle) de l&amp;rsquo;auteur de la menace. Les deux conditions signifient que vous devez configurer une machine virtuelle à utiliser lors de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants.</description></item><item><title>Configuration d'un environnement d'analyse des logiciels malveillants</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-1/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Avant de commencer à analyser un logiciel malveillant, vous devez configurer un environnement sûr pour le faire. En définitive, les logiciels malveillants font de mauvaises choses aux systèmes sur lesquels ils fonctionnent. Vous ne voulez pas l&amp;rsquo;exécuter sur votre système principal. De plus, vous voudrez probablement empêcher le logiciel malveillant de se connecter aux serveurs C&amp;amp;C (commande et contrôle) de l&amp;rsquo;auteur de la menace. Les deux conditions signifient que vous devez configurer une machine virtuelle à utiliser lors de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants.</description></item><item><title>Infrastructure Vulnerabilities</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-1/</guid><description>Use Case While this learning path focuses on web application security, web applications run on top of numerous pieces of software infrastructure. Any vulnerability in the application’s underlying infrastructure will compromise the application. Understanding some infrastructure security is therefore part of understanding application security.
When inspecting a web application either for purposes of vulnerability assessment, security monitoring, or to investigate a compromise, the practitioner must understand the underlying stack of technology which provides the necessary environment for the application to run while looking for vulnerabilities in that stack.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/introduction/</guid><description>Présentation Les messages d&amp;rsquo;hameçonnage sont généralement liés à une infrastructure malveillante qui cherche soit à capturer des informations de connexion et à les utiliser pour accéder aux systèmes d&amp;rsquo;une organisation ou d&amp;rsquo;un individu, soit à exécuter une transaction d&amp;rsquo;ingénierie sociale ou d&amp;rsquo;exploiter une faille de sécurité d&amp;rsquo;un navigateur ou d&amp;rsquo;un appareil. Ils constituent l&amp;rsquo;une des techniques les plus courantes utilisées par les acteurs malveillants qui visent à compromettre les ONG. Très souvent, les ONG qui reçoivent de tels messages peuvent avoir du mal à déterminer avec certitude s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de messages suspects, et encore moins à connaître l&amp;rsquo;identité et le but du cybercriminel.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/introduction/</guid><description>Présentation Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage aborde les connaissances et les compétences de niveau intermédiaire nécessaires pour détecter et identifier les logiciels malveillants présents dans un échantillon donné ou exécutés activement sur un appareil sur diverses plateformes. La distinction entre les logiciels malveillants et les logiciels ordinaires peut être très subtile, et une analyse détaillée des processus et des exécutables visant à déterminer la nature d&amp;rsquo;un logiciel malveillant nécessite parfois une expertise de niveau avancé.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/introduction/</guid><description>Présentation Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage vous préparera à vous lancer dans l&amp;rsquo;aventure de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants. Notez qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de l&amp;rsquo;un des domaines de sécurité les plus difficiles à maîtriser, mais où vos avancées progressives donneront des résultats. L&amp;rsquo;objectif général de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants est de caractériser les nouveaux logiciels malveillants et les variantes existantes. Le résultat final souhaité est une caractérisation des capacités du logiciel malveillant, une estimation de l&amp;rsquo;utilisation qu&amp;rsquo;en font les acteurs des menaces, et un ensemble d&amp;rsquo;IoC (indicateurs de compromission) qui permettront aux autres intervenants de détecter le logiciel malveillant.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/introduction/</guid><description>Présentation
Il existe de nombreuses façons pour les cybercriminels de tenter d&amp;rsquo;attaquer des sites Web, notamment :
Déni d&amp;rsquo;expression : retrait du site Web, diffamation du site Web, déni de service Accès aux données sensibles : exploitation des contrôles d&amp;rsquo;accès ou d&amp;rsquo;autres vulnérabilités pour accéder aux informations, par exemple dans les bases de données d&amp;rsquo;applications, les fichiers ou systèmes privés, les boîtes de réception privées ou les zones réservées aux membres Implantation de logiciels malveillants (attaques de « point d&amp;rsquo;eau ») : utilisation de l&amp;rsquo;accès à un site Web pour placer du code malveillant ou trompeur dans le but d&amp;rsquo;atteindre des objectifs sur les appareils des visiteurs Déplacement latéral (compromettant d&amp;rsquo;autres systèmes) : accès à des serveurs entiers, à une infrastructure en cloud, ou à une infrastructure de bureau ou à domicile Surveillance des visiteurs : obtention d&amp;rsquo;informations sur les adresses IP ou l&amp;rsquo;identité des visiteurs d&amp;rsquo;un site Web ou des utilisateurs d&amp;rsquo;une application Web Compromission de la chaîne d&amp;rsquo;approvisionnement : compromission des services de distribution de logiciels, des processus de construction de logiciels ou des bibliothèques de composants de logiciels afin d&amp;rsquo;atteindre des objectifs malveillants affectant les utilisateurs du logiciel ciblé Usurpation d&amp;rsquo;identité de sites Web : à des fins d&amp;rsquo;hameçonnage, de ternissement de la réputation et de distribution de logiciels malveillants/espions Injection de trafic (attaques de déclassement) : exploitation des faiblesses de configuration de l&amp;rsquo;infrastructure ou des communications dans le but d&amp;rsquo;insérer du contenu malveillant dans un trafic autrement correct La sécurité des applications Web est un domaine de connaissances techniques approfondies avec de nombreux domaines de spécialisation.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/introduction/</guid><description>Overview Web applications are critical infrastructure used by media organizations and civil society to disseminate free flow of information as well as to provide functionalities to their stakeholders. Adversaries attack these web applications for various purposes, including shutting down the free flow of information, reputational damage, access to private systems, theft of sensitive information, surveillance, and device compromise. By proactively identifying vulnerabilities in web applications used by your clients and partners, you can head off potential compromises before they occur.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/introduction/</guid><description>Overview Websites are critical infrastructure used by media organizations and civil society to disseminate free flow of information as well as to provide functionalities to their stakeholders. Adversaries attack these web applications for various purposes, including shutting down the free flow of information, reputational damage, access to private systems, theft of sensitive information, surveillance, and device compromise. By preparing effectively for these sorts of attacks, you can reduce their impact, or in some cases prevent them entirely.</description></item><item><title>Setup</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-1/</guid><description>Use Case Effectively testing web applications for security vulnerabilities requires specialized tools, which this subtopic looks at.
The most important of these tools is an intercepting proxy server, which will allow you to directly interact with HTTP data as it flows back and forth between your browser and the target web server. This will let you observe what data is being exchanged and manipulate it without the interference of your browser or any client-side controls that are in place.</description></item><item><title>Triage : décider quand enquêter</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-1/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Lorsque vous recevez un message suspect, effectuez un triage initial afin de déterminer s&amp;rsquo;il est effectivement malveillant, de déterminer la meilleure réponse rapide pour le ou les destinataires ciblés, le cas échéant, et de déterminer si une enquête plus approfondie est nécessaire. Pour la plupart des messages, il suffit de mener des heuristiques de base pour séparer les menaces non ciblées des menaces ciblées et identifier les actions de réduction des risques.</description></item><item><title>Website Hardening</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/module-1/</guid><description>Use Case There are a number of steps that can be taken to a website as a whole to make it more resilient to attack. These typically require less effort than going through the site page-by-page and can be quite impactful, so generally it’s a good idea to go through these actions first.
Objectives After completing this subtopic, the practitioner should be able to do the following:
Use development and maintenance processes that ensure that their site can be re-created if the production hosting servers are unavailable.</description></item><item><title>Analyse de base des fichiers</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-2/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Une fois que vous avez un logiciel malveillant sur votre machine virtuelle d&amp;rsquo;analyse, l&amp;rsquo;étape suivante consiste à déterminer ce qu&amp;rsquo;il contient. Un logiciel malveillant peut utiliser plusieurs fichiers. Dans ce cas, vous utiliserez les techniques de cette section pour chaque fichier. Il y a plusieurs façons de vous faire une idée du type de fichier que vous traitez. Notez que certains logiciels malveillants sont délicats à ce sujet et cachent le contenu malveillant dans des fichiers inoffensifs ou créent des fichiers qui ont plusieurs types valides à la fois (un exemple classique étant le GIFAR, qui est un fichier qui est à la fois une image valide et aussi une applet Java valide).</description></item><item><title>Comment ça marche</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/how/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/how/</guid><description/></item><item><title>Compétences interpersonnelles pour la réponse à l'infrastructure malveillante/hameçonnage</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-2/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Dans presque tous les cas d&amp;rsquo;intervention ou de soutien, les participants travailleront directement avec les personnes touchées par une attaque ou une tentative d&amp;rsquo;attaque. Cela peut souvent être une expérience stressante et anxiogène pour les personnes ciblées, et chaque participant devrait savoir comment atténuer ces pressions.
Objectifs Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de soutenir ceux qui pourraient avoir reçu ou cliqué sur des e-mails ou des liens malveillants de manière responsable, en procurant de l&amp;rsquo;empathie et en se concentrant sur la réduction des dommages éclairée par le modèle de menace subi par la personne ciblée.</description></item><item><title>Conditions préalables de l'OPSEC pour détecter les logiciels malveillants</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-2/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Ce sous-thème permettra au participant d&amp;rsquo;assurer la sécurité du processus et des personnes impliquées, et de mettre en œuvre une politique de sécurité dans l&amp;rsquo;environnement informatique que le participant utilise pour la détection de logiciels malveillants.
Objectifs Après avoir terminé ce sous-thème, le participant devrait être en mesure d&amp;rsquo;assurer la confidentialité et l&amp;rsquo;intégrité des données, ce qui comprend :
Chiffrement pendant le stockage et le transfert Effectuer des sommes de contrôle après les acquisitions de données Ne pas utiliser d&amp;rsquo;appareils soupçonnés d&amp;rsquo;être compromis Utiliser des environnements fragilisés Assurer la sécurité des appareils et des serveurs utilisés dans le processus Modélisation des menaces et évaluation des risques Effectuer des sauvegardes et l&amp;rsquo;image du disque Section Principale La sécurité opérationnelle pour la détection des logiciels malveillants peut être divisée en préoccupations liées à des scénarios spécifiques :</description></item><item><title>Data Validation</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-2/</guid><description>Use Case A common class of web application vulnerabilities relates to the way the app processes data supplied by users of the site. This class of vulnerabilities is commonly used by attackers to completely take over target websites, and often can be discovered via automated techniques. Understanding the mechanisms for data validation vulnerabilities is also extremely useful for demystifying complex security topics.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:</description></item><item><title>Data Validation</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-2/</guid><description>Use Case One way or another, every web application accepts and processes untrusted input. This input usually comes from end users and their browsers but may also come from other websites or backend systems. Depending on where this information flows, the processing of the data may have undesirable effects on the website or its users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners will be able to find ways that the format or structure of the data sent to a website may expose and exploit vulnerabilities.</description></item><item><title>Website Logging for Security</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/module-2/</guid><description>Use Case Any website that’s exposed to the internet is under constant attack. At the very least, it’s being deluged by undirected attacks by hordes of robots operated by criminal actors. More concerning are targeted attacks; even unskilled attackers, given perseverance and luck, can find vulnerabilities in a website.
Ideally, the website owner should be able to be aware of the threats they are facing. Site owners especially will want to know if an attacker is close to finding, or has recently found, a vulnerability in their site.</description></item><item><title>Authentication</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-3/</guid><description>Use Case In any website that has user logins, it’s important that the site protects user accounts from unauthorized access, and also that the account credentials themselves are protected. This subtopic outlines the most common areas of authentication where web application flaws appear.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Understand common types of authentication vulnerabilities Understand the potential impacts of those types of vulnerabilities Understand the mechanisms by which those vulnerabilities work Understand, in broad strokes, how those vulnerabilities can be prevented Authentication is the process by which a user of a system proves that they are who they claim they are.</description></item><item><title>Authentication and Authorization</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-3/</guid><description>Use Case Many web apps will only allow particular users to view certain pieces of content and require them to log in or prove their identity in other ways. Adversaries who want to access sensitive data will often try to bypass those restrictions and attempt to view information they are not allowed to see. This subtopic looks into the idea of authentication and authorization, and possible vulnerabilities therein.
Objectives After completing this subtopic, practitioners will be able to find weaknesses in web applications that allow them to partially or completely bypass those applications’ authentication systems or abuse authentication to disclose information about a site’s users.</description></item><item><title>Bac à sable et analyse dynamique</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-3/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation L&amp;rsquo;analyse dynamique consiste à exécuter un logiciel malveillant et à observer ce qu&amp;rsquo;il permet d&amp;rsquo;effectuer. La façon la plus simple d&amp;rsquo;effectuer une analyse dynamique consiste à exécuter un logiciel dans un bac à sable. Un bac à sable est un environnement sûr et isolé qui permet d&amp;rsquo;ouvrir un fichier, une URL ou un programme potentiellement malveillant et de générer une énorme quantité de données. Ce sous-thème examine l&amp;rsquo;analyse du bac à sable, ce que le programme peut et ne peut pas faire, et comment le faire.</description></item><item><title>Contribuer</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/contribute/</guid><description/></item><item><title>Denial of Service Incident Response</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/module-3/</guid><description>Use Case If a website comes under a sustained denial of service attack, it may be vital to act quickly to get the site back up and running. This Learning Path describes some practices to allow site owners to recover from a DoS attack.
Objectives After completing this subtopic, the practitioner should be able to do the following:
Determine what sort of DoS attack a website is under Mitigate or neutralize an attack in process For some sites (e.</description></item><item><title>Fonctionnement des logiciels malveillants et différents types de logiciels malveillants</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-3/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Avant de commencer à travailler avec les logiciels malveillants, nous devons d&amp;rsquo;abord en apprendre davantage sur leurs différents types. Les virus, les logiciels espions (spyware), les portes dérobées (backdoors), les rançongiciels (ransomware) et les logiciels publicitaires (adware) ont des comportements différents et sont inspirés de différentes motivations. Cette connaissance aidera le protecteur à classer le type de logiciel malveillant détecté.
Objectifs Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :</description></item><item><title>Sécurité opérationnelle : manipulation sécuritaire des liens et de l'infrastructure</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-3/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Lorsque vous enquêtez sur des e-mails d&amp;rsquo;hameçonnage, des pièces jointes, des sites Web et d&amp;rsquo;autres infrastructures malveillantes, vous devez prendre des mesures proactives pour vous assurer que vous et les personnes que vous soutenez demeurez en sécurité. Vous devrez également savoir quoi indiquer au destinataire des messages chaque fois qu&amp;rsquo;il sera confronté à de tels incidents et comment il peut vous le signaler en toute sécurité pour leur traitement sans risquer de se compromettre.</description></item><item><title>Analyse statique</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-4/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation L&amp;rsquo;analyse statique est le processus de désassemblage d&amp;rsquo;un fichier binaire afin de comprendre ce qu&amp;rsquo;il contient. Il est assez exigeant en main-d&amp;rsquo;œuvre et nécessite des connaissances en génie logiciel. Pour cette raison, la plupart des analystes préfèrent effectuer une analyse dynamique (sur laquelle nous nous concentrons dans le sous-thème 3). Il y a plusieurs raisons pour lesquelles vous pourriez vouloir faire une analyse statique, y compris lorsque l&amp;rsquo;analyse dynamique ne donne pas de bons résultats ou si vous ne voulez pas qu&amp;rsquo;un cybercriminel potentiel sache que vous êtes en possession et que vous analysez le fichier.</description></item><item><title>Application Logic and Related Vulnerabilities</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-4/</guid><description>Use Case There exist other types of vulnerabilities not covered in the above subtopics which could nonetheless be used to damage or gain unauthorized entry into a web app. We look at several of those below. This is the last subtopic which outlines vulnerability classes: once you’ve learned about all of them, you can move on to the next topics, which look into scanning your web apps for potential vulnerabilities and ensuring that they do not have any serious security holes.</description></item><item><title>Authorization</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-4/</guid><description>Use Case In any website that has users with different levels of capabilities (e.g. viewers vs editors) or that holds confidential information for users, it’s important that the site protects these features and/or this data from people who don’t have permission to use these features and/or interact with this data.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Understand common types of authorization vulnerabilities Understand the potential impacts of those types of vulnerabilities Understand the mechanisms by which those vulnerabilities work Understand, in broad strokes, how those vulnerabilities can be prevented Foundation Knowledge Authorization is the process of making sure that a user of a system has permission to perform an action or create/read/edit/delete a piece of data in that system, and preventing these actions if the user doesn’t have permission.</description></item><item><title>Enquête passive : analyser les URL, les noms d'hôtes et les adresses IP</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-4/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Un participant peut utiliser les compétences décrites dans ce sous-thème pour commencer une enquête passive contre les serveurs sur Internet. Une enquête passive est une enquête qui ne charge aucun site Web et ne recherche que les données publiquement disponibles à leur sujet. Ainsi, le cybercriminel ne sera pas averti que son site Web a reçu des visites supplémentaires, ce qui pourrait l&amp;rsquo;informer qu&amp;rsquo;une enquête est en cours. En évaluant les informations de domaine et de propriété intellectuelle, un enquêteur peut travailler à générer des informations techniques enrichies sur l&amp;rsquo;attaque qui seront utiles pour la sensibilisation de la communauté, le partage d&amp;rsquo;informations au sujet des menaces, la découverte de l&amp;rsquo;infrastructure malveillante associée, et pour placer les attaques dans le contexte de schémas d&amp;rsquo;attaque plus larges.</description></item><item><title>Étapes initiales et vérifications de la détection des logiciels malveillants</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-4/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Il existe un appareil dont le statut de sécurité est inconnu et le propriétaire souhaite enquêter sur la possibilité d&amp;rsquo;une infection ou de compromission antérieure. Vous avez peut-être reçu cet appareil physiquement ou vous assisterez peut-être le client à distance. Utilisez différents outils d&amp;rsquo;analyse de première partie disponibles sur le marché ou intégrés ainsi que des contrôles d&amp;rsquo;intégrité pour identifier, analyser et rechercher des indicateurs de compromission (IoC) afin d&amp;rsquo;identifier une violation ou un logiciel malveillant suspect donné.</description></item><item><title>Hacking Incident Response</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/6/module-4/</guid><description>Use Case If a website is hacked, understanding the actions and methods of the attacker is vital. At the very least, the site owners need to identify how the site was initially compromised so that they can fix any vulnerabilities that enabled that. It may also be important to know what data the attackers may have accessed or modified. This learning path describes some practices to help investigate and recover from a website hacking incident.</description></item><item><title>Application Logic</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-5/</guid><description>Use Case In any interactive website that puts constraints on the types of actions that users can perform, it’s important that the site properly enforces those constraints to prevent unintended (and potentially) damaging actions by malicious users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Understand the concept of application logic vulnerabilities Identify and understand common subclasses of application logic vulnerabilities, including: Client-side controls Lack of rate limiting/multiple submissions Rounding inconsistencies Skipping process steps Cross-site request forgery Application logic vulnerabilities (frequently called business logic vulnerabilities) are a loosely assembled class of vulnerabilities that relate to the processes that the application itself performs, as opposed to underlying vulnerabilities in the technologies that the application uses.</description></item><item><title>Création et partage d'IoC</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/3/module-5/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Une fois que vous avez analysé un logiciel malveillant, vous pouvez aider la communauté (ainsi que vous-même et le reste du monde) en partageant vos résultats. Les nouveaux logiciels malveillants sont relativement rares et, une fois qu&amp;rsquo;ils sont utilisés, ils ont tendance à être largement réutilisés. En partageant vos conclusions, vous pouvez aider tout le monde de plusieurs façons :
Si un membre de la communauté a été ciblé par un auteur de menaces, il est fort possible que celui-ci cible d&amp;rsquo;autres membres de la communauté.</description></item><item><title>Enquête passive : analyser les en-têtes d'e-mail</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-5/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Il y a beaucoup plus de choses dans les e-mails qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît. Le sous-thème vous apprendra comment analyser les métadonnées détaillées qui documentent l&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;un e-mail, les serveurs qu&amp;rsquo;il a parcourus, les informations sur les contrôles de spam possibles et bien plus encore. Ces métadonnées peuvent constituer un élément crucial de toute enquête approfondie sur les e-mails potentiellement malveillants.
Utilisez cette compétence après ou en parallèle au sous-thème.</description></item><item><title>Finding Web Application Vulnerabilities</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-5/</guid><description>Use Case One way or another, every web application accepts and processes untrusted input. This input usually comes from end users and their browsers but may also come from other websites or backend systems. Depending on where this information flows, the processing of the data may have undesirable effects on the website or its users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners will be able to find vulnerabilities in a real website, as opposed to understanding individual vulnerabilities in isolation.</description></item><item><title>Méthodes d'investigation sur les systèmes Windows et macOS</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-5/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation L&amp;rsquo;inspection directe d&amp;rsquo;un appareil peut être nécessaire pour comprendre ce qui s&amp;rsquo;y passe et pour identifier les processus, artefacts ou trafics suspects. Allez au-delà des outils d&amp;rsquo;analyse et utilisez d&amp;rsquo;autres méthodes pour examiner plus en profondeur ce qui se passe sur l&amp;rsquo;appareil.
Objectifs Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :
Comprendre les moyens d&amp;rsquo;inspecter les processus en cours d’exécution et les méthodes permettant de trier les processus potentiellement suspects Comprendre les mécanismes de persistance communs et les moyens de les vérifier Inspecter le trafic réseau pour détecter les communications suspectes Section Principale Les méthodes d&amp;rsquo;investigation nécessitent plus de connaissances sur les opérations internes du système d&amp;rsquo;exploitation ainsi que de développer un certain instinct pour détecter ce qui est normal ou anormal.</description></item><item><title>Détection de logiciels malveillants par l'analyse du trafic</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-6/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation La plupart des logiciels malveillants établissent une sorte de connexion réseau, que ce soit pour se connecter à un serveur de commande et de contrôle pour obtenir des instructions supplémentaires ou exfiltrer des données à partir d&amp;rsquo;un ordinateur. Bien que diverses tactiques puissent être utilisées par les logiciels malveillants pour éviter d&amp;rsquo;être détectés par les scanners antivirus, dans de nombreux cas, un analyste ayant accès à l&amp;rsquo;ensemble du trafic réseau de l&amp;rsquo;appareil peut repérer ces connexions réseau suspectes et les analyser pour rechercher des signes d&amp;rsquo;activité malveillante.</description></item><item><title>Enquête active : analyse des e-mails malveillants</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-6/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Ce module vous apprendra à interpréter et à comprendre les e-mails malveillants et à trouver l’infrastructure à laquelle ils sont liés. Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse d&amp;rsquo;ingénierie sociale pure, d&amp;rsquo;hameçonnage ou de diffusion de logiciels malveillants, les e-mails malveillants peuvent être assez complexes. Bien que l&amp;rsquo;objectif immédiat de cette compétence soit d&amp;rsquo;identifier l&amp;rsquo;infrastructure des cybercriminels, ces compétences avancées d&amp;rsquo;inversion des e-mails complexes sont également une bonne préparation pour comprendre les campagnes des cybercriminels, et elles constituent une bonne introduction à l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants plus complexes.</description></item><item><title>Interpersonal Skills for Web Application Security</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/4/module-6/</guid><description>Use Case When interacting with individuals and organizations who operate web applications, self-awareness is necessary to check the nature of the digital protector relationship, provide useful and not fear-mongering advice or services. It is critical to frame your technical work within a sound risk assessment of the reality of the web application and its users.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should be able to do the following:
Self reflect on the digital protector relationship with a client within web application assessment work and reporting Simplify and filter findings and explain them in a way which makes sense to the needs and threat models of the organization and its stakeholders Maintain an awareness of the limits of your own knowledge and ability Communicate in a non fear-mongering way about vulnerabilities and weaknesses Conduct a broader risk analysis of a web application based on the political, social, economic, and technical realities which surround it.</description></item><item><title>Refining Your Web Application Testing Process</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-6/</guid><description>Use Case Subtopic 5 is a prerequisite for this one, and learners are strongly encouraged to thoroughly read it before proceeding.
If you’re like most people, you struggled with the last practice. It probably took you a long time, and you probably missed a bunch of vulnerabilities. Don’t be dispirited! Before you started this, you would’ve found far fewer in far more time. It may not feel great, but it’s very difficult to transition from learning about vulnerabilities in isolation to finding them in an open-ended environment.</description></item><item><title>Automatic Vulnerability Discovery</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-7/</guid><description>Use Case This learning path has focused on manual discovery of vulnerabilities in web applications. This skill is vital for understanding the vulnerabilities and also gives you the tools to find them on any site. However, there are numerous tools that can help with vulnerability discovery and exploitation in web applications. These tools have both advantages and disadvantages and are best used in conjunction with manual testing. This subtopic reviews a number of freely available tools and how to use them effectively.</description></item><item><title>Détection de logiciels malveillants par acquisition d'images (iOS, Android)</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-7/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation La première étape pour détecter les logiciels malveillants sur un appareil consiste à collecter des données à partir de l&amp;rsquo;appareil lui-même pour leur analyse. Idéalement, les données seront récupérées de l&amp;rsquo;appareil vers un espace sûr avec une perturbation minimale de l&amp;rsquo;appareil lui-même. Les logiciels malveillants plus avancés peuvent tenter de détecter l&amp;rsquo;activité d&amp;rsquo;investigation et de se supprimer pour entraver leur détection et leur analyse.
Objectifs Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :</description></item><item><title>Enquête active : analyser les pages Web malveillantes</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-7/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Les e-mails d&amp;rsquo;hameçonnage ne sont généralement que la première étape d&amp;rsquo;une attaque. La plupart essaient de pousser la personne ciblée à visiter une page Web avec un objectif d&amp;rsquo;attaque spécifique. Ce module de compétences vous apprendra à examiner les sites Web contrôlés par le cybercriminel pour comprendre ses actions et potentiellement découvrir d&amp;rsquo;autres infrastructures contrôlées par le cybercriminel ou des vecteurs d&amp;rsquo;attaque utilisés dans les attaques. Notez que les sites Web peuvent être extrêmement compliqués, avec des comportements allant de simples pages d&amp;rsquo;usurpation d&amp;rsquo;identité à des attaques complexes contre le navigateur Web ou le dispositif de navigation lui-même.</description></item><item><title>Détection et détermination sur la base d'un échantillon</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-8/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Vous avez l&amp;rsquo;échantillon d&amp;rsquo;un fichier et vous devez déterminer s&amp;rsquo;il est malveillant. Il peut avoir été envoyé à la cible par e-mail, via les réseaux sociaux ou une messagerie instantanée, ou transféré à partir d&amp;rsquo;un support amovible ou autre. Le fichier lui-même peut être un binaire, une archive compressée, une page Web capturée ou d&amp;rsquo;autres formats de fichiers. L&amp;rsquo;objectif principal est de déterminer si le fichier est malveillant. En outre, vous êtes peut-être en mesure de déterminer des informations de caractérisation supplémentaires utiles sur le fichier, mais pour en savoir plus, consultez le parcours d&amp;rsquo;apprentissage consacré à l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants.</description></item><item><title>Documentation des constatations</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-8/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Il peut y avoir plusieurs raisons pour lesquelles les organisations de la société civile ne communiquent pas leurs conclusions. Elles pourraient manquer de temps pour le faire, elles pourraient être préoccupées par le partage d&amp;rsquo;échantillons de logiciels malveillants ou d&amp;rsquo;indicateurs de failles, ou elles pourraient simplement manquer d&amp;rsquo;expertise sur la façon de documenter de manière responsable les conclusions d&amp;rsquo;une enquête sur les logiciels malveillants. Ce sous-thème aborde le dernier point.</description></item><item><title>Next Steps</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/5/module-8/</guid><description>Use Case At this point, you should be able to perform professional-quality security assessments of websites. However, you still have a lot to learn in terms of managing and refining the work of testing and also in terms of more obscure and advanced testing techniques. This subtopic covers some paths you can take to continue to practice and build your skills.
Objectives After completing this subtopic, practitioners should know how they can continue to practice and develop their web application security assessment skills.</description></item><item><title>Analyse de documents malveillants</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-9/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Bien que la plupart des gens savent se méfier des fichiers binaires exécutables, les formats de documents Office tels que PDF, DOC, DOCX, XLSX et ODT, qui sont utilisés quotidiennement, sont malheureusement connus pour être utilisés comme des armes par le biais de contenu dynamique malveillant ou par l&amp;rsquo;exploitation de failles dans les applications.
Ce sous-sujet enseigne aux apprenants comment trier et analyser des documents potentiellement malveillants.
Objectifs Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :</description></item><item><title>Réponse : réduction de l'infrastructure</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-9/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Dans les sous-thèmes précédents, nous avons examiné comment vous pouvez identifier l&amp;rsquo;infrastructure qui sert le contenu malveillant, qu&amp;rsquo;il s’agisse de spam, de logiciels malveillants ou d&amp;rsquo;hameçonnage. Une fois que vous avez réussi, il est temps d&amp;rsquo;en avertir les autres. Dans ce sous-thème, nous abordons les signalements d&amp;rsquo;abus et d&amp;rsquo;autres mécanismes de navigation sûre et de sinkhole. Cela consiste notamment à contacter le fournisseur d&amp;rsquo;infrastructure pour signaler une infrastructure malveillante afin qu&amp;rsquo;il puisse la retirer.</description></item><item><title>Découvrir l'origine du logiciel malveillant</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-10/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Aucun logiciel malveillant n&amp;rsquo;apparaît spontanément sur l&amp;rsquo;appareil d&amp;rsquo;une personne ciblée. Il provient toujours de quelque part. Parfois, le piège est plutôt évident : la personne ciblée se rend compte que le lien sur lequel elle a cliqué est malveillant. Dans d&amp;rsquo;autres cas, le vecteur d&amp;rsquo;infection peut être moins clair. La détermination de l&amp;rsquo;origine de l&amp;rsquo;infection peut s&amp;rsquo;avérer importante pour gérer les risques futurs. Si la source d&amp;rsquo;infection initiale n&amp;rsquo;a pas été ciblée, la personne ciblée a peut-être simplement été victime d&amp;rsquo;un groupe criminel sans autre but que de gagner de l&amp;rsquo;argent.</description></item><item><title>Exercice Capture The Flag</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/1/module-10/</guid><description>Nous avons également conçu un exercice Capture The Flag dans lequel les apprenants peuvent analyser un e-mail de phishing et l&amp;rsquo;infrastructure à laquelle il est lié. L&amp;rsquo;exercice peut être utilisé comme pratique supplémentaire ou comme exercice de vérification des compétences, et peut être trouvé ci-dessous.
Vous êtes assis dans la salle de rédaction animée de la presse où vous travaillez en tant qu&amp;rsquo;administrateur IT, concentré sur vos tâches entouré de moniteurs lumineux.</description></item><item><title>Nettoyage, suivi, gestion des risques après incident et partage des informations</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/learning-path/2/module-11/</guid><description>Cas d&amp;rsquo;utilisation Si des logiciels malveillants ou du trafic malveillant sont détectés sur l&amp;rsquo;appareil d&amp;rsquo;une personne ciblée, nous devons fournir des correctifs ou des recommandations ciblées pour permettre au client de déterminer les prochaines étapes appropriées.
Objectifs Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :
Déterminer la méthode de nettoyage appropriée pour le type de logiciel malveillant ou l&amp;rsquo;indicateur de compromission découvert Effectuer ou guider les étapes de nettoyage correctif, y compris la suppression des mécanismes de persistance, les outils de suppression des logiciels malveillants, les redémarrages, les réinitialisations d&amp;rsquo;usine Identifier les situations dans lesquelles le nettoyage peut s&amp;rsquo;avérer impossible et où d&amp;rsquo;autres conseils ou mesures peuvent s&amp;rsquo;avérer nécessaires Documenter et partager les résultats Section Principale Lorsque vous découvrez une infection par un logiciel malveillant ou un autre indicateur de compromission sur un appareil, vous devrez travailler avec le propriétaire de l&amp;rsquo;appareil concerné pour résoudre la situation.</description></item><item><title>Profil</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/profile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/profile/</guid><description/></item><item><title>Rechercher</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/search/</guid><description/></item><item><title>S'inscrire</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/signup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/signup/</guid><description/></item><item><title>Se connecter</title><link>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/login/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://openinternet.github.io/Infuse/fr/login/</guid><description/></item></channel></rss>