<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Análisis de Malware on Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/</link><description>Recent content in Análisis de Malware on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/learning-path/3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuración de un entorno de análisis de malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>Antes de comenzar a analizar cualquier malware, debe configurar un entorno seguro para hacerlo. Definitivamente, el malware daña los sistemas en los que se ejecuta. No desees ejecutarlo en tu sistema principal. Además, probablemente querrás evitar que el malware realmente establezca conexiones con los servidores de C&amp;amp;C (comando y control) del autor de amenazas. Ambos significan que debes configurar una máquina virtual para utilizarla al realizar análisis de malware.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="descripción-general">Descripción general&lt;/h2>
&lt;p>Esta ruta de aprendizaje te preparará para comenzar el camino del análisis de malware. Tenga en cuenta que esta es una de las áreas de seguridad más difíciles de dominar, pero el progreso incremental dará resultados. El objetivo general del análisis de malware es caracterizar nuevos malwares, tanto malwares nuevos como variantes de los existentes. El resultado final deseado es una caracterización de las capacidades del malware, una conjetura sobre qué actores de amenazas lo están utilizando y un conjunto de IoC (indicadores de compromiso) que permitirán a otros detectar el malware.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis básico de archivos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>Una vez que tenga una pieza de malware en su máquina virtual de análisis, el siguiente paso es averiguar qué hay en ella. Una pieza de malware puede usar varios archivos; en este caso, usaría las técnicas de esta sección para cada archivo. Hay algunas formas diferentes de hacerse una idea del tipo de archivo con el que está tratando. Tenga en cuenta que algunos programas maliciosos son complicados al respecto, ya que ocultan contenido malicioso en archivos inocuos o crean archivos que son varios tipos válidos a la vez (un ejemplo clásico es el GIFAR, que es un archivo que es a la vez una imagen válida y también un applet Java válido). Debido a esto, al evaluar los archivos de malware, debemos realizar un análisis más profundo de los tipos y contenidos de los archivos. Más allá de las extensiones de archivo básicas, examinaremos los headers y las firmas de los archivos, así como el contenido de las strings.&lt;/p></description></item><item><title>Sandboxes y análisis dinámico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>El análisis dinámico es el proceso de ejecutar un malware y observar lo que hace. La forma más fácil de hacer un análisis dinámico es ejecutar un software en un sandbox. Un sandbox es un entorno seguro y aislado que abre un archivo, URL o programa potencialmente malicioso y genera una gran cantidad de datos en él. Este subtema analiza el análisis de sandbox, lo que puede y no puede hacer y cómo hacerlo.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis estático</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>El análisis estático es el proceso de desensamblar un archivo binario para comprender qué hay dentro de él. Es bastante laborioso y requiere conocimientos de ingeniería de software. Por esta razón, la mayoría de los analistas preferirán hacer un análisis dinámico (en el que nos centramos en el subtema 3) en su lugar. Hay varias razones por las que es posible que desee hacer un análisis estático, incluso cuando el análisis dinámico no está dando buenos resultados o si no desea que un adversario potencial sepa que está en posesión y analizando el archivo.&lt;/p></description></item><item><title>Crear y compartir IoC</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/3/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-práctico">Caso práctico&lt;/h2>
&lt;p>Una vez que hayas analizado un malware, puedes ayudar a la comunidad (y también a ti mismo y al resto del mundo) compartiendo tus hallazgos. El malware novedoso es bastante raro y, una vez utilizado, tiende a reutilizarse ampliamente. Al compartir sus hallazgos, puedes ayudar a todos de varias maneras:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Si un miembro de la comunidad ha sido atacado por un actor de amenazas, es muy posible que el actor de amenazas esté atacando a otros miembros de la comunidad. Al compartir sus hallazgos, puede ayudar a crear conciencia y, con suerte, ayudar a los defensores digitales a prevenir o mitigar otros ataques.&lt;/li>
&lt;li>Analizar una nueva pieza de malware es un logro significativo. Debes estar orgulloso de ello y también ser recompensado por tus esfuerzos. Al compartir su proceso y hallazgos, es más probable que seas reconocido por su experiencia, lo que aumenta sus oportunidades de trabajo interesante y colaboración en el campo.&lt;/li>
&lt;li>Finalmente, al crear y compartir IoCs, puedes ayudar a la detección automática del malware en cuestión. Si los fabricantes de software de detección y prevención integran esas IoCs en sus bases de datos, eso hace que el malware sea significativamente menos útil para los actores de amenazas y mejora la seguridad de las personas en todo el mundo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p></description></item></channel></rss>