<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Détection des logiciels malveillants on Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/</link><description>Recent content in Détection des logiciels malveillants on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://infuse.quest/fr/learning-path/2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Compétences interpersonnelles pour détecter les logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Avant de commencer à analyser un logiciel malveillant, vous devez configurer un environnement sûr pour le faire. En définitive, les logiciels malveillants font de mauvaises choses aux systèmes sur lesquels ils fonctionnent. Vous ne voulez pas l&amp;rsquo;exécuter sur votre système principal. De plus, vous voudrez probablement empêcher le logiciel malveillant de se connecter aux serveurs C&amp;amp;C (commande et contrôle) de l&amp;rsquo;auteur de la menace. Les deux conditions signifient que vous devez configurer une machine virtuelle à utiliser lors de l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants.&lt;/p></description></item><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage aborde les connaissances et les compétences de niveau intermédiaire nécessaires pour détecter et identifier les logiciels malveillants présents dans un échantillon donné ou exécutés activement sur un appareil sur diverses plateformes. La distinction entre les logiciels malveillants et les logiciels ordinaires peut être très subtile, et une analyse détaillée des processus et des exécutables visant à déterminer la nature d&amp;rsquo;un logiciel malveillant nécessite parfois une expertise de niveau avancé. Cependant, les compétences abordées ici vous donneront un point de départ dans vos efforts de détection. Ce parcours d&amp;rsquo;apprentissage couvre :&lt;/p></description></item><item><title>Conditions préalables de l'OPSEC pour détecter les logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Ce sous-thème permettra au participant d&amp;rsquo;assurer la sécurité du processus et des personnes impliquées, et de mettre en œuvre une politique de sécurité dans l&amp;rsquo;environnement informatique que le participant utilise pour la détection de logiciels malveillants.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, le participant devrait être en mesure d&amp;rsquo;assurer la confidentialité et l&amp;rsquo;intégrité des données, ce qui comprend :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Chiffrement pendant le stockage et le transfert&lt;/li>
&lt;li>Effectuer des sommes de contrôle après les acquisitions de données&lt;/li>
&lt;li>Ne pas utiliser d&amp;rsquo;appareils soupçonnés d&amp;rsquo;être compromis&lt;/li>
&lt;li>Utiliser des environnements fragilisés&lt;/li>
&lt;li>Assurer la sécurité des appareils et des serveurs utilisés dans le processus&lt;/li>
&lt;li>Modélisation des menaces et évaluation des risques&lt;/li>
&lt;li>Effectuer des sauvegardes et l&amp;rsquo;image du disque&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>La sécurité opérationnelle pour la détection des logiciels malveillants peut être divisée en préoccupations liées à des scénarios spécifiques :&lt;/p></description></item><item><title>Fonctionnement des logiciels malveillants et différents types de logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Avant de commencer à travailler avec les logiciels malveillants, nous devons d&amp;rsquo;abord en apprendre davantage sur leurs différents types. Les virus, les logiciels espions (spyware), les portes dérobées (backdoors), les rançongiciels (ransomware) et les logiciels publicitaires (adware) ont des comportements différents et sont inspirés de différentes motivations. Cette connaissance aidera le protecteur à classer le type de logiciel malveillant détecté.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Étapes initiales et vérifications de la détection des logiciels malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-4/</guid><description>&lt;h3 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h3>
&lt;p>Il existe un appareil dont le statut de sécurité est inconnu et le propriétaire souhaite enquêter sur la possibilité d&amp;rsquo;une infection ou de compromission antérieure. Vous avez peut-être reçu cet appareil physiquement ou vous assisterez peut-être le client à distance. Utilisez différents outils d&amp;rsquo;analyse de première partie disponibles sur le marché ou intégrés ainsi que des contrôles d&amp;rsquo;intégrité pour identifier, analyser et rechercher des indicateurs de compromission (IoC) afin d&amp;rsquo;identifier une violation ou un logiciel malveillant suspect donné.&lt;/p></description></item><item><title>Méthodes d'investigation sur les systèmes Windows et macOS</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;inspection directe d&amp;rsquo;un appareil peut être nécessaire pour comprendre ce qui s&amp;rsquo;y passe et pour identifier les processus, artefacts ou trafics suspects. Allez au-delà des outils d&amp;rsquo;analyse et utilisez d&amp;rsquo;autres méthodes pour examiner plus en profondeur ce qui se passe sur l&amp;rsquo;appareil.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprendre les moyens d&amp;rsquo;inspecter les processus en cours d’exécution et les méthodes permettant de trier les processus potentiellement suspects&lt;/li>
&lt;li>Comprendre les mécanismes de persistance communs et les moyens de les vérifier&lt;/li>
&lt;li>Inspecter le trafic réseau pour détecter les communications suspectes&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>Les méthodes d&amp;rsquo;investigation nécessitent plus de connaissances sur les opérations internes du système d&amp;rsquo;exploitation ainsi que de développer un certain instinct pour détecter ce qui est normal ou anormal.&lt;/p></description></item><item><title>Détection de logiciels malveillants par l'analyse du trafic</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>La plupart des logiciels malveillants établissent une sorte de connexion réseau, que ce soit pour se connecter à un serveur de commande et de contrôle pour obtenir des instructions supplémentaires ou exfiltrer des données à partir d&amp;rsquo;un ordinateur. Bien que diverses tactiques puissent être utilisées par les logiciels malveillants pour éviter d&amp;rsquo;être détectés par les scanners antivirus, dans de nombreux cas, un analyste ayant accès à l&amp;rsquo;ensemble du trafic réseau de l&amp;rsquo;appareil peut repérer ces connexions réseau suspectes et les analyser pour rechercher des signes d&amp;rsquo;activité malveillante.&lt;/p></description></item><item><title>Détection de logiciels malveillants par acquisition d'images (iOS, Android)</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>La première étape pour détecter les logiciels malveillants sur un appareil consiste à collecter des données à partir de l&amp;rsquo;appareil lui-même pour leur analyse. Idéalement, les données seront récupérées de l&amp;rsquo;appareil vers un espace sûr avec une perturbation minimale de l&amp;rsquo;appareil lui-même. Les logiciels malveillants plus avancés peuvent tenter de détecter l&amp;rsquo;activité d&amp;rsquo;investigation et de se supprimer pour entraver leur détection et leur analyse.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Détection et détermination sur la base d'un échantillon</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Vous avez l&amp;rsquo;échantillon d&amp;rsquo;un fichier et vous devez déterminer s&amp;rsquo;il est malveillant. Il peut avoir été envoyé à la cible par e-mail, via les réseaux sociaux ou une messagerie instantanée, ou transféré à partir d&amp;rsquo;un support amovible ou autre. Le fichier lui-même peut être un binaire, une archive compressée, une page Web capturée ou d&amp;rsquo;autres formats de fichiers. L&amp;rsquo;objectif principal est de déterminer si le fichier est malveillant. En outre, vous êtes peut-être en mesure de déterminer des informations de caractérisation supplémentaires utiles sur le fichier, mais pour en savoir plus, consultez le &lt;a href="fr/learning-path/3/" >parcours d&amp;rsquo;apprentissage consacré à l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Analyse de documents malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Bien que la plupart des gens savent se méfier des fichiers binaires exécutables, les formats de documents Office tels que PDF, DOC, DOCX, XLSX et ODT, qui sont utilisés quotidiennement, sont malheureusement connus pour être utilisés comme des armes par le biais de contenu dynamique malveillant ou par l&amp;rsquo;exploitation de failles dans les applications.&lt;/p>
&lt;p>Ce sous-sujet enseigne aux apprenants comment trier et analyser des documents potentiellement malveillants.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p></description></item><item><title>Découvrir l'origine du logiciel malveillant</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-10/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Aucun logiciel malveillant n&amp;rsquo;apparaît spontanément sur l&amp;rsquo;appareil d&amp;rsquo;une personne ciblée. Il provient toujours de quelque part. Parfois, le piège est plutôt évident : la personne ciblée se rend compte que le lien sur lequel elle a cliqué est malveillant. Dans d&amp;rsquo;autres cas, le vecteur d&amp;rsquo;infection peut être moins clair. La détermination de l&amp;rsquo;origine de l&amp;rsquo;infection peut s&amp;rsquo;avérer importante pour gérer les risques futurs. Si la source d&amp;rsquo;infection initiale n&amp;rsquo;a pas été ciblée, la personne ciblée a peut-être simplement été victime d&amp;rsquo;un groupe criminel sans autre but que de gagner de l&amp;rsquo;argent. D&amp;rsquo;autre part, si l&amp;rsquo;infection initiale provient d&amp;rsquo;une attaque ciblée sophistiquée d&amp;rsquo;ingénierie sociale, la personne ciblée est susceptible de faire face à des attaques futures continues du même auteur des menaces.&lt;/p></description></item><item><title>Nettoyage, suivi, gestion des risques après incident et partage des informations</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/2/module-11/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Si des logiciels malveillants ou du trafic malveillant sont détectés sur l&amp;rsquo;appareil d&amp;rsquo;une personne ciblée, nous devons fournir des correctifs ou des recommandations ciblées pour permettre au client de déterminer les prochaines étapes appropriées.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants devraient être en mesure de faire ce qui suit :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Déterminer la méthode de nettoyage appropriée pour le type de logiciel malveillant ou l&amp;rsquo;indicateur de compromission découvert&lt;/li>
&lt;li>Effectuer ou guider les étapes de nettoyage correctif, y compris la suppression des mécanismes de persistance, les outils de suppression des logiciels malveillants, les redémarrages, les réinitialisations d&amp;rsquo;usine&lt;/li>
&lt;li>Identifier les situations dans lesquelles le nettoyage peut s&amp;rsquo;avérer impossible et où d&amp;rsquo;autres conseils ou mesures peuvent s&amp;rsquo;avérer nécessaires&lt;/li>
&lt;li>Documenter et partager les résultats&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="section-principale">Section Principale&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque vous découvrez une infection par un logiciel malveillant ou un autre indicateur de compromission sur un appareil, vous devrez travailler avec le propriétaire de l&amp;rsquo;appareil concerné pour résoudre la situation. Pour fournir la meilleure assistance possible, il convient de tenir compte des objectifs de la personne et de comprendre la nature de la menace présente sur son appareil. La personne concernée pourrait vouloir se débarrasser du logiciel malveillant le plus rapidement possible afin de reprendre sa vie et son travail, ou elle pourrait préférer utiliser un autre appareil tout en conservant l&amp;rsquo;appareil infecté afin d&amp;rsquo;enquêter sur ce qui s&amp;rsquo;est passé et peut-être découvrir les responsables de l&amp;rsquo;infection.&lt;/p></description></item></channel></rss>