<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>كشف البرمجيات الضارة on Infuse</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/</link><description>Recent content in كشف البرمجيات الضارة on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>ar</language><atom:link href="https://infuse.quest/ar/learning-path/2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>مقدمة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="نظرة-عامة">نظرة عامة&lt;/h2>
&lt;p>يُغطي مسار التعلّم هذا المعرفة والمهارات متوسطة المستوى اللازمة لكشف البرمجيات الضارة وتحديدها إما من عينة معينة أو تلك الفاعلة على جهاز على مجموعة متنوعة من منصات الجهاز. يمكن أن يكون الفرق بين البرمجيات الضارة وغيرها من البرمجيات دقيقًا جدًا ويتطلب التمتع بخبرة على مستوى متقدم لإجراء التحليل التفصيلي للعمليات والملفات الثنائية لتحديد ماهية البرمجيات الضارة في نهاية المطاف في بعض الأحيان، ولكن يمكن للمهارات التي يغطيها هذا المسار أن تمنحك دفعة لبدء جهود الكشف، حيث يغطي مسار التعلّم هذا:&lt;/p></description></item><item><title>مهارات التعامل مع الآخرين للكشف عن البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في كل حالة تدخل أو دعم تقريبًا، سيعمل الممارسون مباشرة مع الأشخاص المتضررين من هجوم أو محاولة هجوم، وغالبًا ما تكون هذه تجربة مرهقة ومثيرة للقلق بالنسبة للأشخاص المستهدفين، ويجب على كل ممارس معرفة كيفية التخفيف من هذه الضغوط.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد الانتهاء من هذا الموضوع الفرعي، سيتمكن الممارسون بطريقة أكثر مسؤولية من مساعدة أولئك الذين ربما تلقوا أو نقروا على الروابط الضارة أو رسائل البريد الإلكتروني.&lt;/p>
&lt;p>يجب أن يكون الممارسون قادرين أيضًا على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>متطلبات الأمان التشغيلي للكشف عن البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>قبل البدء في تحليل أي برمجيات ضارة، تحتاج إلى إعداد بيئة آمنة للقيام بذلك لأن البرمجيات الضارة كما يتضح من اسمها تسبب ضررًا للأنظمة التي تعمل عليها، لذا لا تقم بتشغيلها على نظامك الأساسي. بالإضافة إلى ذلك، من المحتمل أن ترغب في منع البرمجيات الضارة من إجراء اتصالات فعلية بخوادم الأوامر والتحكم الخاصة بممثل التهديد. كلا هذين الأمرين يعنيان أنه يجب عليك إعداد آلة افتراضية لاستخدامها عند إجراء تحليل البرمجيات الخبيثة.&lt;/p></description></item><item><title>كيف تعمل البرمجيات الضارة وأنواعها المختلفة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>كي نبدأ في العمل على البرمجيات الضارة، نحتاج أولًا إلى التعرف على أنواعها المختلفة. حيث تتصرف الفيروسات وبرمجيات التجسس والأبواب الخلفية وبرمجيات الفدية والبرمجيات الدِعائية بشكل مختلف وتُمثل دوافع مختلفة، وتساعد المعرفة هذه المدافع على تصنيف نوع البرمجيات الضارة المكتشفة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارس قادرًا على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>التفريق بين مختلف أنواع البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>فهم ما يمكن أن تفعله البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>فهم كيف تبدأ إصابات البرمجيات الضارة&lt;/li>
&lt;li>شرح ماهية مؤشرات الاختراق&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>بشكل عام تُعدّ البرمجيات الضارة هي أي برنامج يستخدم للقيام بأشياء غير مصرّح بها على كمبيوتر المستخدم أو جهازه المحمول. تحتوي ويكيبيديا على&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Malware" target="_blank" > مقدمة جيدة إلى البرمجيات الضارة بشكل عام&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>الخطوات الأولية والفحوصات للكشف عن البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>يوجد جهاز ذو حالة أمنية غير معروفة ويريد المالك فحص إمكانية الإصابة أو الاختراق السابق. ربما تم تسليمك هذا الجهاز بشكل فعلي أو ربما ستدعم العميل عن بُعد. استخدم أدوات فحص مختلفة جاهزة أو مضمّنة تخص الطرف الأول بالإضافة إلى فحوصات السلامة لتحديد مؤشرات الاختراق وتحليلها والبحث عنها لتحديد خرق أو برمجية ضارة مشبوهة معينة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>طرق التحليل الجنائي على أنظمة ويندوز وماك أو إس قيد التشغيل</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>قد يكون الفحص المباشر للجهاز ضروريًا لفهم ما يحدث عليه وتحديد العمليات المشبوهة أو آثارها أو حركة المرور. لا تعتمد على أدوات الفحص فقط واستخدم طرقًا لإلقاء نظرة أعمق على ما يحدث على الجهاز.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>فهم طرق فحص العمليات الجارية وطرق كشف العمليات التي يحتمل أن تكون مشبوهة&lt;/li>
&lt;li>فهم آليات البقاء الشائعة وطرق التحقق منها&lt;/li>
&lt;li>فحص حركة مرور الشبكة بحثًا عن الاتصالات المشبوهة&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>تتطلب طرق التحليل الجنائي معرفة إضافية بالعمليات ضمن لنظام التشغيل بالإضافة إلى تطوير حدس يدلّك على ما هو طبيعي مقابل النتائج غير الطبيعية.&lt;/p></description></item><item><title>كشف البرمجيات الضارة من خلال تحليل حركة المرور</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>ستقوم معظم البرمجيات الضارة بإجراء اتصال بالشبكة سواء كان ذلك للاتصال بخادم الأوامر والتحكم للحصول على مزيد من التعليمات أو تسريب البيانات من جهاز الكمبيوتر. في حين يمكن استخدام تكتيكات مختلفة من قبل البرمجيات الضارة لتجنب اكتشافها بواسطة فاحصات مكافحة الفيروسات، يمكن للمحلل في كثير من الحالات الوصول إلى كامل حركة مرور الشبكة من الجهاز لاكتشاف اتصالات الشبكة المشبوهة هذه وتحليلها بحثًا عن علامات النشاط الضار.&lt;/p>
&lt;p>استخدمه عندما تكون قادرًا على إعداد حل لتحليل حركة المرور عبر الإنترنت، على سبيل المثال باستخدام جهاز نقطة اتصال واي فاي يعمل على رازبيري باي كما هو الحال في بعض الأدوات التي تمت مناقشتها هنا. يمكن أن تشمل الخيارات الأخرى استخدام منافذ اختبار الوصول أو محلل المنافذ المبدل لتسجيل حركة مرور جميع مستخدمي الشبكة المحلية كما هو الحال في المساحات المكتبية.&lt;/p></description></item><item><title>كشف البرمجيات الضارة من خلال الحصول على الصور (آي أو إس وأندرويد)</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>تتمثل الخطوة الأولى في كشف البرمجيات الضارة على الجهاز في جمع البيانات من الجهاز نفسه لتحليلها ومن الناحية المثالية يمكن نقل البيانات من الجهاز إلى مساحة آمنة مع أدنى حد من التعطيل للجهاز نفسه. قد تحاول البرمجيات الضارة الأكثر تقدمًا اكتشاف نشاط التحليل الجنائي وحذف نفسها لعرقلة الكشف والتحليل.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>أجر نسخة احتياطية لجهاز آي أو إس أو أندرويد للتحقق من البرمجيات الضارة المحتملة&lt;/li>
&lt;li>تحقق من البيانات التي تم جمعها في تلك النسخة الاحتياطية، على سبيل المثال من خلال البحث عن الطوابع الزمنية والبيانات الوصفية أو الآثار&lt;/li>
&lt;li>تحليل النسخ الاحتياطية لنظامي آي أو إس وأندرويد باستخدام موبايل فيريفيكيشن تولكيت (MVT)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>للحصول على رؤية أوسع لطرق كشف البرمجيات الضارة والتحديات المحتملة، نوصي جميع المتعلمين بإلقاء نظرة على هذه &lt;a href="https://media.ccc.de/v/37c3-11874-einfuhrung_in_smartphone_malware_forensik" target="_blank" >المحادثة&lt;/a> (أصلها باللغة الألمانية ولكنها مترجمة أيضًا إلى الفرنسية والإنجليزية) وهي مقدمة رائعة حول الموضوع وتستمر حوالي 50 دقيقة (بالإضافة إلى الأسئلة والأجوبة).&lt;/p></description></item><item><title>الكشف والتحديد القائم على العينات</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>لديك عينة ملف وتحتاج إلى تحديد ما إذا كان ضارًا وربما يكون قد تم إرساله إلى الهدف عن طريق البريد الإلكتروني أو وسائل التواصل الاجتماعي أو المراسلة الفورية أو تم نقله عبر الوسائط القابلة للإزالة أو غير ذلك. قد يكون الملف نفسه ملفًا ثنائيًا أو أرشيفًا مضغوطًا أو صفحة ويب تم التقاطها أو تنسيقات ملفات أخرى. يتمثل الهدف الأساسي في تحديد ما إذا كان الملف ضارًا أم لا. بالإضافة إلى ذلك، قد تتمكن من تحديد بعض المعلومات الإضافية المفيدة التي تُميز الملف ولكن لمزيد من الإرشادات راجع مسار تعلم تحليل البرمجيات الضارة&lt;a href="https://infuse.quest/en/learning-path/3/" >Malware Analysis Learning Path&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>تحليل المستندات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>في حين يعرف العديد من الأشخاص أنه يجب التشكيك في الملفات الثنائية القابلة للتنفيذ، توجد تنسيقات مستندات مكتبية مثل PDF وDOC وDOCX وXLSX وODT تستخدم بشكل يومي ومن المعروف للأسف أنه يمكن تسليحها إما بمحتوى ديناميكي ضار أو ثغرات تطبيق.&lt;/p>
&lt;p>يُعلّم هذا الموضوع الفرعي المتعلمين كيف يمكنهم تصنيف وتحليل المستندات التي يحتمل أن تكون ضارة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p></description></item><item><title>اكتشاف مصدر البرمجيات الضارة</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-10/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>لا تظهر البرمجيات الضارة بشكل تلقائي على جهاز الشخص المستهدف وإنما تأتي دائمًا من مكان ما. في بعض الأحيان، يكون ذلك المكان واضحًا حيث يدرك الشخص المستهدف أن الرابط الذي نقر عليه كان ضارًا وفي حالات أخرى، قد يكون ناقل الإصابة أقل وضوحًا. يمكن أن يكون تعلم مصدر الإصابة مهمًا لإدارة المخاطر المستقبلية. إذا كان مصدر الإصابة الأولي غير مستهدفًا، فقد تكون الضحية قد وقعت في أيدي عصابة إجرامية ليس لها أهداف سوى كسب المال. من ناحية أخرى، إذا جاءت الإصابة الأولية من هجوم انتحال بالهندسة الاجتماعية مستهدف ومتطور، فمن المرجح أن يواجهوا هجمات مستقبلية مستمرة من نفس ممثل التهديد.&lt;/p></description></item><item><title>التنظيف والرعاية اللاحقة وإدارة مخاطر ما بعد الحادثة ومشاركة المعلومات</title><link>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/ar/learning-path/2/module-11/</guid><description>&lt;h2 id="حالة-استخدام">حالة استخدام&lt;/h2>
&lt;p>إذا تم العثور على برمجيات ضارة أو حركة مرور ضارة على جهاز شخص مستهدف، فنحن بحاجة إلى تقديم توصيات علاجية لاحقة للرعاية أو توصيات مستهدفة للسماح للعميل بتحديد الخطوات التالية المناسبة.&lt;/p>
&lt;h2 id="الأهداف">الأهداف&lt;/h2>
&lt;p>بعد استكمال هذا الموضوع الفرعي، يجب أن يكون الممارسون قادرين على القيام بما يلي:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>تحديد طريقة التنظيف المناسبة لنوع البرمجيات الضارة أو مؤشر الاختراق المكتشف&lt;/li>
&lt;li>تنفيذ أو توجيه خطوات التنظيف التصحيحي، بما في ذلك إزالة آليات البقاء، وأدوات إزالة البرمجيات الضارة، وإعادة التشغيل، وإعادة الضبط إلى إعدادات المصنع&lt;/li>
&lt;li>تحديد المواقف التي قد لا يكون فيها التنظيف ممكنًا وقد يكون من الضروري تقديم المزيد من النصائح أو الإجراءات&lt;/li>
&lt;li>توثيق وحفظ النتائج&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="العرض">العرض&lt;/h2>
&lt;p>عندما تكتشف إصابة ببرمجيات ضارة أو مؤشرًا آخر على اختراق جهاز ما، ستحتاج إلى العمل مع مالك الجهاز المتأثر لإعادة أجهزته إلى حالة جيدة. يتطلب تقديم أفضل دعم مراعاة أهداف الشخص وفهم طبيعة التهديد الموجود على الأجهزة. قد يكون الشخص المصاب مهتمًا إما بالتخلص من البرمجيات الضارة في أسرع وقت ممكن حتى يتمكن من العودة إلى حياته وعمله أو بدلًا من ذلك قد يفضل استخدام جهاز آخر مع الاحتفاظ بالجهاز المصاب من أجل فحص ما حدث وربما من كان مسؤولًا عنه.&lt;/p></description></item></channel></rss>