<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Détection, enquête et suivi des infrastructures malveillantes on Infuse</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/</link><description>Recent content in Détection, enquête et suivi des infrastructures malveillantes on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://infuse.quest/fr/learning-path/1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="présentation">Présentation&lt;/h2>
&lt;p>Les messages d&amp;rsquo;hameçonnage sont généralement liés à une infrastructure malveillante qui cherche soit à capturer des informations de connexion et à les utiliser pour accéder aux systèmes d&amp;rsquo;une organisation ou d&amp;rsquo;un individu, soit à exécuter une transaction d&amp;rsquo;ingénierie sociale ou d&amp;rsquo;exploiter une faille de sécurité d&amp;rsquo;un navigateur ou d&amp;rsquo;un appareil. Ils constituent l&amp;rsquo;une des techniques les plus courantes utilisées par les acteurs malveillants qui visent à compromettre les ONG. Très souvent, les ONG qui reçoivent de tels messages peuvent avoir du mal à déterminer avec certitude s&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de messages suspects, et encore moins à connaître l&amp;rsquo;identité et le but du cybercriminel. La vérification auprès de l&amp;rsquo;expéditeur présumé par un autre canal pourrait être le moyen le plus simple de vérifier si un message est légitime. Si l&amp;rsquo;expéditeur ne peut pas être contacté ou si le message ne semble pas légitime, il peut être important de l&amp;rsquo;analyser plus en profondeur. Cela pourrait nous permettre d&amp;rsquo;arrêter de telles attaques avant qu&amp;rsquo;elles compromettent les systèmes de l&amp;rsquo;ONG, de les empêcher de le faire à l&amp;rsquo;avenir et d&amp;rsquo;alerter les autres intervenants au sein de la communauté au sujet de ces cybercriminels et de leurs tactiques, techniques et procédures (TTP). Les résultats de ces enquêtes sont ensuite souvent partagés, soit par le biais de rapports formels ou de réseaux, soit de discussions informelles entre les professionnels de la sécurité des ONG.&lt;/p></description></item><item><title>Triage : décider quand enquêter</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque vous recevez un message suspect, effectuez un triage initial afin de déterminer s&amp;rsquo;il est effectivement malveillant, de déterminer la meilleure réponse rapide pour le ou les destinataires ciblés, le cas échéant, et de déterminer si une enquête plus approfondie est nécessaire. Pour la plupart des messages, il suffit de mener des heuristiques de base pour séparer les menaces non ciblées des menaces ciblées et identifier les actions de réduction des risques.&lt;/p></description></item><item><title>Compétences interpersonnelles pour la réponse à l'infrastructure malveillante/hameçonnage</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans presque tous les cas d&amp;rsquo;intervention ou de soutien, les participants travailleront directement avec les personnes touchées par une attaque ou une tentative d&amp;rsquo;attaque. Cela peut souvent être une expérience stressante et anxiogène pour les personnes ciblées, et chaque participant devrait savoir comment atténuer ces pressions.&lt;/p>
&lt;h2 id="objectifs">Objectifs&lt;/h2>
&lt;p>Après avoir terminé ce sous-thème, les participants seront en mesure de soutenir ceux qui pourraient avoir reçu ou cliqué sur des e-mails ou des liens malveillants de manière responsable, en procurant de l&amp;rsquo;empathie et en se concentrant sur la réduction des dommages éclairée par le modèle de menace subi par la personne ciblée.&lt;/p></description></item><item><title>Sécurité opérationnelle : manipulation sécuritaire des liens et de l'infrastructure</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Lorsque vous enquêtez sur des e-mails d&amp;rsquo;hameçonnage, des pièces jointes, des sites Web et d&amp;rsquo;autres infrastructures malveillantes, vous devez prendre des mesures proactives pour vous assurer que vous et les personnes que vous soutenez demeurez en sécurité. Vous devrez également savoir quoi indiquer au destinataire des messages chaque fois qu&amp;rsquo;il sera confronté à de tels incidents et comment il peut vous le signaler en toute sécurité pour leur traitement sans risquer de se compromettre.&lt;/p></description></item><item><title>Enquête passive : analyser les URL, les noms d'hôtes et les adresses IP</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Un participant peut utiliser les compétences décrites dans ce sous-thème pour &lt;strong>commencer une enquête passive contre les serveurs sur Internet&lt;/strong>. Une enquête passive est une enquête qui ne charge aucun site Web et ne recherche que les données publiquement disponibles à leur sujet. Ainsi, le cybercriminel ne sera pas averti que son site Web a reçu des visites supplémentaires, ce qui pourrait l&amp;rsquo;informer qu&amp;rsquo;une enquête est en cours. En évaluant les informations de domaine et de propriété intellectuelle, un enquêteur peut travailler à &lt;strong>générer des informations techniques enrichies sur l&amp;rsquo;attaque&lt;/strong> qui seront utiles pour la sensibilisation de la communauté, le partage d&amp;rsquo;informations au sujet des menaces, la découverte de l&amp;rsquo;infrastructure malveillante associée, et pour placer les attaques dans le contexte de schémas d&amp;rsquo;attaque plus larges.&lt;/p></description></item><item><title>Enquête passive : analyser les en-têtes d'e-mail</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Il y a beaucoup plus de choses dans les e-mails qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît. Le sous-thème vous apprendra comment &lt;strong>analyser les métadonnées détaillées&lt;/strong> qui documentent l&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;un e-mail, les serveurs qu&amp;rsquo;il a parcourus, les informations sur les contrôles de spam possibles et bien plus encore. Ces métadonnées peuvent constituer un élément crucial de toute enquête approfondie sur les e-mails potentiellement malveillants.&lt;/p>
&lt;p>Utilisez cette compétence après ou en parallèle au sous-thème.&lt;/p></description></item><item><title>Enquête active : analyse des e-mails malveillants</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Ce module vous apprendra à &lt;strong>interpréter et à comprendre les e-mails malveillants&lt;/strong> et à &lt;strong>trouver l’infrastructure à laquelle ils sont liés&lt;/strong>. Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse d&amp;rsquo;ingénierie sociale pure, d&amp;rsquo;hameçonnage ou de diffusion de logiciels malveillants, les e-mails malveillants peuvent être assez complexes. Bien que l&amp;rsquo;objectif immédiat de cette compétence soit d&amp;rsquo;identifier l&amp;rsquo;infrastructure des cybercriminels, ces compétences avancées d&amp;rsquo;inversion des e-mails complexes sont également une bonne préparation pour comprendre les campagnes des cybercriminels, et elles constituent une bonne introduction à l&amp;rsquo;analyse des logiciels malveillants plus complexes. Certaines de ces techniques peuvent également &lt;strong>vous aider à analyser les messages suspects envoyés par d&amp;rsquo;autres moyens, tels que WhatsApp&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Enquête active : analyser les pages Web malveillantes</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Les e-mails d&amp;rsquo;hameçonnage ne sont généralement que la première étape d&amp;rsquo;une attaque. La plupart essaient de pousser la personne ciblée à visiter une page Web avec un objectif d&amp;rsquo;attaque spécifique. Ce module de compétences vous apprendra à &lt;strong>examiner les sites Web contrôlés par le cybercriminel pour comprendre ses actions&lt;/strong> et potentiellement &lt;strong>découvrir d&amp;rsquo;autres infrastructures contrôlées par le cybercriminel&lt;/strong> ou des vecteurs d&amp;rsquo;attaque utilisés dans les attaques. Notez que les sites Web peuvent être extrêmement compliqués, avec des comportements allant de simples pages d&amp;rsquo;usurpation d&amp;rsquo;identité à des attaques complexes contre le navigateur Web ou le dispositif de navigation lui-même.&lt;/p></description></item><item><title>Documentation des constatations</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Il peut y avoir plusieurs raisons pour lesquelles les organisations de la société civile ne communiquent pas leurs conclusions. Elles pourraient manquer de temps pour le faire, elles pourraient être préoccupées par le partage d&amp;rsquo;échantillons de logiciels malveillants ou d&amp;rsquo;indicateurs de failles, ou elles pourraient simplement manquer d&amp;rsquo;expertise sur la façon de documenter de manière responsable les conclusions d&amp;rsquo;une enquête sur les logiciels malveillants. Ce sous-thème aborde le dernier point.&lt;/p></description></item><item><title>Réponse : réduction de l'infrastructure</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="cas-dutilisation">Cas d&amp;rsquo;utilisation&lt;/h2>
&lt;p>Dans les sous-thèmes précédents, nous avons examiné comment vous pouvez identifier l&amp;rsquo;infrastructure qui sert le contenu malveillant, qu&amp;rsquo;il s’agisse de spam, de logiciels malveillants ou d&amp;rsquo;hameçonnage. Une fois que vous avez réussi, il est temps d&amp;rsquo;en avertir les autres. Dans ce sous-thème, nous abordons les &lt;strong>signalements d&amp;rsquo;abus et d&amp;rsquo;autres mécanismes de navigation sûre et de sinkhole&lt;/strong>. Cela consiste notamment à contacter le fournisseur d&amp;rsquo;infrastructure pour signaler une infrastructure malveillante afin qu&amp;rsquo;il puisse la retirer.&lt;/p></description></item><item><title>Exercice Capture The Flag</title><link>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/fr/learning-path/1/module-10/</guid><description>&lt;p>Nous avons également conçu un exercice Capture The Flag dans lequel les apprenants peuvent analyser un e-mail de phishing et l&amp;rsquo;infrastructure à laquelle il est lié. L&amp;rsquo;exercice peut être utilisé comme pratique supplémentaire ou comme exercice de vérification des compétences, et peut être trouvé ci-dessous.&lt;/p>
&lt;p>Vous êtes assis dans la salle de rédaction animée de la presse où vous travaillez en tant qu&amp;rsquo;administrateur IT, concentré sur vos tâches entouré de moniteurs lumineux. Votre collègue Alia du service comptable arrive en courant avec une expression préoccupée, vous informant qu&amp;rsquo;elle a transmis un e-mail prétendant être de PayPal, l&amp;rsquo;incitant à agir immédiatement en raison d&amp;rsquo;une activité de compte suspecte. L&amp;rsquo;organisation de la presse compte sur PayPal pour le traitement des paiements d&amp;rsquo;abonnement. Votre intérêt est immédiatement attisé lorsque vous reconnaissez le potentiel d&amp;rsquo;une attaque malveillante, et vous commencez une enquête.&lt;/p></description></item></channel></rss>