<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Detección de Malware on Infuse</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/</link><description>Recent content in Detección de Malware on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://infuse.quest/es/learning-path/2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Habilidades interpersonales para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Antes de comenzar a analizar cualquier malware, debes configurar un entorno seguro para hacerlo. Definitivamente, el malware daña los sistemas en los que se ejecuta. No deseas ejecutarlo en tu sistema principal. Además, probablemente querrás evitar que el malware realmente establezca conexiones con los servidores de C&amp;amp;C (comando y control) del autor de amenazas. Ambos significan que debes configurar una máquina virtual para utilizarla al realizar análisis de malware.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="visión-general">Visión general&lt;/h2>
&lt;p>Esta ruta de aprendizaje cubre conocimientos y habilidades de nivel intermedio necesarios para detectar e identificar malware a partir de una muestra u operando activamente en un dispositivo, en una variedad de plataformas de dispositivos. La distinción entre malware y software puede ser muy imperceptible, y un análisis detallado de procesos y binarios para determinar en definitiva qué es malware a veces requiere experiencia de nivel avanzado. Sin embargo, las habilidades que se cubren aquí te darán una iniciación en los esfuerzos de detección. Esta ruta de aprendizaje cubre:&lt;/p></description></item><item><title>Prerrequisitos OPSEC para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Este subtema permitirá al profesional garantizar la seguridad del proceso y de las personas involucradas e implementar una política de seguridad dentro del entorno informático que el profesional utiliza para la detección de malware.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de garantizar la confidencialidad e integridad de los datos, lo que incluye:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Cifrado durante el almacenamiento y la transferencia.&lt;/li>
&lt;li>Hacer sumas de comprobación después de la adquisición de datos.&lt;/li>
&lt;li>No utilizar dispositivos sospechosos de estar comprometidos.&lt;/li>
&lt;li>Uso de entornos air-gapped (sin conexión física o inalámbrica).&lt;/li>
&lt;li>Garantizar la seguridad de los dispositivos y servidores utilizados en el proceso.&lt;/li>
&lt;li>Modelado de amenazas y evaluación de riesgos.&lt;/li>
&lt;li>Realización de copias de seguridad e imágenes de disco.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>La seguridad operativa para detectar malware se puede dividir en preocupaciones relacionadas con escenarios específicos:&lt;/p></description></item><item><title>Cómo funciona el malware y los diferentes tipos de malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Para empezar a trabajar con malware, primero debemos conocer sus diferentes tipos. Virus, spyware, backdoors, ransomware y adware se comportan de manera diferente y se inspiran en diferentes motivaciones. Este conocimiento ayudará al protector a clasificar el tipo de malware detectado.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Diferenciar entre los varios tipos de malware.&lt;/li>
&lt;li>Comprender lo que puede hacer el malware.&lt;/li>
&lt;li>Comprender cómo comienzan las infecciones de malware.&lt;/li>
&lt;li>Describir qué son los indicadores de compromiso.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>En general, el malware es cualquier software que se utiliza para realizar acciones no autorizadas en la computadora o dispositivo móvil de un usuario. Wikipedia tiene una buena &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Malware" target="_blank" >introducción al malware en general.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Pasos iniciales y comprobaciones para detectar malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Hay un dispositivo cuyo estado de seguridad se desconoce y el propietario quiere investigar la posibilidad de infección o compromiso previo. Tal vez te entregaron este dispositivo físicamente, o tal vez darás soporte al cliente de forma remota. Utilizar diferentes herramientas de escaneo propias listas para usar o integradas, así como controles de integridad para identificar, analizar y buscar Indicadores de Compromiso (IoC) con el fin de detectar una brecha o un determinado malware sospechoso.&lt;/p></description></item><item><title>Métodos forenses en vivo en sistemas Windows y macOS</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>La inspección directa de un dispositivo puede ser necesaria para comprender lo que está sucediendo en él e identificar procesos, artefactos o tráfico sospechosos. Ve más allá de las herramientas de escaneo utilizando métodos para examinar más a fondo lo que está ocurriendo en un dispositivo.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Comprender las formas de inspeccionar procesos en ejecución y métodos para clasificar procesos potencialmente sospechosos.&lt;/li>
&lt;li>Comprender los mecanismos de persistencia comunes y las formas de comprobarlos.&lt;/li>
&lt;li>Inspeccionar el tráfico de red en busca de comunicaciones sospechosas.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Los métodos forenses requieren un mayor conocimiento sobre las operaciones internas de un sistema operativo, así como el desarrollo de un instinto para distinguir entre hallazgos normales y anormales.&lt;/p></description></item><item><title>Detección de malware mediante análisis de tráfico</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-6/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>La mayoría del malware realizará algún tipo de conexión de red, ya sea para conectarse a un servidor de comando y control para recibir instrucciones adicionales o para exfiltrar datos de una computadora. Si bien el malware puede utilizar diversas tácticas para evitar ser detectado por los escáneres antivirus, en muchos casos un analista con acceso a todo el tráfico de red del dispositivo puede detectar esas conexiones sospechosas y analizarlas en busca de signos de actividad maliciosa.&lt;/p></description></item><item><title>Detección de malware mediante adquisición de imagen (iOS, Android)</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-7/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>El primer paso para detectar malware en un dispositivo es recopilar datos del propio dispositivo para su análisis. Lo ideal es que los datos se recuperen del dispositivo a un espacio seguro con mínima alteración para el dispositivo en sí mismo. El malware más avanzado puede intentar detectar actividad forense y eliminarse para dificultar la detección y el análisis.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p></description></item><item><title>Detección y determinación basadas en muestras</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-8/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Tienes una muestra de un archivo y necesita determinar si es malicioso. Esto puede haber sido enviado al objetivo por correo electrónico, redes sociales o mensajería instantánea, o transferido a través de medios extraíbles o de otro modo. El archivo en sí puede ser binario, un archivo comprimido, una página web capturada u otros formatos de archivo. El objetivo principal es determinar si el archivo es malicioso. Además, es posible que puedas determinar información adicional útil para caracterizar el archivo, sin embargo, para obtener más orientación, revisa el &lt;a href="https://infuse.quest/es/learning-path/3/" >Análisis de Malware en la Ruta de Aprendizaje&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Análisis de documentos maliciosos</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-9/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si bien muchas personas saben que deben sospechar de los archivos binarios ejecutables, los formatos de documentos de office como PDF, DOC, DOCX, XLSX y ODT, que se utilizan a diario, desafortunadamente son conocidos por ser manipulados para contener contenido dinámico malicioso o exploits de aplicaciones.&lt;/p>
&lt;p>Este subtema enseña a los aprendices cómo pueden hacer un triage y analizar documentos potencialmente maliciosos.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p></description></item><item><title>Descubrir de dónde vino el malware</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-10/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Ningún malware aparece espontáneamente en el dispositivo de la persona objetivo. Siempre proviene de alguna parte. A veces, ese lugar es obvio: la persona objetivo se da cuenta de que el enlace en el que hizo clic era malicioso. En otros casos, el vector de infección puede ser menos claro. Saber de dónde provino la infección puede ser importante para gestionar riesgos futuros. Si la fuente de infección inicial no estaba dirigida, es posible que la víctima haya sido víctima de una banda criminal sin otro objetivo que ganar dinero. Por otro lado, si la infección inicial provino de un sofisticado ataque de ingeniería social dirigido, es probable que enfrenten futuros ataques continuos del mismo autor de amenazas.&lt;/p></description></item><item><title>Limpieza, cuidados posteriores, gestión de riesgos posteriores al incidente e intercambio de información</title><link>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/es/learning-path/2/module-11/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Si se encuentra malware o tráfico malicioso en el dispositivo de una persona objetivo, necesitamos proporcionar cuidado posterior correctivo o recomendaciones específicas para permitir que un cliente determine los próximos pasos apropiados.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Después de completar este subtema, el profesional debe ser capaz de realizar lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Determinar el método adecuado de limpieza para el tipo de malware o indicador de compromiso encontrado.&lt;/li>
&lt;li>Realizar o guiar sobre los pasos de limpieza correctivos, incluyendo la eliminación de mecanismos de persistencia, herramientas de eliminación de malware, reinicios, restablecimientos de fábrica.&lt;/li>
&lt;li>Identificar situaciones en las que la limpieza puede no ser posible y pueden ser necesarios más consejos o acciones.&lt;/li>
&lt;li>Documentar y compartir los hallazgos .&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="sección-principal">Sección Principal&lt;/h2>
&lt;p>Cuando descubras una infección de malware u otro indicador de compromiso en un dispositivo, querrás trabajar con el propietario del dispositivo afectado para devolver su dispositivo a un estado óptimo. Proporcionar el mejor soporte requiere considerar los objetivos de la persona y comprender la naturaleza de la amenaza encontrada en su dispositivo. La persona afectada puede estar interesada en deshacerse del malware lo más rápido posible para poder volver a su vida y trabajo, o, alternativamente, podría preferir usar otro dispositivo mientras mantiene el infectado para investigar qué sucedió y posiblemente quién fue el responsable.&lt;/p></description></item></channel></rss>