<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fundamentos de segurança de aplicativos web on Infuse</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/</link><description>Recent content in Fundamentos de segurança de aplicativos web on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><atom:link href="https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introdução</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/introduction/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Contribuintes&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski (&lt;a href="https://czesiek.net" target="_blank" >https://czesiek.net&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>Yana Ghahramanyan&lt;/p>
&lt;h2 id="resumo">Resumo&lt;/h2>
&lt;p>Há muitas maneiras de os invasores tentarem atacar sites, incluindo:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Negação de expressão: remoção de site, desfiguração de site, negação de serviço&lt;/li>
&lt;li>Acesso a dados confidenciais: exploração de controles de acesso ou outras vulnerabilidades para acessar informações, por exemplo, em bancos de dados de aplicativos, arquivos ou sistemas privados, caixas de entrada privadas ou áreas de membros&lt;/li>
&lt;li>Implantação de malware (ataques do tipo “watering hole”): uso do acesso a um site para inserir código malicioso ou enganoso com o objetivo de atingir os dispositivos dos visitantes&lt;/li>
&lt;li>Movimento lateral (comprometimento de outros sistemas): obtenção de acesso a servidores inteiros, infraestrutura de nuvem, infraestrutura empresarial ou residencial&lt;/li>
&lt;li>Observação de visitantes: obtenção de informações sobre IPs ou identidades de visitantes de um site ou usuários de um aplicativo web&lt;/li>
&lt;li>Comprometimento da cadeia de suprimentos: comprometimento dos serviços de distribuição de software, dos processos de desenvolvimento ou das bibliotecas de componentes para atingir objetivos maliciosos direcionados aos usuários do software alvo&lt;/li>
&lt;li>Falsificação de identidade de sites: com o objetivo de phishing, danos à reputação e distribuição de malware/spyware&lt;/li>
&lt;li>Injeção de tráfego (ataques de downgrade): exploração de pontos fracos na configuração da infraestrutura ou nas comunicações visando inserir conteúdo malicioso em um tráfego originalmente legítimo&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A segurança de aplicativos web é um domínio profundo de conhecimento técnico com muitas áreas de especialização. Esta trilha de aprendizagem fornecerá a você uma compreensão geral das vulnerabilidades de aplicativos web e como funcionam algumas das mais comuns. Ele vai ajudar você a entender os tipos de vulnerabilidades que normalmente existem nos aplicativos web, os recursos que essas vulnerabilidades oferecem aos invasores e como, em geral, eliminar ou atenuar essas vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades de infraestrutura</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Embora esta trilha de aprendizagem se concentre na segurança de aplicativos web, os aplicativos web são executados sobre várias partes da infraestrutura de software. Qualquer vulnerabilidade na infraestrutura subjacente do aplicativo comprometerá o aplicativo. Portanto, compreender a segurança de algumas infraestruturas faz parte da compreensão da segurança dos aplicativos.&lt;/p>
&lt;p>Ao inspecionar um aplicativo web para fins de avaliação de vulnerabilidade, monitoramento de segurança ou para investigar um comprometimento, o profissional deve entender a estrutura subjacente da tecnologia que fornece o ambiente necessário para a execução do aplicativo e, ao mesmo tempo, procurar vulnerabilidades nessa estrutura.&lt;/p></description></item><item><title>Validação de Dados</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Uma classe comum de vulnerabilidades em aplicativos web está relacionada à forma como o aplicativo processa os dados fornecidos pelos usuários do site. Essa classe de vulnerabilidades é comumente explorada por invasores para assumir o controle total de sites-alvo e, frequentemente, pode ser descoberta por meio de técnicas automatizadas. Compreender os mecanismos das vulnerabilidades de validação de dados também é extremamente útil para desmistificar tópicos complexos de segurança.&lt;/p></description></item></channel></rss>