<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fundamentos de segurança de aplicativos web on Infuse</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/</link><description>Recent content in Fundamentos de segurança de aplicativos web on Infuse</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><atom:link href="https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introdução</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/introduction/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Contribuintes&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Michał &amp;ldquo;czesiek&amp;rdquo; Czyżewski (&lt;a href="https://czesiek.net" target="_blank" >https://czesiek.net&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>Yana Ghahramanyan&lt;/p>
&lt;h2 id="resumo">Resumo&lt;/h2>
&lt;p>Há muitas maneiras de os invasores tentarem atacar sites, incluindo:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Negação de expressão: remoção de site, desfiguração de site, negação de serviço&lt;/li>
&lt;li>Acesso a dados confidenciais: exploração de controles de acesso ou outras vulnerabilidades para acessar informações, por exemplo, em bancos de dados de aplicativos, arquivos ou sistemas privados, caixas de entrada privadas ou áreas de membros&lt;/li>
&lt;li>Implantação de malware (ataques do tipo “watering hole”): uso do acesso a um site para inserir código malicioso ou enganoso com o objetivo de atingir os dispositivos dos visitantes&lt;/li>
&lt;li>Movimento lateral (comprometimento de outros sistemas): obtenção de acesso a servidores inteiros, infraestrutura de nuvem, infraestrutura empresarial ou residencial&lt;/li>
&lt;li>Observação de visitantes: obtenção de informações sobre IPs ou identidades de visitantes de um site ou usuários de um aplicativo web&lt;/li>
&lt;li>Comprometimento da cadeia de suprimentos: comprometimento dos serviços de distribuição de software, dos processos de desenvolvimento ou das bibliotecas de componentes para atingir objetivos maliciosos direcionados aos usuários do software alvo&lt;/li>
&lt;li>Falsificação de identidade de sites: com o objetivo de phishing, danos à reputação e distribuição de malware/spyware&lt;/li>
&lt;li>Injeção de tráfego (ataques de downgrade): exploração de pontos fracos na configuração da infraestrutura ou nas comunicações visando inserir conteúdo malicioso em um tráfego originalmente legítimo&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A segurança de aplicativos web é um domínio profundo de conhecimento técnico com muitas áreas de especialização. Esta trilha de aprendizagem fornecerá a você uma compreensão geral das vulnerabilidades de aplicativos web e como funcionam algumas das mais comuns. Ele vai ajudar você a entender os tipos de vulnerabilidades que normalmente existem nos aplicativos web, os recursos que essas vulnerabilidades oferecem aos invasores e como, em geral, eliminar ou atenuar essas vulnerabilidades.&lt;/p></description></item><item><title>Vulnerabilidades de infraestrutura</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-1/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Embora esta trilha de aprendizagem se concentre na segurança de aplicativos web, os aplicativos web são executados sobre várias partes da infraestrutura de software. Qualquer vulnerabilidade na infraestrutura subjacente do aplicativo comprometerá o aplicativo. Portanto, compreender a segurança de algumas infraestruturas faz parte da compreensão da segurança dos aplicativos.&lt;/p>
&lt;p>Ao inspecionar um aplicativo web para fins de avaliação de vulnerabilidade, monitoramento de segurança ou para investigar um comprometimento, o profissional deve entender a estrutura subjacente da tecnologia que fornece o ambiente necessário para a execução do aplicativo e, ao mesmo tempo, procurar vulnerabilidades nessa estrutura.&lt;/p></description></item><item><title>Validação de Dados</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-2/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Uma classe comum de vulnerabilidades em aplicativos web está relacionada à forma como o aplicativo processa os dados fornecidos pelos usuários do site. Essa classe de vulnerabilidades é comumente explorada por invasores para assumir o controle total de sites-alvo e, frequentemente, pode ser descoberta por meio de técnicas automatizadas. Compreender os mecanismos das vulnerabilidades de validação de dados também é extremamente útil para desmistificar tópicos complexos de segurança.&lt;/p></description></item><item><title>Autenticação</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-3/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Em qualquer site que tenha logins de usuários, é importante que o site proteja as contas de usuários contra acesso não autorizado e também que as próprias credenciais da conta sejam protegidas. Este subtópico descreve as áreas mais comuns de autenticação em que aparecem falhas nos aplicativos web.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Após concluir este subtópico, os profissionais deverão ser capazes de fazer o seguinte:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Compreender os tipos comuns de vulnerabilidades de autenticação&lt;/li>
&lt;li>Compreender os possíveis impactos desses tipos de vulnerabilidades&lt;/li>
&lt;li>Compreender os mecanismos pelos quais essas vulnerabilidades funcionam&lt;/li>
&lt;li>Compreender, de forma geral, como essas vulnerabilidades podem ser prevenidas&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="conteúdo">Conteúdo&lt;/h2>
&lt;p>A autenticação é o processo pelo qual um usuário de um sistema prova que é quem diz ser. É a base sobre a qual o controle de acesso é construído. Normalmente, um usuário fornece uma informação que o identifica (nome de usuário, e-mail, telefone etc.) e uma informação secreta que valida essa identidade (geralmente uma senha ou frase secreta, embora métodos alternativos ou adicionais, como chaves de segurança, WebAuthn e Passkeys, estejam ganhando popularidade). Neste subtópico, serão abordadas algumas classes de vulnerabilidades que são comuns e de alto impacto em aplicativos web.&lt;/p></description></item><item><title>Autorização</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-4/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Em qualquer site que possua usuários com diferentes níveis de permissões (como visualizadores e editores) ou que armazene informações confidenciais, é fundamental que o site proteja esses recursos e dados contra acessos não autorizados, garantindo que apenas usuários com as permissões apropriadas possam utilizá-los ou interagir com eles.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Após concluir este subtópico, os profissionais deverão ser capazes de fazer o seguinte:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Compreender os tipos comuns de vulnerabilidades de autorização&lt;/li>
&lt;li>Compreender os possíveis impactos desses tipos de vulnerabilidades&lt;/li>
&lt;li>Compreender os mecanismos pelos quais essas vulnerabilidades funcionam&lt;/li>
&lt;li>Compreender, de forma geral, como essas vulnerabilidades podem ser prevenidas&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="conteúdo">Conteúdo&lt;/h2>
&lt;h3 id="conhecimentos-básicos">Conhecimentos básicos&lt;/h3>
&lt;p>A autorização é o processo de garantir que um usuário de um sistema tenha permissão para realizar uma ação específica, como criar, ler, editar ou excluir dados, e de impedir essas ações caso o usuário não possua as permissões adequadas. Geralmente, esses são os controles de segurança mais fáceis de implementar e as vulnerabilidades mais simples de identificar. No entanto, embora sejam conceitualmente simples, tanto a implementação quanto a violação desses controles costumam ser tarefas complexas e propensas a erros.&lt;/p></description></item><item><title>Lógica do Aplicativo</title><link>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://infuse.quest/pt-br/learning-path/4/module-5/</guid><description>&lt;h2 id="caso-de-uso">Caso de Uso&lt;/h2>
&lt;p>Em qualquer site interativo que imponha restrições aos tipos de ações que os usuários podem realizar, é importante que o site aplique corretamente essas restrições para evitar ações não intencionais (e potencialmente prejudiciais) por usuários maliciosos.&lt;/p>
&lt;h2 id="objetivos">Objetivos&lt;/h2>
&lt;p>Após concluir este subtópico, os profissionais deverão ser capazes de fazer o seguinte:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Compreender o conceito de vulnerabilidades na lógica do aplicativo&lt;/li>
&lt;li>Identificar e compreender subclasses comuns de vulnerabilidades na lógica do aplicativo, incluindo:
&lt;ul>
&lt;li>Controles do lado do cliente&lt;/li>
&lt;li>Falta de limitação de taxa/envios múltiplos&lt;/li>
&lt;li>Inconsistências de arredondamento&lt;/li>
&lt;li>Pular etapas do processo&lt;/li>
&lt;li>Falsificação de solicitação entre sites&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h2 id="conteúdo">Conteúdo&lt;/h2>
&lt;p>Vulnerabilidades de lógica do aplicativo (frequentemente chamadas de vulnerabilidades de lógica de negócios) são uma classe de falhas pouco definida, que estão relacionadas aos processos realizados pelo próprio aplicativo, em vez de vulnerabilidades nas tecnologias subjacentes usadas pelo aplicativo. Se essa definição for confusa para você, saiba que você não está sozinho. O que constitui uma vulnerabilidade de lógica de negócios em comparação com outras classes de vulnerabilidades é um assunto amplamente debatido. A Infuse adota a posição de que a definição exata não é tão relevante, e que a praticidade é mais importante do que definições precisas. Incentivamos você a focar nas vulnerabilidades em si, a desenvolver uma visão das classes de vulnerabilidades que seja lógica para você e a manter flexibilidade na taxonomia ao discutir vulnerabilidades com outras pessoas.&lt;/p></description></item></channel></rss>